<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Zielona Góra JUG]]></title>
  <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/"/>
  <updated>2016-12-23T09:55:52+01:00</updated>
  <id>http://zielona-gora-jug.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zielona Góra JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Po spotkaniu grudniowym]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/12/22/po-spotkaniu-grudniowym/"/>
    <updated>2016-12-22T09:05:58+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/12/22/po-spotkaniu-grudniowym</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Za nami ostatnie spotkanie w 2016 roku. Wysłuchaliśmy podczas niego dwóch prezentacji prowadzonych przez pracowników naszego sponsora:
<a href="http://www.cinkciarz.pl/" traget="_blank">Cinkciarz.pl</a>. Rozpoczął Jędrzej Andrykowski, który krótko przedstawił ideę i korzyści
<i>Customer-Driven Contracts</i> - podejścia do tworzenia interfejsów między serwisami według pomysłu Martina Fowlera. Następnie pokazał
implementację tej metody przy użyciu <i>Spring Cloud Contract Verifier</i>. Po prezentacji wywiązała się krótka dyskusja, podczas której
Jędrzej udowodnił, że CDC jest użyteczne także praktycznie i ma zastosowania również poza światem Javy.</p>

<p>Druga część spotkania to prezetacja autorskiego rozwiązania Piotra Jońskiego, czyli POJO Tester: narzędzie, które prawie automatycznie
stworzy testy ze stuprocentowym pokryciem dla obiektów typu POJO. Piotr przedstawił przykładu użycia oraz pokazał za pomocą metryk, że
jego biblioteka przewyższa inne dostępne rozwiązania tego typu. Zwrócił nam także uwagę na to, że pomijanie testowania getterów, setterów,
<code>hashCode</code>, <code>toString</code> i <code>equals</code> może mieć zgubne skutki dla stabilności naszego kodu.</p>

<!-- more --> 


<p>Spotkanie zakończono losowaniem prezentów świątecznych w postaci licencji JetBrains, książek wydawnictwa Manning oraz prezentów od sponsora:
wejściówek na mecze Stelmet BC z albumami reprezentacji Polski w piłce nożnej.</p>

<p><p>Materiały:
<ul>
<li><a href="files/cdc2.html">Prezentacja <i>Customer-Driven Contracts</i></a></li>
<li><a href="https://github.com/zielona-gora-jug/consumer-driven-contracts">CDC: projekt przedstawiony podczas prezentacji</a>
<li><a href="http://pojo.pl">POJO Tester</a></li>
<li><a href="https://github.com/zielona-gora-jug/pojo-tester-jug">POJO Tester: przykładowy projekt</a></li>
</ul></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź spotkania grudniowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/12/12/zapowiedz-spotkania-grudniowego/"/>
    <updated>2016-12-12T20:04:53+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/12/12/zapowiedz-spotkania-grudniowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Nasze ostatnie tegoroczne spotkanie odbędzie się 21-ego grudnia w pubie Haust. Rozpoczęcie o 18:30, a obydwa tematy
tego dnia przygotowane są we współpracy z firmą <a href="http://www.cinkciarz.pl" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>.</p>

<p><a href="http://www.cinkciarz.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/cinkciarz.png" width="330" height="130" title="Cinkciarz.pl" ></a></p>

<p>Prelegentami będą: Jędrzej Andrykowski (testy CDC) oraz Piotr Joński (POJO Tester).</p>

<!-- more -->


<p>CDC to skrót od <i>Customer-Driven Contracts</i>. Jest to metodologia tworzenia usług, w której stroną nadrzędną i definijuącą
interfejs jest jej konsument. Odwraca to całkowicie podejście do tworzenia usług sieciowych, a także pozwala na spojrzenie
na problemy związane z upublicznianiem API z zupełnie nowej perspektywy. W trakcie wykładu Jędrzej zaprezentuje również narzędzie
Spring Cloud Contract Verifier, które ułatwia zastosowanie tej filozofii.</p>

<p>Z kolei Piotr przedstawi nam swoje własne narzędzie do testowania POJO, które zdejmuje z nas nieprzyjemny obowiązek żmudnego
pisania testów do prostych klas Javy. Z Pojo Tester możecie zapoznać się pod <a href="http://www.pojo.pl">tym adresem</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania listopadowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/12/03/podsumowanie-spotkania-listopadowego/"/>
    <updated>2016-12-03T10:16:04+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/12/03/podsumowanie-spotkania-listopadowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W ostatnią środę (30 XI) miało miejsce kolejne spotkanie JUG Zielona Góra, tym razem sponsorowane przez <a href="https://www.globallogic.com/pl/" traget="_blank">GlobalLogic</a>. Jacek Bukowski, architekt oprogramowania z tej firmy, pokazał nam jak stworzyć dwa komunikujące się ze sobą mikroserwisy za pomocą kilkunastut linii kodu Javy oraz konfiguracji w XML&#8217;u i YAML&#8217;u. Wykład rozpoczął się od ogólnego wyjaśnienia czym jest aplikacja cloud-native, Spring Cloud oraz co wiąże te obszary z Netflixem i jego OSS. Okazuje sie, że wprowadzenie chmury jest nie tylko wyzwaniem technicznym, ale również ogromną zmianą z punktu widzenia zarządzania projektami. W ramach tego wprowadzenia, poznaliśmy również ogólną budowę Spring Cloud oraz podstawy konfiguracji jego komponentów. Następnie Jacek przeszedł do programowania &ldquo;na żywo&rdquo;, podczas którego stworzył odkrywające się wzajemnie serwisy oraz pokazał jak za pomocą feign clients, circuit breakers oraz Hystrix&#8217;a radzić sobie z problemami stawrzanymi przez mikroserwisy.
Na zakończenie, zamiast przysłowiowej wisienki na torcie, otrzymaliśmy cały tort świętując 5 lat GlobalLogic w Zielonej Górze.</p>

<p><p>Materiały:
<ul>
<li><a href="files/spring-cloud.pptx">Prezentacja</a></li>
<li><a href="https://github.com/zielona-gora-jug/spring-cloud-netflix-demo">Kod źródłowy na GitHub</a></li>
</ul></p>

<p><!-- more --></p>

<p>Podczas listopadowego spotkania zaszły też pewne zmiany organizacyjne. Do zespołu JUG dołączyły cztery nowe osoby (Basia, Karol i dwóch Pawłów). Jednocześnnie proponujemy wprowadzenie krótkich prezentacji o mniej wymagających tematach. Listę tematów, o których chcielibyście posłuchać, zebraliśmy w trakcie spotkania. Wkrótce opublikujemy wyniki tej mini-ankiety i - miejmy nadzieję - nazwiska pierwszych prelegentów.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie listopadowe – Spring Cloud i Netflix]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/11/21/spotkanie-listopadowe-spring-cloud-i-netflix/"/>
    <updated>2016-11-21T19:48:22+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/11/21/spotkanie-listopadowe-spring-cloud-i-netflix</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W Andrzejki, 30 listopada 2016, zapraszamy do pubu Haust na&hellip; spotkanie otwierające serię wykładów związanych z mikroserwisami. Spotkanie poprowadzi Jacek Bukowski pracujący jako architekt oprogramowania w firmie <a href="https://www.globallogic.com/pl/" target="_blank">GlobalLogic</a> – sponsorze naszego listopadowego spotkania.</p>

<p><a href="https://www.globallogic.com/pl/"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/global_logic.jpg" width="330" height="130" title="GlobalLogic" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Jacek przedstawi nam sposób tworzenia od podstaw aplikacji opartych na mikroserwisach korzystających z chmury. Nie tracąc czasu użyje gotowych elementów, aby szybko skorzystać z technologii takich jak load balancing, service discovery czy też ze zdalnego zarządzania. To wszystko przy użyciu znanego i lubianego Spring Cloud oraz komponentów ze stajni równie znanego Netflix&#8217;a. A cała ta wiedza od praktyka – osoby korzystającej z tych technologii na co dzień.</p>

<p>Spotkanie rozpocznie się tradycyjnie o 18:30 półgodzinnym wprowadzeniem w Andrzejkowe klimaty. Potem sama prezentacja, równie tradycyjne losowanie nagród oraz kontynuacja w bardziej „luźnej” formie.</p>

<p>Przypominamy o zarejestrowaniu swojego udziału poprzez <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/235518525/" target="_blank">Meetup</a> (pełnym imieniem i nazwiskiem, aby wziąć udział w losowaniu).</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania październikowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/11/04/podsumowanie-spotkania-pazdziernikowego/"/>
    <updated>2016-11-04T21:04:22+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/11/04/podsumowanie-spotkania-pazdziernikowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kolejne jugowe <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/234700196/" target="_blank">spotkanie</a> za nami. Tym razem spotkaliśmy się, żeby posłuchać o grafowych bazach danych, a sponsorem była firma <a href="http://cinkciarz.pl/" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>.</p>

<p>Prelegentem był Jarek Pałka, który przyjechał do nas z Krakowa, gdzie na co dzień pracuje w Allegro. Jarek współorganizuje także konferencję <a href="http://16.jdd.org.pl/" target="_blank">JDD</a>, na której była nasza jugowa reprezentacja w postaci Macieja Schmidta i Marcina Stożka. Tytuł JUGmajstra jest nasz! A dokładniej Marcina, którego prezentację o Dockerze (sprawdzoną u nas na lokalnym gruncie) publiczność wybrała jako najciekawszą. Gratulujemy:)</p>

<p>Wracając zaś do październikowej prezentacji - Jarek z właściwą sobie werwą i poczuciem humoru przeprowadził nas przez świat grafów - na początku powoli i spokojnie, a potem wpadliśmy już całkiem w wir zapytań w Cypherze, analizując i budując kolejne zależności na wprowadzonej jako graf skrzynce mailowej Jarka - było ciekawie:). Dla przypomnienia, oto slajdy: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/neo4j-slides.zip">W gąszczu grafów</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Global Day of Coderetreat 2016]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/10/06/global-day-of-coderetreat-2016/"/>
    <updated>2016-10-06T20:48:26+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/10/06/global-day-of-coderetreat-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pamiętacie <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/11/16/podsumowanie-global-day-of-code-retreat-2014/" target="_blank">Global Day of Coderetreat 2014</a>? W tym roku również będzie okazja wziąć udział w takim wydarzeniu. Tym razem nie organizuje go ZG JUG, ale robi to jeden z naszych partnerów - firma <a href="https://www.globallogic.com/pl/" target="_blank">GlobalLogic</a>. Wszystkie zasady są takie same: sobota, programowanie w parach, rozwiązywanie kilka razy tego samego problemu, ale w kilku sesjach. Każda sesja ma swoje modyfikacje i przebiega trochę inaczej, w każdej uczestnicy uczą się czegoś nowego. Dla wielu najtrudniejsze jest kasowanie kodu, obowiązkowe między sesjami;) Ogólnie jest to świetny sposób na doszlifowanie programistycznego warsztatu. Impreza trwa cały dzień, jest darmowa, a dla uczestników zapewniony jest lunch i przekąski. Więcej szczegółów o tym międzynarodowym wydarzeniu na oficjalnej stronie <a href="http://globalday.coderetreat.org/" target="_blank">Global Day of Coderetreat</a>, a tutaj <a href="http://www.uczestnicy.pl/event/global-day-of-coderetreat-2016" target="_blank">rejestracja i informacje o zielonogórskiej edycji</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania wrześniowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/10/04/podsumowanie-spotkania-wrzesniowego/"/>
    <updated>2016-10-04T20:44:06+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/10/04/podsumowanie-spotkania-wrzesniowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Wrześniowe spotkanie, zorganizowane przy wsparciu firmy <a href="https://www.globallogic.com/pl/" target="_blank">GlobalLogic</a>, już za nami. Prezentację &#8221;Usability dla programistów&#8221; przygotowali dla nas Andrzej Bogatko i Krzysztof Jagiełka - goście z wrocławskiego Divante, gdzie na co dzień zajmują się tym tematem. Dzieląc się swoim doświadczeniem z pracy z wieloma klientami z różnych branż, obalili dla nas kilka rozpowszechnionych mitów (np. że strona nie musi być koniecznie nowoczesna i minimalistyczna - czasem to co na pozór niezbyt ładne, okazuje się najbardziej praktyczne dla użytkownika i znacznie usprawnia jego pracę), oraz pokazali sporo przykładów dobrych i złych aplikacji, oraz zaskakujących wniosków, do których można było dojść tylko po sprawdzeniu, jak z danego produktu korzystają użytkownicy końcowi (zazwyczaj inaczej niż nam się wydaje&hellip;). Więcej szczegółów - w slajdach: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/Usability.pdf" target="_blank">Usability dla programistów</a>.</p>

<p>Dziękujemy prelegentom i sponsorom i do zobaczenia za miesiąc!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zaproszenie na konferencję JDD]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/09/05/zaproszenie-na-konferencje-jdd/"/>
    <updated>2016-09-05T21:54:18+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/09/05/zaproszenie-na-konferencje-jdd</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Jako Zielona Góra JUG, po raz kolejny jesteśmy partnerem krakowskiej konferencji <a href="http://16.jdd.org.pl/" target="_blank">JDD</a>, która odbędzie się 10-11 października.</p>

<p><a href="http://16.jdd.org.pl/"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/JDD_300x300.jpg" width="300" height="300" title="JDD" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Tak jak w poprzednim roku, jest ona mocno nastawiona na współpracę z lokalnymi społecznościami, co oznacza kilka rzeczy. Po pierwsze, liderzy społeczności zostali zaproszeni do jej współtworzenia, mając wpływ zarówno na ogólne koncepcje, jak i na kwestie szczegółowe, np. wybór prezentacji. Po drugie, reprezentanci społeczności, debiutujący na scenie lokalnej, zostali zaproszeni na konferencję jako prelegenci w ramach konkursu na <a href="http://16.jdd.org.pl/program/jugmajster/join/" target="_blank">JUGmajstra</a>. Z Zielonej Góry będą to Maciej Schmidt i Marcin Stożek, zdobywcy wysokich ocen w pospotkaniowych ankietach.</p>

<p>Po trzecie i najciekawsze, mamy dla was dwie darmowe wejściówki! Aby wziąć udział w losowaniu, należy zapisać się do <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/233872253/" target="_blank">wydarzenia na meetupie</a>.</p>

<p>A dla zainteresowanych, którym nie dopisze szczęście, mamy też 25% zniżki z kodem JDD_JUG.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Rozpoczęcie sezonu 2016/2017]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/09/05/rozpoczecie-sezonu-2016-slash-2017/"/>
    <updated>2016-09-05T20:55:42+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/09/05/rozpoczecie-sezonu-2016-slash-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Witamy po wakacjach! Sezon 2016/2017 przed nami. Znów mamy w planach spotykać się i poszerzać horyzonty w doborowym towarzystwie lokalnej społeczności:)</p>

<p>Zaczniemy od tematu, który bywa niedoceniany, a jest niezmiernie ważny - Usability. O tym, jak tworzyć przyjazne aplikacje, opowie Tomasz Karwatka, a sponsorem spotkania będzie firma <a href="https://www.globallogic.com/pl/" target="_blank">GlobalLogic</a>.</p>

<p><a href="https://www.globallogic.com/pl/"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/global_logic.jpg" width="260" height="83" title="GlobalLogic" ></a></p>

<!-- more -->


<p><em>Tomasz Karwatka - Usability dla programistów</em></p>

<p><em>Jak tworzyć użyteczne i przyjazne aplikacje. Podczas prezentacji poznacie proste i skuteczne metody tworzenia zrozumiałych interfejsów. Tomek opowie o najbardziej kuriozalnych i najciekawszych projektach w jakich brał udział. Podzieli się swoim doświadczeniem i praktycznymi radami.</em></p>

<p><em>Prelekcja skierowana jest do programistów, założycieli startupów oraz business ownerów.</em></p>

<p><em>Tomek Karwatka to założyciel i CEO w Divante, Grupa OEX. Divante to wrocławski software house realizujący wdrożenia eCommerce w Europie, Azji i Afryce. Tomek pisze bloga <a href="http://divante.co/blog" target="_blank"><a href="http://divante.co/blog">http://divante.co/blog</a></a>.</em></p>

<p>Więcej szczegółów oraz rejestracja na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/233582939/" target="_blank">meetupie</a>. Wśród zarejestrowanych uczestników rozlosujemy nagrody od partnerów - licencje <a href="http://jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a> i ebooki wydawnictwa <a href="http://manning.com/" target="_blank">Manning</a>.</p>

<p>Do zobaczenia!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie czerwcowe - Agile is dead + React Native]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/06/29/spotkanie-czerwcowe-agile-is-dead-plus-react-native/"/>
    <updated>2016-06-29T07:35:41+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/06/29/spotkanie-czerwcowe-agile-is-dead-plus-react-native</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kolejne spotkanie zielonogórskiego JUGa już za chwilę… Startujemy jak zawsze o 18:30 w znanym pubie Haust. Na wstępie krótka integracja społeczności aby dalej przejść do konkretów. Spotkanie zrealizowane będzie ponownie przy wsparciu firmy <a href="https://www.adbglobal.com" target="_blank">ADB</a>.</p>

<p><a href="http://adbglobal.com"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/adb.jpg" width="300" height="145" title="ADB" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Tomasz Łączkowski, Agile is dead! Long live&hellip; what!?</p>

<ul>
<li>czy zwinne prowadzenie projektów przechodzi poważny kryzys?</li>
<li>czy nadal warto zostać Scrum Masterem, Product Ownerem, etc.?</li>
<li>przegląd niepokojących informacji ze świata zarządzania projektami&hellip;</li>
</ul>


<p>Goście z Poznania, Adam Skrzyński, Marcin Boguc, wprowadzą do technologii React Native:</p>

<ul>
<li>podstaw tego dynamicznie rozwijającego się ostatnio frameworka</li>
<li>zbudowanie szkieletu projektu</li>
<li>najważniejszych różnic w porównaniu z aplikacjami natywnymi</li>
<li>najważniejszych modułów npm</li>
<li>głównych zalet (szybkość iteracji, reużycie kodu etc.)</li>
<li>rozszerzalności poprzez moduły natywne</li>
</ul>


<p>Ponownie, co Nas niezmiernie cieszy, zapowiada się spora liczba słuchaczy. Rejestracja na spotkanie jest darmowa, ale obowiązkowa. Odbywa się poprzez portal <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/232038815/" target="_blank">meetup</a>. Wśród uczestników spotkania rozlosowane zostaną nagrody od naszych partnerów - licencje <a href="http://jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a> i ebook wydawnictwa <a href="http://manning.com/" target="_blank">Manning</a>. Pamiętajcie, aby rejestrować się z pełnym imieniem i nazwiskiem.</p>

<p>Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[JavaDay Minsk 2016]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/05/17/javaday-minsk-2016/"/>
    <updated>2016-05-17T22:27:48+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/05/17/javaday-minsk-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>We are happy to announce that Zielona Góra JUG has become a media partnership to Java Day 2016 which will take place in Minsk on June, 11.</p>

<p>Two tracks, more than a dozen of speakers and lots of interested professionals will gather in “Verh” loft space to discuss the hottest trends of Java development, fresh technologies and well-known practices. Official JavaDay partner this year is Specific Group.</p>

<p><a href="http://javaday.by"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/javadayby.png" width="550" height="250" title="Java Day" ></a></p>

<!-- more -->


<p>In first track we are going to listen to the speakers talking about OOP in Java, JVM Tuning, Java EE, MVC 1.0, improving your Spring expertise and correct use of streams, flows and storms. In short, all you want to know about Java and Java in web to feel yourself a way better specialist.</p>

<p>Second track is dedicated to Kotlin, Scala and Android: RxJava in Android, microservices, functional programming with Java 8 features, the difference between the old and the new Android toolchain and other relevant topics are at your service.</p>

<p>Keynote #JavaDayBy speakers for the moment are:</p>

<p>Alex Theedom (Senior Java Developer) — Java EE revisits design patterns;
Jesper de Jong (Software Architect at Scala) — Modern Microservices with Scala, Spring Boot and Spring Cloud;
Egor Bugaenko (Founder and CTO at teamed.io) — Java vs. OOP;
Fernando Cejas (Engineer at SoundCloud) — The Mayans Lost Guide To RxJava on Android.
Ticket price is  BYR1.450.000 or €65. We do provide visa support for EU citizens and other nationalities’ representatives who need a visa to enter Belarus. Information on #JavaDayBy timeline, speakers and tickets is available at <a href="https://javaday.by" target="_blank">javaday.by</a>.</p>

<p>Follow us on <a href="https://twitter.com/javadayby" target="_blank">twitter</a> or <a href="https://web.facebook.com/javadayby?_rdr" target="_blank">facebook</a> and use #javadayby hashtag to get all the latest news — and win some free tickets as well!</p>

<p>Feel free to ask any questions if you have’em — Kate Budnikova, our event manager, will happily answer all of them: budnikova.kate@gmail.com, +375(25)902-16-03.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie majowe - PITEST, ZTD & Inbox Zero]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/05/16/spotkanie-majowe-pitest/"/>
    <updated>2016-05-16T21:30:17+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/05/16/spotkanie-majowe-pitest</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dzieje się ostatnio w Zielonej Górze, jeżeli chodzi o wydarzenia związane z branżą IT. Również my, Java User Group, jak co miesiąc, konsekwentnie zapraszamy, tym razem na spotkanie majowe, które organizujemy przy wsparciu i we współpracy z firmą <a href="http://www.cinkciarz.pl" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>.</p>

<p><a href="http://www.cinkciarz.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/cinkciarz.png" width="330" height="130" title="Cinkciarz.pl" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Tradycyjnie spotykamy się o 18:30 w zaprzyjaźnionym pubie Haust. Będzie okazja do wysłuchania dwóch prezentacji:</p>

<p>Jedrzej Andrykowski - PITEST, czyli jak testować testy w Javie</p>

<p>Testowanie mutacyjne to technika, która pomimo ponad trzydziestoletniego stażu nie osiągnęła do dziś wielkiej popularności. Wiele lat był to problem z mocą obliczeniową urządzeń, na których te testy miały być uruchamiane. To na szczęście się zmieniło, a narzędzia, które ostatnio powstają, pozwalają użyć tej techniki praktycznie w każdym projekcie. Na prezentacji omówiona będzie idea testów mutacyjnych od strony teoretycznej jak i praktycznej. Zademonstrowane będzie narzędzie PITEST, które w prosty sposób automatyzuje testowanie mutacyjne w Javie i daje bardzo duże możliwości zwiększenia jakości naszych testów jednostkowych.</p>

<p>Marcin Stożek - ZTD &amp; Inbox Zero czyli - człowieku, ogarnij się&hellip;</p>

<p>Co robić w świecie, w którym można zrobić (prawie) wszystko? Gdy mamy na głowie 3 projekty w pracy, przedstawienie dziecka w przedszkolu, grilla ze znajomymi w weekend, świetne książki podrzucone przez przyjaciół, fajne posty na Hacker News i przygotowanie prezentacji na JUGa, to czasem ciężko się ogarnąć. Podczas prezentacji pokażę dwie wypróbowane techniki pomagające w tych wymagających czasach. Będzie to subiektywny przegląd dwóch z wielu dostępnych technik zarządzania swoim czasem.</p>

<p>Jak co miesiąc, liczymy na sporą liczbę słuchaczy. Rejestracja na spotkanie jest darmowa, ale obowiązkowa. Odbywa się poprzez portal <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/231170943/" target="_blank">meetup</a>. Wśród uczestników spotkania rozlosowane zostaną nagrody od naszych partnerów - licencje JetBrains i ebooki wydawnictwa Manning. Pamiętajcie, aby rejestrować się z pełnym imieniem i nazwiskiem.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Google I/O Extended 2016 Zielona Góra]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/05/16/google-io-2016/"/>
    <updated>2016-05-16T15:13:17+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/05/16/google-io-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Przypominamy, że już w najbliższą środę na Uniwersytecie Zielonogórskim odbędzie się Google I/O Extended 2016 organizowany przez zaprzyjaźniony Geek Club Zielona Góra.</p>

<p><a href="http://www.meetup.com/Geek-Club-Zielona-Gora/"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/geek.jpg" width="200" height="200"></a></p>

<p> Na pewno nie zabraknie dobrej zabawy i masy nowinek technologicznych. Zapisy na stronie: <a href="http://goo.gl/1qrlVI">http://goo.gl/1qrlVI</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie kwietniowe - Performance Testing RESTful Microservices]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/04/11/spotkanie-kwietniowe-performance-testing-restful-microservices/"/>
    <updated>2016-04-11T21:59:46+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/04/11/spotkanie-kwietniowe-performance-testing-restful-microservices</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Zielona Góra JUG is pleasure to invite all community members for a next monthly tech-talk, which will take place 27th of April, starting at 18:30 as usually in a local pub Haust.  Meeting and special guest from UK branch is organized with the support of <a href="http://www.metapack.com/?lang=pl" target="_blank">MetaPack</a> company.</p>

<p><a href="http://www.metapack.com/?lang=pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/metapack.jpg" width="330" height="130" title="MetaPack" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Haitao Dan (MetaPack UK) - Performance Testing RESTful Microservices — A learning journey about performance testing will cover:</p>

<ul>
<li><p>Why is performance test more important for Microservices architecture? Motivations of performance testing (some considerations on this topic).</p></li>
<li><p>The typical first journey. Talking about team Dodo’s performance testing and tuning for Newlook. Denial -> Illusion -> Reality -> Dream</p></li>
<li><p>Automating performance testing. Using Gatling, Jenkins for load testing (measuring response time) and Load Detector for stress testing (capacity).</p></li>
<li><p>An improved journey. Talking about the performance testing for H&amp;M. Measuring SLA, trending, performance breakdown and testing Google geocoding.</p></li>
<li><p>Conclusions and future works. Talking about lessons learnt and the ideal scenario.</p></li>
</ul>


<p>As usually at the end there are communities announcements + raffle of Jetbrains licenses and Manning ebooks. Remember to enroll on <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/230299419/" target="_blank">meetup</a> with a full name.
Get ready !</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania marcowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/04/01/podsumowanie-spotkania-marcowego/"/>
    <updated>2016-04-01T20:54:12+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/04/01/podsumowanie-spotkania-marcowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tuż po świętach odbyło się marcowe spotkanie ZG JUG, zorganizowane przy wsparciu firmy <a href="http://www.metapack.com/?lang=pl" target="_blank">MetaPack</a>. Mieliśmy okazję posłuchać dwóch ciekawych prezentacji.</p>

<p>Jako pierwszy, Piotr Kafel opowiedział o <a href="https://github.com/ReactiveX/RxJava" target="_blank">RxJava</a> - bibliotece umożliwiającej programowanie asynchroniczne i oparte na eventach. Pokazał kilka ciekawych zastosowań, oraz konkretne przykłady tego, jak sprawdzało się wprowadzanie takich elementów wraz z mikroserwisami w Grouponie. Po prezentacji było bardzo dużo pytań - część o RxJava, część też o same mikroserwisy w praktyce, co pokazuje, że temat jest gorący i nie ma w nim jedynych słusznych rozwiązań. Slajdy: <a href="https://speakerdeck.com/pkafel/rxjava-in-microservices-world" target="_blank">RxJava in Microservices World</a>.</p>

<p>Drugim tematem był świat JavaScriptu, który przedstawił nam (i zachęcał do polubienia) Mirek Szajowski. Opowiedział, jak ma się obecnie sprawa z kolejnymi wersjami specyfikacji, jak zachowana jest kompatybilność przeglądarek oraz jak pracować z najnowszym ulepszeniami języka, tak by jednocześnie wspierać starsze wersje. Dowiedzieliśmy się też, jak w JavaScripcie można uzyskać kontrolę typów, jak napisać dobre testy, jakich narzędzi użyć do CSSów, żeby nie było to mozolne rzeźbienie pod każdą przeglądarkę osobno, oraz jak zautomatyzować proces budowania, tak żeby programować szybko i mieć natychmiastowy feedback. Slajdy: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/JavaScriptLubieTo.pdf" target="_blank">JavaScript - lubię to</a>.</p>

<p>Dziękujemy prelegentom i sponsorom i do zobaczenia w kwietniu!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie marcowe - RxJava i JavaScript]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/03/29/spotkanie-marcowe-rxjava-i-javascript/"/>
    <updated>2016-03-29T08:58:18+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/03/29/spotkanie-marcowe-rxjava-i-javascript</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Zapraszamy na kolejne spotkanie zielonogórskiej Java User Group, które to po raz pierwszy zorganizowane zostanie przy wsparciu firmy <a href="http://www.metapack.com/?lang=pl" target="_blank">MetaPack</a>.</p>

<p><a href="http://www.metapack.com/?lang=pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/metapack.jpg" width="330" height="130" title="MetaPack" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Tradycyjnie spotykamy się o 18:30 w zaprzyjaźnionym pubie Haust. Będzie okazja do wysłuchania dwóch prezentacji:</p>

<p>Piotr Kafel - <a href="https://github.com/ReactiveX/RxJava" target="_blank">RxJava</a> to Javowa implementacja Reactive Extensions (RX) - biblioteki do tworzenia aplikacji asynchronicznych i opartych na eventach, poprzez użycie obserwowalnych sekwencji. Czy może być przydatna w architekturze mikroserwisów?</p>

<p>Mirek Szajowski - JavaScript przeżywa renesans i stał się językiem, którego nie możemy dłużej ignorować. Aktualne szaleństwo i moda na JavaScript sprawia, że powstaje coraz więcej narzędzi i frameworków wokół tego języka&hellip; Jak to ogarnąć? Jak odnaleźć się w tym świecie?</p>

<p>Ponownie, co Nas niezmiernie cieszy, zapowiada się spora liczba słuchaczy. Rejestracja na spotkanie jest darmowa, ale obowiązkowa. Odbywa się poprzez portal <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/229467681/" target="_blank">meetup</a>. Wśród uczestników spotkania rozlosowane zostaną nagrody od naszych partnerów - licencje JetBrains i ebooki wydawnictwa Manning. Pamiętajcie, aby rejestrować się z pełnym imieniem i nazwiskiem.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania lutowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/02/27/podsumowanie-spotkania-lutowego/"/>
    <updated>2016-02-27T10:27:56+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/02/27/podsumowanie-spotkania-lutowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Spotkanie lutowe już za nami: w środę słuchaliśmy dwóch ciekawych prezentacji - o Meteorze i R, a sponsorem była firma <a href="http://www.rec-global.com/" target="_blank">REC</a>.</p>

<p>Jako pierwszy wystąpił Igor Mróz - opowiedział o frameworku <a href="https://www.meteor.com/" target="_blank">Meteor</a>, pozwalającym na tworzenie aplikacji przystosowanych do działania w czasie rzeczywistym. Meteor zapewnia bezproblemową synchronizację stanu z interfejsem użytkownika, jak również spójny wygląd aplikacji w wersjach przeglądarkowych, desktopowych i mobilnych. Slajdy z prezentacji: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/meteor.pptx" target="_blank">Meteor - wprowadzenie do aplikacji czasu rzeczywistego</a>.</p>

<p>Następnie Andrzej Hirko przedstawił język <a href="https://www.r-project.org/about.html" target="_blank">R</a>, język oraz środowisko przeznaczone do najróżniejszych działań obliczeniowych i statystycznych. Zabaczyliśmy kilka jego zalet - oprócz tego, że jest open-source (alternatywy są dość kosztowne), zapewnia nam łatwe rysowanie tabelek i wykresów, które za pomocą prostych dyrektyw można umieścić w LaTexowym dokumencie czy na stronie. Slajdy: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/R.pdf" target="_blank">Parę słów o Rrrr</a>.</p>

<p>Dziękujemy prelegentom i sponsorom i do zobaczenia w marcu!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie lutowe - Meteor i R]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/02/23/spotkanie-lutowe-meteor-i-r/"/>
    <updated>2016-02-23T12:37:46+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/02/23/spotkanie-lutowe-meteor-i-r</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>To już jutro, ponownie oni, ponownie konkretnie, ponownie obecność obowiązkowa, dlaczego ? Ano dlatego, że to kolejne spotkanie zielonogórskiego JUGa, kolejne fajne tematy, kolejna dobra okazja do branżowego spotkania i konstruktywnych dyskusji. Miejscówka dobrze znana, zaprzyjaźniony pub Haust. Tym razem będzie okazja do wysłuchania dwóch dobrych prezentacji na temat frameworka Meteor oraz tajemniczego, nieco egzotycznego języka R. Spotykamy się przy wsparciu dobrze znanej, aczkolwiek w nieco nowej odsłonie, firmie <a href="http://www.rec-global.com" target="_blank">REC - a GlobalLogic company</a>.</p>

<p><a href="http://www.rec-global.com"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/rec_global_logic.jpg" width="400" height="250" title="REC - a GlobalLogic company" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Meteor - wprowadzenie do aplikacji czasu rzeczywistego - Igor Mróz</p>

<p>W dzisiejszych czasach każdy próbuje pokazać się w internecie. Dla firm jest to jedna z podstawowych kwestii. Dodatkowo czasy statycznych stron, gdzie obrazki były maksimum możliwości, się skończył. Teraz trzeba odbiorcę zainteresować czymś więcej. Meteor (<a href="https://www.meteor.com/">https://www.meteor.com/</a>) umożliwia szybkie tworzenie stron, działających w czasie rzeczywistym. Dzisiaj każdy może stworzyć swojego Facebooka.</p>

<p>Parę słów o Rrrrr&hellip; - Andrzej Hirko</p>

<p>R (<a href="https://www.r-project.org/">https://www.r-project.org/</a>) jest to język programowania wykorzystywany w wielu znanych firmach, w tym m.in. Facebook, Google, Mozilla czy Twitter. Podczas prezentacji przedstawię podstawowe informacje na temat R. Następnie napiszemy prosty program typu &ldquo;Hello world&rdquo;, a na końcu pokażę parę pakietów, z których warto skorzystać :)</p>

<p>Ponownie, co Nas niezmiernie cieszy, zapowiada się spora liczba słuchaczy - 119 &lsquo;going&rsquo; ! Rejestracja na spotkanie jest darmowa, ale obowiązkowa. Odbywa się poprzez portal <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/228723316/" target="_blank">meetup</a>. Wśród uczestników spotkania rozlosowane zostaną nagrody od naszych partnerów - licencje <a href="http://jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a> i ebooki wydawnictw <a href="http://manning.com/" target="_blank">Manning</a> i <a href="http://oreilly.com/" target="_blank">O&#8217;Reilly</a>. Pamiętajcie, aby rejestrować się z pełnym imieniem i nazwiskiem.</p>

<p>Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania o CD i DDD]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/02/02/podsumowanie-spotkania-o-cd-i-ddd/"/>
    <updated>2016-02-02T21:34:25+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/02/02/podsumowanie-spotkania-o-cd-i-ddd</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kolejny rekord frekwencji w ZG JUG (120 osób) - tym razem za sprawą Łukasza Szydło i Sławomira Sobótki, którzy poprowadzili bardzo ciekawe i dopracowane merytorycznie prezentacje.</p>

<p>Łukasz Szydło w prezentacji <a href="http://www.slideshare.net/ukaszSzydo/enabling-continuous-delivery-57880367" target="_blank">Continuous Delivery - architektura i praktyka</a> wytłumaczył, jak zastosować podejście, w którym każdy commit idzie automatycznie na produkcję, natomiast to, czy sama funkcjonalność będzie widoczna dla użytkowników czy nie, zarządzane jest przez tzw. feature switch. Zarządzaniem tym, co i kiedy włączyć i wyłączyć na różnych środowiskach, może się wtedy zająć product owner. Po prezentacji było bardzo dużo pytań o aspekty praktyczne, do jakich aplikacji podejście to nadaje się bardziej, dla jakich mniej, było również trochę wątpliwości, czy faktycznie da się pracować dużym zespołem na jednym branchu, i jak bardzo trzeba być zdyscyplinowanym, żeby mieć pewność że każdy commit rzeczywiście może od razu iść na produkcję.</p>

<p>Następnie wystąpił Sławomir Sobótka z prezentacją <a href="https://prezi.com/idkvj_glu-aa/2015-nie-koduj-pisz-proze-45min/" target="_blank">Nie koduj, pisz prozę</a>. W pełnym anegdot i żartów wystąpieniu poruszył kilka tematów wokół podstawowej kwestii - jak pisać kod, żeby był czytelny? Jak się okazuje, różni ludzie różnie postrzegają czytelność, ale pewne techniki mogą pomóc. Dowiedzieliśmy się m.in. dlaczego ważne jest by nie mieszać obiektu ze strukturą danych, a funkcji z procedurą, jak grać w gibberish game na spotkaniach z biznesem oraz jak chronić swoją aplikację przez wprowadzanie do niej stref zgniotu i anti-corruption layers.</p>

<p>Dziękujemy partnerom (<a href="https://cinkciarz.pl" target="_blank">Cinkciarz.pl</a> i <a href="http://www.weit.uz.zgora.pl/" target="_blank">WIEA UZ</a>) i zapraszamy na kolejne spotkanie, którego temat jest jeszcze w trakcie ustaleń, ale termin będzie standardowy - ostatnia środa lutego.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania styczniowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/01/26/podsumowanie-spotkania-styczniowego/"/>
    <updated>2016-01-26T21:50:00+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/01/26/podsumowanie-spotkania-styczniowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pierwsze spotkanie w 2016 odbyło się z rekordową frekwencją - prezentacji Roberta Firka o mikroserwisach przyszło posłuchać aż 105 osób! Super:) Po samej prezentacji (<a href="http://robertfirek.github.io/introduction_to_microservices_zg_jug/#/step-1" target="_blank">Architektura Mikroserwisów - Dobry, zły i brzydki</a>), odbyła się jeszcze dyskusja - było bardzo dużo pytań o praktyczne aspekty zastosowania tej architektury, i Robert dzielił się z nami swoim doświadczeniem, podpowiadając, na co uważać, co jest ślepą uliczką, i na których aspektach warto się skupić. Choć w przypadku mikroserwisów, które są bardziej filozofią tworzenia oprogramowania niż ścisłym zbiorem zasad, często jedyną właściwą odpowiedzią jest &ldquo;to zależy&rdquo; :)</p>

<p>Dziękujemy Robertowi za wizytę, sponsorom za wsparcie, i zapraszamy na następne spotkanie, 1. lutego - <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/227668947/" target="_blank">Dodatkowe spotkanie lutowe - CD i DDD</a> - liczba uczestników jest tym razem ściśle ograniczona, ale kilka wolnych miejsc jeszcze zostało.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
