<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Zielona Góra JUG]]></title>
  <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/"/>
  <updated>2016-01-26T22:09:30+01:00</updated>
  <id>http://zielona-gora-jug.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zielona Góra JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania styczniowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/01/26/podsumowanie-spotkania-styczniowego/"/>
    <updated>2016-01-26T21:50:00+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/01/26/podsumowanie-spotkania-styczniowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pierwsze spotkanie w 2016 odbyło się z rekordową frekwencją - prezentacji Roberta Firka o mikroserwisach przyszło posłuchać aż 105 osób! Super:) Po samej prezentacji (<a href="http://robertfirek.github.io/introduction_to_microservices_zg_jug/#/step-1" target="_blank">Architektura Mikroserwisów - Dobry, zły i brzydki</a>), odbyła się jeszcze dyskusja - było bardzo dużo pytań o praktyczne aspekty zastosowania tej architektury, i Robert dzielił się z nami swoim doświadczeniem, podpowiadając, na co uważać, co jest ślepą uliczką, i na których aspektach warto się skupić. Choć w przypadku mikroserwisów, które są bardziej filozofią tworzenia oprogramowania niż ścisłym zbiorem zasad, często jedyną właściwą odpowiedzią jest &ldquo;to zależy&rdquo; :)</p>

<p>Dziękujemy Robertowi za wizytę, sponsorom za wsparcie, i zapraszamy na następne spotkanie, 1. lutego - <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/227668947/" target="_blank">Dodatkowe spotkanie lutowe - CD i DDD</a> - liczba uczestników jest tym razem ściśle ograniczona, ale kilka wolnych miejsc jeszcze zostało.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Art of software: Łukasz Szydło i Sławomir Sobótka]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/01/25/cd-architektura-i-praktyka/"/>
    <updated>2016-01-25T12:41:16+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/01/25/cd-architektura-i-praktyka</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Niezmiernie miło nam poinformować, że <a href="https://www.jug.zgora.pl" target="_blank">Zielona Góra JUG</a> wraz z firmą <a href="https://www.cinkciarz.pl" target="_blank">Cinkciarz.pl</a> wspłorganizują wyjątkowe, dodatkowe spotkanie, gośćmi którego bedą dobrze znani wśród pasjonatów wytwarzania oprogramowania Łukasz Szydło oraz Sławomir Sobótka. Spotkanie odbędzie się 1 lutego 2016 roku, dzięki uprzejmości <a href="https://weit.uz.zgora.pl" target="_blank">Wydziału Informatyki, Elektrotechniki i Automatyki UZ</a>, w sali numer 115, budynku A-2 Uniwersytetu Zielonogórskiego. Będzie okazja do wysłuchania dwóch tematów:</p>

<p style="text-align:center;"><a href="http://cinkciarz.pl"><img src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/cinkciarz.png" width="200" height="150" title="Cinkciarz.pl" ></a>
<a href="http://jug.zgora.pl"><img src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/logo.png" width="200" height="150" title="ZgJUG" ></a>
<a href="http://weit.uz.zgora.pl"><img src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/wiea.png" width="160" height="110" title="WIEA" ></a></p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p>Continuous Delivery (CD) jest coraz częściej stosowaną praktyką w nowoczesnych projektach. Pytanie, jakie korzyści płyną z wdrażania kodu na produkcję kilka razy dziennie i jak zmieni to naszą codzienną pracę. Kiedy już to poznamy, zostaje największa zagwozdka: jak to zrobić, jakich narzędzi użyć i dlaczego wszędzie jest Docker.</p></li>
<li><p>Nie koduj! Pisz prozę! Techniki DDD wychodzące poza Clean Code. Dlaczego nasz kod na pierwszy rzut oka jest w sumie tak samo czytelny jak karty perforowane wkładane do komputerów Odra? Dlaczego wprowadzenie zmian w 10-letnim kodzie jest tak kosztowne - przecież wszystko powinno być tam już napisane.</p></li>
</ol>


<p>Mając na uwadze to że zaplanowane są dwie, pełnowymiarowe prezentacje, spotkanie rozpoczynamy już o godzinie 18. Rejestracja jak to zwykle bywa, pozostaje darmowa, jednak obowiązkowa na portalu <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/227668947/" target="_blank">meetup</a>.</p>

<p>Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie styczniowe - architektura mikroserwisów]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/01/18/spotkanie-styczniowe-architektura-mikroserwisow/"/>
    <updated>2016-01-18T16:42:59+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/01/18/spotkanie-styczniowe-architektura-mikroserwisow</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kolejne spotkanie zielonogórskiego JUGa już za chwilę&hellip; w tym miesiącu wyjątkowo w poniedziałek 18 stycznia, ze względu na ograniczoną dostepność zamiejscowego prelegenta. Startujemy jak zawsze o 18:30 w znanym pubie Haust. Na wstępie krótka integracja społeczności aby dalej przejść do konkretów, prezentowanych w tym miesiącu przez przyjezdnego gościa - Roberta Firka. Spotkanie zrealizowane będzie ponownie przy wsparciu firmy <a href="https://www.adbglobal.com" target="_blank">ADB</a>.</p>

<p><a href="http://adbglobal.com"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/adb.jpg" width="300" height="145" title="ADB" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Architektura mikroserwisów - Dobry, zły i brzydki -> Mikroserwisy przeżywają szczyt swojej popularności. Rozwijane przez firmy takie jak Netflix czy Spotfiy budzą duże zainteresowanie. Obiecują rozwiązać bolączki codzienności i ułatwić współpracę w ramach projektów. Razem przyjrzymy się bliżej podstawowym cechom tej architektury i narzędziom używanym do jej wprowadzenia. Nie pominiemy też ciemnej strony mocy i odpowiemy sobie na pytanie kiedy zastosowanie tej architektury może &ldquo;zabić&rdquo; twój projekt/zespół/motywację (niepotrzebne skreślić).</p>

<p>Ponownie, co Nas niezmiernie cieszy, zapowiada się spora liczba słuchaczy. Rejestracja na spotkanie jest darmowa, ale obowiązkowa. Odbywa się poprzez portal <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/227577184/" target="_blank">meetup</a>. Wśród uczestników spotkania rozlosowane zostaną nagrody od naszych partnerów - licencje <a href="http://jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a> i ebooki wydawnictw <a href="http://manning.com/" target="_blank">Manning</a> i <a href="http://oreilly.com/" target="_blank">O&#8217;Reilly</a>. Pamiętajcie, aby rejestrować się z pełnym imieniem i nazwiskiem.</p>

<p>Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania grudniowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/12/20/podsumowanie-spotkania-grudniowego/"/>
    <updated>2015-12-20T20:29:24+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/12/20/podsumowanie-spotkania-grudniowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ostatnie w tym roku spotkanie za nami! 16. grudnia, przy wsparciu firmy <a href="http://cinkciarz.pl/" target="_blank">Cinkciarz.pl</a> rozmawialiśmy o jBPM i Dockerze.</p>

<p>Pierwszą prezentację, o jBPM, przedstawił Tomasz Gratkowski. Było o tym, jak zamodelować często bardzo skomplikowane procesy biznesowe istniejące w organizacji oraz jak stworzyć aplikację, która może podejmować decyzje na podstawie danych wprowadzanych na bieżąco przez użytkowników. Slajdy: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/jbpm.pdf" target="_blank">jBPM</a> i <a href="https://github.com/zielona-gora-jug/spotkanie-2015-12-16-jBPM" target="_blank">kod na githubie</a>.</p>

<p>Następnie Marcin Stożek opowiedział o Dockerze. Była historia (konteneryzacja to nic nowego w Linuksie), była zasada działania, były wyzwania (m.in. kwestie bezpieczeństwa), zobaczyliśmy również na żywo jak wygląda odpalanie kontenerów, co tworzy się w systemie plików oraz jak kontener może przekroczyć swoje uprawnienia. Slajdy: <a href="http://slides.com/perk/docker#/" target="_blank">Docker dla odważnych</a>.</p>

<p>Na końcu był czas na sprawy organizacyjne - losowania licencji, ebooków oraz nagród od sponsora, a także plany na następny rok. Co nas czeka? Będzie trochę gości z innych miast, myślimy również o nawiązaniu współpracy z JUG Saxony. Pierwszy gość pojawi się już w styczniu, a ponieważ dostosujemy się do niego z datą, na styczniowego JUGa zapraszamy 18.01.2016.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie grudniowe - jBPM i Docker]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/12/14/spotkanie-grudniowe-docker-i-jbpm/"/>
    <updated>2015-12-14T22:22:38+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/12/14/spotkanie-grudniowe-docker-i-jbpm</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>To już pojutrze&hellip; 16 grudzień, start godzina 18:30! Kolejne spotkanie zielonogórskiego JUG&#8217;a&hellip; Gdzie ? Jak zawsze w zaprzyjaźnionym pubie Haust. Tym razem wspiera Nas <a href="http://cinkciarz.pl/" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>&hellip;</p>

<p><a href="http://cinkciarz.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/cinkciarz.png" title="Cinkciarz.pl - Kantor Internetowy" ></a></p>

<!-- more -->


<p>W planie dwie prezentacje. Tomasz Gratkowski odpowie nam na pytania: po co stosować procesy biznesowe, co z tego ma szef, a co programista?! Parę słów o BPMN. Jak z diagramu procesów biznesowych uzyskać działającą aplikację w jBPM. Dalej Marcin Stożek i prezentacja tylko dla orłów tj. krótka historia kontenerów, przegląd dostępnych opcji, jak stworzyć swój pierwszy obraz Dockera, a z niego kontener, uruchamianie wielu kontenerów naraz, rzut okiem na wydajność, przegląd ekosystemu i jego bezpieczeństwo. Kodowanie na ekranie załączone w zestawie.</p>

<p>Ponownie, co Nas niezmiernie cieszy, zapowiada się spora liczba słuchaczy. Rejestracja na spotkanie jest darmowa, ale obowiązkowa. Odbywa się poprzez portal <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/227193418/" target="_blank">meetup</a>. Wśród uczestników spotkania rozlosowane zostaną nagrody od naszych partnerów - licencje <a href="http://jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a> i ebooki wydawnictw <a href="http://manning.com/" target="_blank">Manning</a> i <a href="http://oreilly.com/" target="_blank">O&#8217;Reilly</a>. Pamiętajcie, aby rejestrować się z pełnym imieniem i nazwiskiem.</p>

<p>Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania listopadowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/11/30/podsumowanie-spotkania-listopadowego/"/>
    <updated>2015-11-30T21:12:33+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/11/30/podsumowanie-spotkania-listopadowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W minioną środę spotkaliśmy się po raz kolejny, tym razem przy wsparciu firmy <a href="http://pl.rec-global.com/" target="_blank">REC</a> - czas na krótką relację.</p>

<p>Tym razem na jednym spotkaniu mieliśmy dwa tematy. Najpierw Paweł Żalejko przedstawił <a href="http://www.eclipse.org/modeling/emf/" target="_blank">Eclipse Modeling Framework</a>, pozwalający na generowanie kodu na podstawie zdefiniowanego modelu. Zobaczyliśmy możliwości EMF, m.in. dodatkowe klasy wspomagające, walidacyjne oraz łatwe tworzenie widoków edycji danych. Slajdy z prezentacji: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/EMF.pdf" target="_blank">EMF</a>.</p>

<p>Następna była prezentacja Tomasza Kleszczyńskiego o frameworku <a href="https://eclipse.org/Xtext/" target="_blank">Xtext</a>. Jest to narzędzie pozwalające tworzyć własny DSL - zobaczyliśmy jego zastosowania na przykładzie własnej gramatyki do tworzenia reguł logowania. Plik konfiguracyjny napisany w takim DSLu (oprócz tego że czyta się go lepiej niż XML) można np. łatwo edytować przy wsparciu IDE, z automatyczną walidacją oraz podpowiadaniem składni. Więcej szczegółów na slajdach: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/Xtext.pdf" target="_blank">Xtext</a> i na githubie: <a href="https://github.com/zielona-gora-jug/jug-zgora-xtext" target="_blank">zielona-gora-jug/jug-zgora-xtext</a>.</p>

<p>Zdjęcia ze spotkania można znaleźć na <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/photos/26576433/" target="_blank">meetupie</a>.</p>

<p>W grudniu spotykamy się wcześniej niż zwykle - 16. grudnia. Wydarzenie wkrótce na meetupie.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie listopadowe - EMF i Xtext]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/11/22/spotkanie-listopadowe-emf-i-xtext/"/>
    <updated>2015-11-22T21:37:57+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/11/22/spotkanie-listopadowe-emf-i-xtext</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Już w najbliższą środę w zaprzyjaźnionym pubie Haust kolejne spotkanie <a href="http://jug.zgora.pl/" target="_blank">ZgJUG</a> - czyli zielonogórskiej społeczności pasjonatów programowania. Tym razem widzimy się przy mocnym wsparciu firmy <a href="http://rec-global.com" target="_blank">REC</a>, która zapewnia napoje oraz przekąski i której pracownicy poprowadzą dwie ciekawe prezentacje.</p>

<p><a href="http://www.rec-global.com"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/rec.png" width="90" height="90" title="REC" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Tomasz Kleszczyński: Building your own domain-specific language with Xtext. Podczas prezentacji wykorzysta Xtext aby zbudować DSL w oparciu o istniejący model EMF. Pokażę jak zrobić edytor z kolorowaniem o podpowiadaniem składni, walidacją i mechanizmem quick-fix.</p>

<p>Paweł Żalejko: Eclipse Modeling Framework (EMF). Usłyszymy o tym czym jest EMF i do czego może się przydać. W czasie prezentacji skupi się na podstawach, będzie o samym EMF&#8217;ie jako technologii, tworzeniu modeli, generowaniu kodu oraz o tym co można z tak wygenerowanym kodem następnie zrobić.</p>

<p>Rejestracja na spotkanie jest darmowa, ale obowiązkowa. Odbywa się poprzez portal <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/226707166/" target="_blank">meetup</a>. Wśród uczestników spotkania rozlosowane zostaną nagrody od naszych partnerów - licencje <a href="http://jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a>, ebooki wydawnictw <a href="http://manning.com/" target="_blank">Manning</a> i <a href="http://oreilly.com/" target="_blank">O&#8217;Reilly</a>. Pamiętajcie, aby rejestrować się z pełnym imieniem i nazwiskiem.</p>

<p>Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zaproszenie na 33rd Degree 4 Charity]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/11/18/zaproszenie-na-33rd-degree-4-charity/"/>
    <updated>2015-11-18T22:07:42+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/11/18/zaproszenie-na-33rd-degree-4-charity</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W dniach 30.11 - 1.12 odbędzie się we Wrocławiu konferencja 33rd Degree 4 Charity</a>, która po raz kolejny zbiera pieniądze na cele charytatywne. Organizatorzy ściągają programistów z całej Polski, żeby razem uczyć się, dyskutować, wymieniać doświadczeniami i przy okazji pomagać. Każdy decyduje jakiej wysokości cegiełkę dołoży od siebie. Tematyka jest szeroka i dość uniwersalna, chociaż nie zabraknie tematów blisko JVM. Jeśli chcecie dowiedzieć się więcej o programie, zarejestrować się, albo zobaczyć dla kogo zbierane są pieniądze, zapraszamy na <a href="http://2015.33degree.org/" target="_blank"><a href="http://2015.33degree.org/">http://2015.33degree.org/</a></a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[New books from O'Reilly]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/11/16/oreilley-2nd-support/"/>
    <updated>2015-11-16T21:46:46+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/11/16/oreilley-2nd-support</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>We are happy to say that <a href="http://oreilly.com/" target="_blank">O&#8217;Reilly</a> media publishing has decided to continue their support of <a href="http://jug.zgora.pl/" target="_blank">ZgJUG</a> in season 2015/2016. Our small but vibrant community of programmers has just received next batch of paper books. Rules in order to get one copy, are the same as it was before. We want to reward speakers for their effort put into preparing presentations. One book is dedicated for one monthly meeting.</p>

<p><a href="http://oreilly.com"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/books_1.jpg" title="O'Reilly" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Miło nam ogłosić, że wydawnictwo <a href="http://oreilly.com/" target="_blank">O&#8217;Reilly</a> postanowiło kontynuować swoje wsparcie dla <a href="http://jug.zgora.pl/" target="_blank">ZgJUG</a> w sezonie 2015/2016. Nasza mała, ale tętniąca życiem społeczność programistów otrzymała właśnie kolejną partię papierowych książek. Zasady odnośnie uzyskania jednej kopii są takie same, jak to było wcześniej. Chcemy nagradzać prelegentów za ich wysiłek włożony w przygotowanie prezentacji. Jedna książka przeznaczona jest na jedne miesięczne spotkanie.</p>

<p><a href="http://oreilly.com"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/books_2.jpg" title="O'Reilly" ></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania październikowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/10/30/podsumowanie-spotkania-pazdziernikowego/"/>
    <updated>2015-10-30T12:58:57+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/10/30/podsumowanie-spotkania-pazdziernikowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W środę 28. października odbyło się drugie w tym sezonie spotkanie ZG JUG. Sponsorowane było przez firmę <a href="http://www.fibaro.com/pl" target="_blank">Fibaro</a>, i cieszyło się wysoką frekwencją - 80 osób przybyło posłuchać o tym co, gdzie (OpenStreetMap) i kiedy (Joda/Noda Time).</p>

<p>O <a href="http://www.openstreetmap.org/" target="_blank">OpenStreetMap</a> opowiadał Tomek Kędziora. Poznaliśmy kilka aspektów tego ciekawego projektu społecznościowego - jak wygląda edycja mapy, na co pozwala licencja, oraz jak używać OpenStreetMap do nanoszenia swoich elementów, znajdowania i oznaczania miejsc, oraz wyznaczania trasy. Temat otwartej, aktywnie rozwijanej alternatywy dla Google Maps spodobał się, o czym świadczyło mnóstwo pytań do prelegenta po prezentacji. Slajdy tutaj: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/Jug-OpenStreetMap.pdf" target="_blank">OpenStreetMap</a>.</p>

<!-- more -->


<p>Jako drugi pojawił się reprezentant świata .NET - Andrzej Stencel z barwną i rozrywkową (choć też konkretną) prezentacją o Joda/Noda Time - czyli jak pracować z datą w C#, Noda Time, Java 8 i Joda Time. Na przykładzie stref czasowych i zmian czasu na letni można było zobaczyć, że choć praca z czasem nigdy nie jest łatwa, pewne rozwiązania mogą dać nam większą poprawność albo większą czytelność, podczas gdy inne wypadają zdecydowanie słabiej. Nie mogło oczywiście zabraknąć kilku przekomarzań o wyższości .NETu:) Slajdy dostępne tutaj: <a href="http://jedr.github.io/joda-noda-slides/" target="_blank">Joda Time/Noda Time</a>.</p>

<p>Dziękujemy prelegentom, gratulujemy zwycięzcom licencji <a href="http://jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a> i książek <a href="http://manning.com/" target="_blank">Manning</a>, i do zobaczenia za miesiąc - 25. listopada.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie październikowe - Open Street Map & Joda Time / Noda Time]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/10/26/spotkanie-pazdziernikowe-open-street-map-joda-noda-time/"/>
    <updated>2015-10-26T21:27:11+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/10/26/spotkanie-pazdziernikowe-open-street-map-joda-noda-time</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Już w najbliższą środę w zaprzyjaźnionym pubie Haust po raz kolejny przeprowadzony zostanie programistyczny desant, przy wsparciu tym razem debiutującej w gronie sponsorów <a href="http://jug.zgora.pl/" target="_blank">ZgJUG</a> firmy <a href="http://fibaro.com/" target="_blank">Fibaro</a>.</p>

<p><a href="http://fibaro.com"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/fibaro.jpg" width="90" height="90" title="Fibaro" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Uczestnicy będą mieli możliwość wysłuchania dwóch prezentacji. Tomasz Kędziora przedstawi OpenStreetMap, czyli projekt społecznościowy który rzucił wyzwanie mapom Google. Wykorzystywany nie tylko przez entuzjastów lecz również przez gigantów branży. Prezentacja pokaże czym jest OpenStreetMap, na jakich zasadach działa i jak możemy wykorzystać w własnym projekcie. Z perspektywy kodu zostanie pokazane:</p>

<ul>
<li>osadzanie mapy na stronie i jej personalizacja</li>
<li>geocoding</li>
<li>API dla routingu</li>
<li>edycja danych w OpenStreetMap</li>
</ul>


<p>Kolejno Andrzej Stencel porozmawia z Nami o Joda Time / Noda Time -> czyli co jest nie tak z wbudowanymi typami do obsługi daty i czasu w Javie i C# i jak to naprawić.</p>

<p>Rejestracja na spotkanie jest darmowa, ale obowiązkowa. Odbywa się poprzez portal <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/226193695/" target="_blank">meetup</a>. Wśród uczestników spotkania rozlosowane zostaną nagrody od naszych partnerów - licencje <a href="http://jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a> i ebook wydawnictwa <a href="http://manning.com/" target="_blank">Manning</a>. Pamiętajcie, aby rejestrować się z pełnym imieniem i nazwiskiem.</p>

<p>Przybywajcie!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zaproszenie na konferencję JDD]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/10/03/zaproszenie-na-konferencje-jdd/"/>
    <updated>2015-10-03T20:40:19+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/10/03/zaproszenie-na-konferencje-jdd</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>12-13 września w Krakowie odbędzie się konferencja <a href="http://15.jdd.org.pl/" target="_blank">JDD</a>. Konferencja odbywa się już od 10 lat, a w tym roku została zorganizowana przy bliskiej współpracy z lokalnymi JUGami. Naszym reprezentantem wśród prelegentów będzie Maciej Schmidt z prezentacją <a href="http://15.jdd.org.pl/agenda/lecture/augmented-reality-kolejna-mobilna-rewolucja/" target="_blank">Augmented reality - kolejna mobilna rewolucja?</a>, która będzie nowszą wersją prezentacji przedstawionej na naszym <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/12/14/spotkanie-grudniowe-ar-i-rcp/" target="_blank">grudniowym spotkaniu</a>. Reprezentanci JUGów będą rywalizować o tytuł JUGmajstra - trzymamy kciuki za Maćka! Do poniedziałku rejestracja jest w niższej cenie, a jako Zielona Góra JUG mamy dla was dodatkowe 30% zniżki. Kod promocyjny do wpisania przy <a href="https://rejestracja.proidea.org.pl/registration/form.html?conferenceId=6DA370F515629554D9F2E744725CFB1E" target="_blank">rejestracji</a> to <em>jdd_advisorymate</em>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Film promocyjny Zielona Góra JUG]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/10/02/film-promocyjny-zielona-gora-jug/"/>
    <updated>2015-10-02T12:07:40+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/10/02/film-promocyjny-zielona-gora-jug</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Zielona Góra JUG w nowej odsłonie ma już rok - z tej okazji z dumą prezentujemy wam nasz film promocyjny, który pokazuje, kim jesteśmy i jak działamy:
<br/></p>

<div class="embed-video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/NF3wUb_no5U" allowfullscreen></iframe></div>


<p><br/></p>

<p>Film zrealizował Krzysztof Bogucki z <a href="https://www.facebook.com/BohaStudioVideo" target="_blank">BOHA Film Studio</a>, a sponsorem muzyki z <a href="https://www.facebook.com/songfreedom" target="_blank">SongFreedom</a> jest <a href="http://www.adbglobal.com/" target="_blank">ADB</a>. Ojcem chrzestnym filmu jest Dawid Maksylewicz. Dziękujemy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Rozpoczęcie sezonu - nowości w Javie 9]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/10/02/nowosci-w-javie-9/"/>
    <updated>2015-10-02T09:07:15+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/10/02/nowosci-w-javie-9</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Witamy ponownie! 30. września 2015 rozpoczęliśmy kolejny sezon w zielonogórskim JUGu. Na spotkaniu sponsorowanym przez <a href="http://www.ocadotechnology.com/" target="_blank">Ocado Technology</a> gościliśmy prelegenta z Krakowa - Arka Sokołowskiego. Temat był tak Javowy, jak tylko się da - Nowości w Javie 9.</p>

<p><a href="http://www.ocadotechnology.com/"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/ocado.png" width="200" height="200" title="Ocado Technology" ></a></p>

<p>Po krótkim wprowadzeniu w historię Javy, Arek przedstawił nam listę ulepszeń, które czekają nas za rok - ze szczególnym naciskiem na jshell (Javowy REPL) oraz projekt Jigsaw, czyli modularyzację. Zobaczyliśmy na przykładach, jak będzie wyglądało korzystanie z modułów oraz różne możliwości udostępniania i ukrywania poszczególnych części kodu.</p>

<p>Slajdy z prezentacji: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/Java_9.pdf" target="_blank">Nowości w Javie 9</a>. Kod źródłowy wkrótce pojawi się na githubie.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zakończenie sezonu]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/07/15/zakonczenie-sezonu/"/>
    <updated>2015-07-15T15:55:00+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/07/15/zakonczenie-sezonu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Zielonogórski JUG zamyka sezon! Ostatnie spotkanie odbyło się 1. lipca 2015 i było sponsorowane przez firmę ADB.</p>

<p>Pierwszą prezentację przygotował Tomek Powchowicz - zaprezentował nam ideę kontenerów heterogicznych, czyli silnie typowanych kolekcji, które mogą przechowywać różne typy obiektów jednocześnie, bez konieczności rzutowania. Zobaczyliśmy przykłady implementacji w Javie i C++, wraz z różnicami wynikającymi ze specyfiki języków. Idea brzmi całkiem ciekawie, choć idealnie byłoby zobaczyć jej implementację gdzieś w akcji.</p>

<!-- more -->


<p>Drugim prelegentem był Paweł Nowak, który opowiedział o Ext JS. Było to szczegółowe zestawienie zarówno głównych cech i założeń frameworku, jak jego zalet i wad. Wśród korzyści otrzymujemy między innymi bogaty zestaw spójnych kontrolek, gwarancję stabilnego wyglądu i zachowania we wszystkich przeglądarkach, minusem jest jednak wysoka cena oraz słabe wsparcie dla urządzeń mobilnych. Slajdy: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/Sencha.pdf" target="_blank">Sencha Ext JS</a></p>

<p>Natomiast w przerwie, jak na spotkanie rocznicowe przystało, pojawił się tort! I to nie zwyczajny, lecz z logo jubilata:</p>

<p><a href="http://zielona-gora-jug.github.io/images/tort.jpg"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/tort.jpg" width="480" height="360" title="Tort urodzinowy ZG JUG" ></a></p>

<p>Dzięki za udany sezon! Współorganizatorom za zaangażowanie, energię i pomysły. Uczestnikom za świetną frekwencję, żywe dyskusje, przyjazną atmosferę. Prelegentom za poświęcony czas, ciekawe tematy i solidne przygotowanie. Sponsorom za wsparcie i pomoc w organizacji.</p>

<p>Widzimy się znowu pod koniec września - śledźcie informacje na <a href="http://jug.zgora.pl">blogu</a>, <a href="https://twitter.com/ZgJUG" target="_blank">twitterze</a> i <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/" target="_blank">meetupie</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie czerwcowe - zakończenie sezonu 2014/2015]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/06/28/spotkanie-czerwcowe-zakonczenie-sezonu-14-15/"/>
    <updated>2015-06-28T09:10:29+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/06/28/spotkanie-czerwcowe-zakonczenie-sezonu-14-15</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Już za kilka dni kolejne spotkanie lokalnej społeczności programistów Java. Tym razem zorganizowane będzie przy wsparciu firmy ADB, standardowo w zaprzyjaźnionym pubie Haust. Ze względu na nadchodzący okres letnio-wakacyjny, będzie to jednocześnie spotkanie podsumowujące sezon 2014/2015. Liczymy na konstruktywną dyskusję: co było fajne? co było złe? co można poprawić? jakieś nowe pomysły?</p>

<p><a href="http://adbglobal.com"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/adb.jpg" width="300" height="145" title="ADB" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Podczas spotkania będziemy mieli możliwość wysłuchania prezentacji Tomka Powchowicza, na temat kontenerów heterogenicznych. Zobaczymy projekt, implementację i zastosowanie kontenerów heterogenicznych w dwóch językach: Java i C++. Kontenery takie, to struktury, które uniemożliwiają błędy związane z typami danych w runtime (type safety), chociaż to nie jest jedyny benefit. Inne to redukcja rozmiaru kodu źródłowego oraz możliwość rozszerzania API.</p>

<p>Kontener heterogeniczny (różnorodny) z silnym typowaniem jest to pojemnik, który potrafi przechowywać różne elementy. Pobieranie elementów z takiego kontenera nie wymaga rzutowania. Czyli jest możliwe takie zawołanie:</p>

<pre><code>String value1 = map.get(key1); 
String value2 = map.get(key2); 
Integer value3 = map.get(key3); 
</code></pre>

<p>Czy potraficie sobie wyobrazić najbardziej znane na świecie API do baz danych JDBC ResultSet, które zamiast metod getDate(), getString() itd. posiada tylko jedną metodę get() ?</p>

<p>Drugim prelegentem będzie Paweł Nowak, który zaprezentuje społeczności ExtJS, rzadziej używany, ale bardzo bogaty frameworka służący do tworzenia aplikacji JavaScript. W odróżnieniu od wielu konkurentów, twórcy Ext JS przywiązują dużą wagę do wyglądu kontrolek UI i tworzenia aplikacji z przyjaznym interfejsem użytkownika. W trakcie prezentacji przedstawione będą podstawowe cechy Ext JS oraz zastosowania. Porównamy go także z innymi dostępnymi rozwiązaniami.</p>

<p>Zapisy i szczegółowy plan spotkania na <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/223022048/" target="_blank">meetupie</a>.</p>

<p>Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie Google I/O Extended]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/06/27/google-io-2015-podsumowanie/"/>
    <updated>2015-06-27T22:27:22+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/06/27/google-io-2015-podsumowanie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<center>
<img src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/IO_poster.jpg" title="Google IO Extended poster" >
</center>


<p>Czas na krótkie podsumowanie pierwszego w naszym mieście Google I/O Extended. Pomysł przedsięwzięcia zainicjowany został przez Tomka Wartalskiego, który kilkakrotnie uczestniczył w podobnych spotkaniach w Poznaniu&hellip; dlaczego by nie zorganizować równie fajnej imprezy w Zielonej Górze? Potencjał jest, możliwości są!</p>

<!-- more -->


<p>Na horyzoncie pojawiła się pomoc ze strony firmy ADB, która zadbała o wyśmienity catering, przekąski, napoje, drobne upominki, Uniwersytetu Zielonogórskiego, gdzie spotkanie miało miejsce oraz Jacka Wojnarowskiego, który w przerwach między wykładami &ldquo;podrzucał&rdquo; dobry, muzyczny podkład.</p>

<center>
<img src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/IO_2.jpg" title="Google IO Extended hall" >
</center>


<p>Po zawiązaniu grupy trzymającej władzę, przystąpiliśmy do oficjalnej rejestracji spotkania na stronach Google. Kolejno z pomocą Tomka Gratkowskiego nastąpiło ustalanie i oględziny miejscówki na UZ, dalej pierwsze spotkanie organizacyjne w siedzibie ADB&hellip;</p>

<center>
<img src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/IO_1.jpg" title="Google IO Extended games" >
</center>


<p>Wszystko w zawrotnym tempie, wszystko gra! Otwieramy rejestrację i obserwujemy przyrost zainteresowanych osób, których finalna liczba podczas spotkania wyniosła 70. Rozpoczęcie. Tomek na scenie, wprowadza w rozkład jazdy, następnie Magda informuje że spotkanie organizowane jest pod dowództwem Zielona Góra Java User Group oraz zaprasza Katarzynę Sawkę do zaprezentowania firmy ADB, w formie kolorowej, humorystycznej infografiki&hellip;</p>

<center>
<img src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/IO_3.jpg" title="Google IO Extended pizza" >
</center>


<p>Wielkie dzięki dla Macieja Zająca z AMB Software, który zechciał przygotować dla nas pierwszą ciekawą przezentację nt. zeszłorocznego wyjazdu do Doliny Krzemowej i kompleksu Google.</p>

<p>Godzina zero, czas uruchomić strumień wideo, Tomek za sterami, gasną światła, konferencję czas zacząć. Ogłaszane są kolejne nowinki Google, szepty coraz głośniejsze, niektórzy skrupulatnie notują poszczególne zagadnienia. Pierwsza przerwa i kolejne, niekończące się dyskusje, śmiechy, integracja, ludzie związani z lokalnym rynkim IT chyba dobrze się bawią&hellip; gry i zabawy, walka o gadżety i kawałki smacznej pizzy, która dojechała po upływie połowy zaplanowanego na spotkanie czasu, w liczbie 26 opakowań, wersja &ldquo;rodzinna&rdquo;! &hellip; i tak do godziny 24, gdy ostatni słuchacze opuszczają salę :-)</p>

<center>
<img src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/IO_team.jpg" title="Google IO Extended team" >
</center>


<p>Podsumowując, pierwsze w Zielonej Górze Google I/O Extended zdecydowanie można zaliczyć do udanych. Po cichu planujemy już kolejne, gdzie lokalni pasjonaci IT będą mogli się spotkać w fajnej atmosferze, aby porozmawiać o branżowych tematach.</p>

<p>Zdjęcia dostępne na JUGowym profilu <a href="https://www.flickr.com/photos/zgjug/sets/72157653668120125">Flickr</a>. Dziękujemy za przybycie i pomoc w organizacji!</p>

<p>Dawid, Magda, Tomek oraz ADB</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zaproszenie na konferencję Codepot]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/06/09/codepot/"/>
    <updated>2015-06-09T22:13:53+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/06/09/codepot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Miło nam ogłosić, że jesteśmy jako ZG JUG partnerami konferencji <a href="https://codepot.pl/" target="_blank">Codepot</a>.</p>

<p><a href="http://codepot.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/codepot-logo-rectangle.png" width="365" height="135" title="Codepot" ></a></p>

<p>Odbywa się ona 28-29 sierpnia w Warszawie, i jest to konferencja wyjątkowa, bo składająca się wyłącznie z warsztatów. Oto informacje od organizatorów:</p>

<blockquote><p>Codepot to konferencja przeznaczona dla programistów JVM, designerów, androidowców, iosowców, webowców, agilersów, devopsów i innych programistów lub osób związanych ze światem IT. Warsztaty są prowadzone przez ekspertów, którzy chcą podzielić się swoją wiedzą i doświadczeniami.</p></blockquote>

<!-- more -->


<p></p>

<blockquote><p>Obecnie trwa <a href="https://codepot.pl/call-for-papers" target="_blank">Call4Papers</a>, gdzie otrzymaliśmy już sporo zgłoszeń z różnych fajnych dziedzin. Spędzamy dużo czasu na dyskusjach kogo zaakceptować, a kogo nie. Nie zwlekajcie - im szybciej się zgłosicie, tym szybciej zostaniecie pokazani na stronie.</p></blockquote>

<!-- -->


<blockquote><p>Konferencja składa się z 72 warsztatów prowadzonych przez ekspertów. Planujemy zaprosić około 350 uczestników. Każdego dnia uczestnik będzie mógł wziąć udział w dwóch dogłębnych warsztatach technicznych. Po przerwie obiadowej przewidujemy warsztaty zwane miękkimi, tak żeby na kolejny warsztat techniczny przyjść zrelaksowanym i wypoczętym.</p></blockquote>

<!-- -->


<blockquote><p>Konferencja będzie płatna, ale symbolicznie, w celu motywowania ludzi do przychodzenia na warsztaty. W zasadzie cena pokryje koszt dwóch lunchy, oraz prezentu dla uczestnika. Można traktować tą imprezę jako wydarzenie darmowe. Rejestracja nie jest dostępna, ponieważ ją implementujemy - ale jesteśmy już na finiszu. Można śmiało powiedzieć - by developers for developers.</p></blockquote>

<!-- -->


<blockquote><p>Zapraszamy do śledzenia naszego kanału na twitter <a href="https://twitter.com/codepot_pl" target="_blank">@codepot_pl</a> oraz na <a href="https://www.facebook.com/pages/Codepot/397791273715096" target="_blank">Facebooku</a>, gdzie zawsze znajdziecie świeże informacje. Zapraszamy również do <a href="http://www.meetup.com/Warsaw-Codepoters/" target="_blank">grupy na meetupie</a>. Zapisując się do tej grupy, macie możliwość wzięcia udziału w spotkaniach na żywo (najbliższe 10 czerwca) i podyskutowania o najnowszych technologiach oraz do wygrania biletów na inne konferencje, np. Devoxx.pl.</p></blockquote>

<p>I na koniec jeszcze jedna dobra wiadomość - mamy dla was pięć kuponów na 20% zniżki przy otwieranej wkrótce rejestracji:)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania majowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/05/27/podsumowanie-spotkania-majowego/"/>
    <updated>2015-05-27T21:12:02+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/05/27/podsumowanie-spotkania-majowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Spotkanie majowe odbyło się 20.05.2015 i było sponsorowane przez firmę <a href="http://streamsoft.pl/" target="_blank">Streamsoft</a>.</p>

<p>Było super! Najpierw Mirek Szajowski pokazał narzędzia, które pozwalają oszczędzić nerwów po wdrożeniu aplikacji na produkcję. Pierwszym rozwiązaniem jest <a href="https://www.elastic.co/products/logstash" target="_blank">logstash</a> i <a href="https://www.elastic.co/products/kibana" target="_blank">kibana</a> - logstash agreguje logi, a kibana pozwala je wygodnie przeglądać, filtrować, prezentować na dashboardzie za pomocą wykresów, i analizować na wszelkie możliwe sposoby. Innym ciekawym narzędziem jest <a href="https://www.takipi.com/" target="_blank">takipi</a>, które w momencie wystąpienia wyjątku na produkcji zapisuje cały stan aplikacji - wartości zmiennych, wywoływane funkcje itp, co bardzo ułatwia znalezienie przyczyny błędu. Zajrzyjcie do slajdów: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/wdrozenia.pdf" target="_blank">Jak wdrożyć i nie zwariować</a>.</p>

<!-- more -->


<p>Potem Paweł Stawicki pokazał <a href="http://akka.io/" target="_blank">Akkę</a> i programowanie wielowątkowe na aktorach. W prezentacji opartej głównie na przykładach zobaczyliśmy różne konfiguracje aktorów, sposoby użycia do różnych rodzajów zadań, oraz jak w tak rozproszonym środowisku podejść do obsługi błędów. Każdy z przykładów dzielił zadanie, jakim było narysowanie fraktala, pomiędzy aktory, i każdy rysował się w trochę inny sposób, w zależności od architektury przykładu! Na koniec była ciekawa dyskusja i wiele pytań z publiczności. Wszystkie przykłady dostępne są w projekcie na githubie: <a href="https://github.com/zielona-gora-jug/akka-pres-src" target="_blank">akka-pres-src</a>, są też slajdy: <a href="amorfis.github.io/akka-pres/" target="_blank">Akka - concurrent programming without the pain</a>.</p>

<p>A już jutro widzimy się na <a href="https://plus.google.com/events/c8q71vfv6ntr4llg0hqkl9m3i9g" target="_blank">Google I/O Extended</a>!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie majowe - Akka i wdrożenia]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/05/19/spotkanie-majowe-akka-i-wdrozenia/"/>
    <updated>2015-05-19T21:53:50+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/05/19/spotkanie-majowe-akka-i-wdrozenia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Już jutro zapraszamy na kolejne spotkanie ZG JUG. Choć zazwyczaj spotykamy się w ostatnią środę miesiąca, tym razem odstępujemy od tej zasady ze względu na <a href="https://plus.google.com/events/c8q71vfv6ntr4llg0hqkl9m3i9g" target="_blank">Google I/O Extended</a>. Majowe spotkanie wspiera firma <a href="http://streamsoft.pl/" target="_blank">Streamsoft</a>, która sponsoruje nie tylko poczęstunek, ale też przyjazd gościa ze Szczecina.</p>

<p><a href="http://streamsoft.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/streamsoft.png" title="Streamsoft" ></a></p>

<!-- more -->


<h2>Paweł Stawicki &ldquo;<a href="http://akka.io/" target="_blank">Akka</a> - programowanie wielowątkowe bez bólu&rdquo;</h2>

<blockquote><p>Dawno dawno temu, komputery nie miały wielu rdzeni. Każdy domowy komputer miał jeden procesor, a w nim jeden rdzeń. Nie było możliwe wykonywanie wielu operacji jednocześnie, toteż mało kto przejmował się programowaniem wielowątkowym. Później, kiedy pojawiła się taka potrzeba, starożytni do synchronizacji wątków używali sekcji krytycznych, semaforów, monitorów, blokad i innych potworów. Potwory te miały tę wadę, że ciężko było je oswoić, ciężko było przewidzieć ich zachowanie i zdarzało się, że ugryzły właściciela w najmniej odpowiednim momencie.</p>

<p>Z pomocą przyszedł nowy gatunek zwierzęcia - aktory. W tej prezentacji pokażę jak zaprząc je do pożytecznej pracy, jak przy ich pomocy programować wielowątkowo w sposób łatwiejszy i mniej narażony na błędy niż sposoby &ldquo;starożytnych&rdquo;. Pokażę prostą aplikację napisaną z użyciem aktorów, zarówno lokalnych jak i działających na innej maszynie, pokażę jak obsługiwać w Akce błędy, sytuacje kiedy któryś aktor rzuca wyjątek i przestaje działać. Na koniec zobaczymy jakich narzędzi dostarcza Akka do testowania aktorów.</p></blockquote>

<h2>Mirek Szajowski: &ldquo;Jak wdrożyć i nie zwariować&rdquo;</h2>

<blockquote><p>Czas radosnego developmentu kiedyś się kończy i każdy system musi prędzej czy później wejść na produkcję.</p>

<p>Zaczyna się wtedy nerwowy i stresujący okres, w którym każdy błąd boli podwójnie,  a każde zgłoszenia klienta trzeba traktować priorytetowo.
Na prezentacji pokażę narzędzia, z których można skorzystać aby pomóc sobie w analizie tego, co robi system na produkcji, gdzie ma największe problemy i jak sobie z nimi szybko radzić.</p>

<p>Prezentacja przeznaczona dla osób którym zdarza się robić (lub naprawiać cudze) błędy w sofcie&hellip; Liczę na ciekawe dyskusje i feedback na temat narzędzi i technik z których wy korzystacie aby ulżyć sobie w cierpieniu&hellip;</p></blockquote>

<p>Więcej informacji, zapisy i szczegółowy plan spotkania na <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/222328452/" target="_blank">meetupie</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
