<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Zielona Góra JUG]]></title>
  <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/"/>
  <updated>2014-08-19T21:56:09+02:00</updated>
  <id>http://zielona-gora-jug.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zielona Góra JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie pierwszego spotkania]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/08/17/podsumowanie-pierwszego-spotkania/"/>
    <updated>2014-08-17T21:40:41+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/08/17/podsumowanie-pierwszego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W oczekiwaniu na <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/198778072/" target="_blank">spotkanie</a> za połtora tygodnia - podsumowanie lipcowego spotkania. Wpis ten pojawił się już na <a href="http://jug.zgora.pl/forum" target="_blank">grupie dyskusyjnej</a>, ale wrzucam go też tutaj, żeby było dla potomnych.</p>

<p>Spotkanie to było reaktywacją po kilkuletniej przerwie. Odbyło się 23. lipca w pubie Barcelona, a jego sponsorem był <a href="http://pl.rec-global.com/" target="_blank">Rec</a>. Było nas około 30 osób, co myślę, że jest dobrym wynikiem, biorąc pod uwagę porę wakacyjną. Super!</p>

<p>Zaczęliśmy od krótkiego wstępu, po co nam JUG (żeby poszerzać horyzonty i poznać się), co się stało z poprzednią edycją (zabrakło czasu organizatorom, a uczestnicy nie chcieli stać się organizatorami) i dlaczego tym razem się uda (m.in. spotykamy się w bardziej nieformalnej atmosferze - w knajpie, i nie skupiamy się na idealnie dopracowanych prezentacjach).</p>

<!-- more -->


<p>Następnie Daniel Jabłoński z RECa - sponsora spotkania (dziękujemy! napoje bardzo nam smakowały) powiedział kilka słów o firmie i życzył JUGowi powodzenia.</p>

<p><a href="http://magdzikk.github.io/spock-slides/" target="_blank">Pierwsza prezentacja</a> - moja - była o <a href="http://code.google.com/p/spock/" target="_blank">Spocku</a>, opowiadałam o tym, jak spotkałam Spocka w nowym projekcie i dlaczego była to miłość od pierwszego wejrzenia. Było trochę pytań, na niektóre udało się odpowiedzieć, na inne jeszcze nie (muszę doczytać o tym @Unroll). Lekcja dla mnie - zrobić większą czcionkę w slajdach i nauczyć się mówić GŁOŚNO. Zanotowane.</p>

<p>Po krótkiej przerwie na piwo i tzw. networking (odświeżenie czasem bardzo starych znajomości) Paweł Żalejko z RECa pokazał <a href="../files/Gerrit.pdf" target="_blank">Gerrita w praktyce</a>. Prezentacja była bardzo konkretna, pokazywała, jak wykorzystać go w codziennej pracy (gitflow skonfigurowany tak, że wszystko musi przejść przez Gerrita) i jak dopiąć do niego Sonara i Jenkinsa jako automatycznych reviewerów. Były ciekawe dyskusje, między innymi jak takie narzędzie wymusza definiowanie bardziej granularnych tasków, i jak ogólnie zorganizować sobie pracę tak, żeby wkomponować regularne code review w ciągu dnia.</p>

<p>Na koniec zrobiliśmy jeszcze burzę mózgów z różnymi pomysłami co do działania JUGa. Wnioski:</p>

<ol>
<li><p>Forma &ldquo;2 półgodzinne prezentacje + dyskusja&rdquo; wydaje się być optymalna, ale będziemy też próbować następujących rzeczy:</p>

<ul>
<li>lightning talks / one beer talks - każdy przedstawia jakiś temat bardzo krótko, i na jednym spotkaniu robimy dużo takich tematów</li>
<li>prezentacja typu live coding, gdzie prelegent pisze kod na żywo i opowiada o nim</li>
<li>dyskusje na temat artykułów lub prezentacji (każdy czyta/ogląda w domu, a potem wspólnie robimy dyskusję)</li>
<li>streaming wykładów i konferencji (typu Google IO), wspólne oglądanie prezentacji z konferencji</li>
<li>wymiana prelegentów z innymi miastami (Wrocław, Poznań, Warszawa)</li>
<li>wspólne kodowanie - code retreat albo hackaton. UZ mógłby nam udostępnić salkę na 15/20 osób lub wykładową, z wifi</li>
<li>wszelkie tematy pozajavowe (&ldquo;o wszystkim, co programista Javy może spotkać na swojej drodze&rdquo;) - software craftsmanship, DevOps, bazy danych, wydajność aplikacji, itd, itp.
<br></li>
</ul>
</li>
<li><p>Prezentacje, źródła, linki i tego bloga będziemy trzymać w jednym miejscu - na githubie (mamy tam stworzoną organizację <a href="https://github.com/zielona-gora-jug">https://github.com/zielona-gora-jug</a>).</p></li>
<li><p>Ogłosiliśmy konkurs na logo Zielona Góra JUG. Mamy już jakieś propozycje z naszego grona, a oprócz tego rozmawialiśmy też z zawodowcami - agencją <a href="http://www.fluidagency.pl/" target="_blank">Fluid</a>, która ma nam przestawić jakąś propozycję pod koniec sierpnia.</p></li>
<li><p>Rozmawialiśmy o sponsorach na kolejne spotkania. W tej chwili mamy już <a href="http://www.astec.net/pl/" target="_blank">ASTEC</a> na sierpień, a <a href="http://www.streamsoft.pl/" target="_blank">Streamsoft</a> na wrzesień. Następne wolne miejsca dla firm w październiku - zapraszamy do zaistnienia na JUGowej scenie.</p></li>
<li><p>Spotykamy się w każdą ostatnią środę miesiąca, więc można rezerwować czas z góry (i tak następne spotkanie - 27. sierpnia).</p></li>
<li><p>Wstępne propozycje tematów na następne spotkania:</p>

<ul>
<li>JavaFX - Paweł Żalejko</li>
<li>Camel - Mirek Szajowski</li>
<li>monitorowanie serwerów na produkcji - Mirek Szajowski</li>
<li>BPMN, JBPM (modelowanie biznesowe) - Tomek Gratkowski, jesień</li>
<li>testowanie aplikacji na androida, Robolectric - Dawid Maksylewicz, wrzesień</li>
<li>code kata - Mateusz Kruszewski, wrzesień</li>
<li>Android i GUI webowe (web view) - Dawid Maksylewicz</li>
</ul>
</li>
</ol>


<p>I tyle ustaleń. Po intensywnym wysiłku umysłowym nastąpiła część ostatnia, czyli piwo, hamburgery (brawo Barcelona, bardzo dobre) i pogaduszki.</p>

<p>Ogólnie bardzo udane spotkanie, myślę, że możemy odtrąbić sukces reaktywacji, a widzimy się znowu za 10 dni. Dowiemy się, co może nam dać Spring Boot, oraz jak tworzyć front-end, używając zestawu AngularJS + Bootstrap. Zapisy i szczegóły na <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/198778072/" target="_blank">meetupie</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nowa strona zielonogórskiego JUGa]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/08/10/nowa-strona-zielonogorskiego-JUGa/"/>
    <updated>2014-08-10T13:02:43+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/08/10/nowa-strona-zielonogorskiego-JUGa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Raz, dwa, trzy, próba mikrofonu. Witamy na nowej stronie grupy Zielona Góra JUG. Stopniowo będzie się tu pojawiało wszystko, co w JUGu będzie się działo - informacje o spotkaniach, sponsorach, linki, co robimy, jak się włączyć, itp.</p>

<p>Dla przypomnienia - Zielona Góra JUG to grupa skupiająca zielonogórskich pasjonatów Javy i nie tylko, spotykamy się w każdą ostatnią środę miesiąca, żeby dzielić się wiedzą, posłuchać nowinek i podyskutować. Grupa powstała już w 2011 roku, potem była dłuższa chwila przerwy, a od lipca 2014 działamy znowu.</p>

<p>Najbliższe spotkanie odbędzie się 27. sierpnia, w Pubie Barcelona, w którym będziemy rozmawiać przy piwie dzięki uprzejmości sponsora - firmy <a href="http://www.astec.net/pl/">Astec</a>. Mirek Szajowski opowie o Spring Boot oraz zestawie AngularJS i Bootstrap. Wszelkie informacje o spotkaniu na <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/198778072/">meetupie</a>.</p>

<p>W międzyczasie zapraszamy do śledzenia aktualności na twitterze <a href="https://twitter.com/ZgJUG">@ZgJUG</a> i włączenie się w rozmowy na <a href="https://groups.google.com/forum/?hl=pl#!forum/zielona-gora-jug">grupie dyskusyjnej</a>.</p>

<p>Do zobaczenia! :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
