<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Zielona Góra JUG]]></title>
  <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/"/>
  <updated>2019-04-10T21:33:30+02:00</updated>
  <id>http://zielona-gora-jug.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zielona Góra JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie kwietniowe - Docker kontra developer]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2019/04/10/spotkanie-kwietniowe-docker-kontra-developer/"/>
    <updated>2019-04-10T21:17:23+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2019/04/10/spotkanie-kwietniowe-docker-kontra-developer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Wraz z <a href="https://www.globallogic.com/pl/" target="_blank">GlobalLogic</a>, naszym sponsorem miesiąca,
zapraszamy na warsztaty. Spotykamy się w <b>środę</b>, 24 kwietnia, wyjątkowo o 18:00, w klubie WySPa. <b>UWAGA:</b> należy się szybko zapisać, bo liczba miejsc jest ograniczona do 25
(<a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/260514211/" target="_blank">zapisy tu</a>). Potem trafia się
na listę rezerwową. Prosimy o ewentualne wycofanie udziału w przypadku zmiany planów, aby oczekujący mogli skorzystać ze zwalnianego miejsca.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/global_logic.jpg" style="width: 50%;"></p>

<p>Temat warsztatu to &ldquo;Docker kontra developer&rdquo;. Poprowadzi go Marcin Stożek. Aby wziąć udział, należy przynieść swój komputer i Internet. Ten pierwszy musi być przygotowany zgodnie z zaleceniami podanymi poniżej.</p>

<!--more-->


<p><b>Docker kontra developer</b></p>

<p>Warsztat dla tych którzy uruchomili w swoim życiu “docker run”, ale nie mieli okazji, żeby zrobić coś więcej. Postawiłeś już kontener? Masz w projekcie automagicznie budujący się Dockerfile? Ze wspaniałym entrypointem stworzonym przez kolegę który postanowił realizować cele biznesowe gdzieś indziej? Niby wszystko gra, ale jeżeli masz cokolwiek w swoim obrazie zmienić to jednak trochę się cykasz? Na warsztacie pobawimy się kontenerami jak na developerów przystało. Będziemy ściągać, odpalać, tagować, wypychać, zmieniać. Zaprzyjaźnimy się z docker-compose.</p>

<p>Przed warsztatem</p>

<p>Dobrze by było obejrzeć prezentację “Docker dla początkujących”: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=kSzd40CeUr8">https://www.youtube.com/watch?v=kSzd40CeUr8</a></p>

<p>Maszyna z Ubuntu 18.04 (może być wirtualna, np. zainstalowana z Vagranta) oraz zainstalowane pakiety z Dockerem oraz Docker Compose:</p>

<pre>apt install docker.io docker-compose</pre>


<p>Dodatkowo ściągnięte następujące obrazy:</p>

<pre>
for image in \
ubuntu:latest \
ubuntu:bionic \
ubuntu:xenial \
mongo:latest \
postgres:latest \
nginx:latest \
openjdk:jre-slim \
alpine:latest \
; do docker pull ${image}; done
</pre>


<p>Tak jak w bootstrap maszyny z Vagranta: <a href="https://github.com/perk/docker-vs-developer/blob/master/vagrant.bootstrap.sh">https://github.com/perk/docker-vs-developer/blob/master/vagrant.bootstrap.sh</a></p>

<p>Najlepiej użyć do tego celu repozytorium: <a href="https://github.com/perk/docker-vs-developer">https://github.com/perk/docker-vs-developer</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie marcowe - Scala i paradygmat funkcyjny]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2019/03/11/spotkanie-marcowe-scala-i-paradygmat-funkcyjny/"/>
    <updated>2019-03-11T21:00:51+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2019/03/11/spotkanie-marcowe-scala-i-paradygmat-funkcyjny</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kolejne spotkanie Zielona Góra JUG wyjątkowo w trzecią środę marca, czyli 20-ego, o 19:00. Miejsce bez zmian - klub Wyspa.</p>

<p>Wśrod grona sponsorów witamy firmę <a href="https://www.idemia.com/" target="_blank">Idemia</a> - światowy lider technologii identyfikacyjnych. wygłosi jeden z jej pracowników - Paweł Włodarski. Tytuł prezentacji to &ldquo;Wprowadzenie do Scali poprzez FP (i do FP poprzez Scalę)&rdquo;.</p>

<p>Oddajmy głos prelegentowi: <i>&ldquo;Chciałbym wam pokazać z jednej strony jak pewne podejścia &#8220;paradygmatu funkcyjnego&rdquo; mogą poprawić nasze codzienne programowanie (będziemy się trzymać jak najwięcej biblioteki standardowej bez żadnych FPHardkorów) oraz jak ta dziwna składnia scali w praktyce pomaga te podejścia przekuć na kod. A poniewaz ostatnio Java trochę &ldquo;przyśpieszyła&rdquo; to będa liczne odniesienia do tegoż języka (i innych jak Kotlin). Jest to wprowadzenie do Scali ale nie do programowania jako takiego także poziom moze być średnio-zaawansowany&#8221;</i></p>

<p>Paweł od ponad 12 lat programuje legalnie i płaci podatki. Ostatnie 5 lat w zasadzie programował w Scali, jakkolwiek trochę mu się znudziło i od kilku miesięcy robi Kotlina na Springu i Androidzie. W kwestiach społecznościowych - działa na JUG Łódź.</p>

<p><a href="http://www.idemia.com"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/idemia.jpg" width="660" height="260" title="Cinkciarz.pl" ></a></p>

<p>Zapraszamy! <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/259677617/" target="_blank">Zapisy tutaj</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie lutowe - podsumowanie]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2019/03/01/spotkanie-lutowe-podsumowanie/"/>
    <updated>2019-03-01T18:54:27+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2019/03/01/spotkanie-lutowe-podsumowanie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ostatnia lutowa środa to spotkanie, podczas którego rozmawialiśmy na dwa tematy. Jędrzej Andrykowski rozpoczął od wprowadzenia do Jenkinsa. Przypomniał z jaką dezynwolturą konfigurujemy to narzędzie
licząc na to, że nigdy nie zmienimy jego ustawień i zawsze będziemy pamiętać jak je ustawiliśmy. Oczywiście nie jest to prawdą i prowadzi do poważnych powikłań podczas wytwarzania
oprogramowania. Zaprezentował nam plugin, który rozwiązuje to rozwiązanie. Szczegóły <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/jenkins.pdf" target="_blank">w samej prezentacji</a>.</p>

<p>Po krótkiej przerwie przenieśliśmy się w świat tematów &ldquo;miękkich&rdquo;. Tomasz Śmidoda podsumował swoje doświadczenie z feedbackiem w ramach prezentacji <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/feedback.pdf" target="_blank">&ldquo;Uzdrawiająca moc feedbacku&rdquo;</a>.
Wspominał o regułach, odczuciach drugiej strony, wadze informacji zwrotnej i podstawowymi sposobami jej udzielania.</p>

<p>Dziękujemy <a href="https://cinkciarz.pl" target="_blank">Cinkciarz.pl</a> za sponsorowanie spotkania.</p>

<p><a href="http://www.cinkciarz.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/cinkciarz.png" width="330" height="130" title="Cinkciarz.pl" ></a></p>

<p>Ankieta pospotkaniowa znajduje się <a href="https://t.co/Dkckcj2ZZJ" target="_blank">tutaj</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie lutowe - ujawniamy niespodziankę]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2019/02/18/spotkanie-lutowe-ujawniamy-niespodzianke/"/>
    <updated>2019-02-18T20:06:55+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2019/02/18/spotkanie-lutowe-ujawniamy-niespodzianke</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Możemy już uwanić czym będziemy się zajmować 27 lutego po omówieniu tematu Jenkinsa: Tomasz Śmidoda pochyli się nad problemem znanym każdemu od kierownika zespołu w górę - informacji zwrotnej.</p>

<p><i>
Temat: <b>Uzdrawiająca moc feedbacku</b></p>

<p>Pracujemy razem, mamy przełożonych, otaczamy się zespołem i kolegami spoza zespołu. Bieg zdarzeń przynosi coraz to nowe zadania, niejednokrotnie stające się wyzwaniami w mniejszej lub większej skali. Zdarza się, że doświadczamy niepewności i trapią nas wątpliwości czy postępujemy we właściwy sposób, nie mówiąc już o końcowej efektywności naszych działań. Jednocześnie nie zawsze mamy dostęp do tylu informacji na swój temat, ile chcielibyśmy posiadać.
Opowiem o naturalnej potrzebie informacji zwrotnej oraz nakreślę ramy w której może się ona zawierać. Skupię się na:</p>

<ul>
<li>ogólnej idei feedbacku
<li>brzegowych zasadach przekazywania oraz sposobach na to jak go przekazać
<li>skutkach jego obecności i braku
<li>dostosowaniu do warunków i środowisk
<li>oraz błędach i wypaczeniach :)
</ul>


<p></i></p>

<p>Sponsor drugiej części ten sam - <a href="https://cinkciarz.pl" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>.</p>

<p><a href="http://www.cinkciarz.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/cinkciarz.png" width="330" height="130" title="Cinkciarz.pl" ></a></p>

<p>Zapraszamy! <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/258969398/" target="_blank">Zapisy tutaj</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie lutowe - Jenkins jako kod]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2019/02/14/spotkanie-lutowe-jenkins-jako-kod/"/>
    <updated>2019-02-14T20:47:20+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2019/02/14/spotkanie-lutowe-jenkins-jako-kod</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Wraz ze sponsorem miesiąca, firmą <a href="https://cinkciarz.pl" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>, zapraszamy na spotkanie lutowe. Zaczynamy w klubie WySPa o 19:00 27-ego lutego. Spotkanie poprzedzone będzie tradycyjnym pre-party.</p>

<p>Zaplanowano dwa wystąpienia prowadzone przez przedstawiciela sponsora. Pierwsze poprowadzi Jędrzej Andrykowski.</p>

<p><i>
Temat: <b>Jak przestać klikać i zacząć pisać! Cały Jenkins jako kod </b></p>

<p>Abstrakt: Zespoły developerskie często zżywają się ze swoim serwerem CI. Traktują go trochę jak kolegę z zespołu. Wykonuje przecież z nimi zadania, wysyła info na chacie, podpina wersje w Jira. Żyć nie umierać. Jednak jak to z kolegami bywa, czasami nas irytują. Jenkins również to robi, gdy musimy go konfigurować i to niestety przez GUI.
Podczas prezentacji dowiemy się:</p>

<ul>
<li>dlaczego konfigurowanie narzędzi z poziomu interfejsu użytkownika wcale nie jest takie fajne jak się wydaje?
<li>dlaczego dokumentacja konfiguracji nie jest najlepszym rozwiązaniem?
<li>czym jest podejście Infrastructure as Code?
<li>jak to wszystko wkomponować w świat Jenkins&#8217;a?
</ul>


<p>Nie chcesz więcej klikać? To zacznij wszystko pisać i to obowiązkowo w kodzie!</p>

<p></i></p>

<p>Drugie wystąpienie na razie pozostaje niespodzianką. Powinno jednak zainteresować wszystkich tych, którzy w swojej pracy nie żyją samym programowaniem, lecz mają również &ldquo;miękkie&rdquo; obowiązki.</p>

<p>Napoje i przekąski zapewnia sponsor spotkania - firma <a href="https://cinkciarz.pl" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>.</p>

<p><a href="http://www.cinkciarz.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/cinkciarz.png" width="330" height="130" title="Cinkciarz.pl" ></a></p>

<p>Zapraszamy! <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/258969398/" target="_blank">Zapisy tutaj</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[SegFault University]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2019/02/03/segfault-university/"/>
    <updated>2019-02-03T19:00:28+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2019/02/03/segfault-university</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Nasi partnerzy, SegFault, utworzyli swój własny uniwersytet. Ma on siedzibę w Gdańsku, a zajęcia odbędą się w połowie marca. Poniżej pełny tekst zaproszenia:</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/SegFault_University.jpg" style="width: 50%;"></p>

<!-- more -->


<p><b>Tego jeszcze nie było! </b></p>

<p>Po zeszłorocznych edycjach konferencji SegFault i CoreDump przyszedł czas na coś zupełnie nowego!</p>

<p>Warsztaty czy konferencja? Teraz nie musicie wybierać! Bo już 14 i 15 marca, w Gdańsku, odbędzie się <b>SegFault University</b>, czyli wyjątkowe połączenie obu tych formuł.</p>

<p>Pierwszy dzień SegFault University to <b>WORKSHOP DAY</b>, czyli <b>7 równoległych ścieżek warsztatowych</b> - łącznie ponad 30 godzin wyjątkowo interaktywnych warsztatów. Spieszcie się z rejestracją, bo liczba miejsc na warsztatach jest ograniczona! 100 procent merytoryki!</p>

<p>Dzień drugi ma charakter <b>CONFERENCE DAY</b>. To ponad 10 godzin merytorycznych prezentacji - w dwóch ścieżkach do wyboru.</p>

<p>SegFault University nie ogranicza się ani do jednej technologii, ani do jednego języka. Przed Wami nie tylko frameworki, ale przede wszystkim zasady działania samej platformy JVM (maszyny wirtualnej) oraz języków na niej funkcjonujących (JVM, Java, Kotlin, Scala). Sprawny, nowoczesny, ergonomiczny i łatwy w utrzymaniu interfejs użytkownika? Oczywiście! SegFault University to także JavaScipt i frontend, ale i architektura, Domain Driven Design - a więc budowanie i modelowanie systemów w oparciu o to, co się dzieje w rzeczywistym świecie. Kręci Was Machine Learning i sztuczna inteligencja? Znajdzie się coś i dla Was - popatrzymy we wcale nie tak odległą przyszłość i zupełnie nowy paradygmat.
SegFault University rozwieje także wasze wątpliwości dotyczące środowiska, w którym działa aplikacja (infrastruktura, chmura, DevOps). Ale nie zabraknie też tego, co dotyczy samorozwoju każdego programisty, a więc: kształtowania umiejętności personalnych, komunikacji, czy publicznego prezentowania pomysłów.</p>

<p>WORKSHOP DAY czy CONFERENCE DAY? A może oba? Nie musicie wybierać! Plan na SegFault University możecie ułożyć sami! Sprawdźcie warianty biletów pod linkiem: <a href="http://bit.ly/2H4aBcf">http://bit.ly/2H4aBcf</a></p>

<p>Dlaczego SegFault University? Bo programowanie to nie tylko rozmowy o kodzie! Warto rozpocząć inaczej, inspirująco! Warto spojrzeć na to, co robimy z zupełnie innej perspektywy!</p>

<p>Szczegóły znajdziecie na stronie wydarzenia: <a href="http://segfault.events/gdansk2019/">http://segfault.events/gdansk2019/</a> oraz w social media #SegFaultConf.</p>

<p>SegFault University - Gdańsk, 14-15 marca - zajęcia obowiązkowe!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie pierwszego spotkania w 2019]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2019/02/02/podsumowanie-pierwszego-spotkania-w-2019/"/>
    <updated>2019-02-02T15:30:05+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2019/02/02/podsumowanie-pierwszego-spotkania-w-2019</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W nowy rok wkroczyliśmy ze spotkaniem sponsorowanym przez GlobalLogic (<a href="https://www.globallogic.com/pl/">https://www.globallogic.com/pl/</a>), podczas którego dwóch pracowników tej firmy pokazało swoje prezentacje o:</p>

<ul>
<li><a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/future-of-java.zip" target="_blank">Stanie Javy 2019</a>. Paweł Żalejko podsumował nowy model licencyjny Javy, funkcje zapowiadane w przyszłych odsłonach języka oraz stan obecny użycia
technologii powiązanych. Przedstawił również projekt obrazujący różnice w dostępnych maszynach wirtualnych - paczka dostępna pod linkiem zawiera kod źródłowy.
<li><a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/algebra.pdf" target="_blank">Algebra w służbie replikacji</a>. Karol Marcjan opowiedział nam o nieoczywistych związakch między algebra a replikacją, czyli jak modele matematyczne
pozwalają zapewnić wydajne i stabilne kopiowanie danych między węzłami systemów.
</ul>


<p>Ankietę pospotkaniową możecie wypełnić <a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSe1E-KIxVcRpnfbPxgTsQ_N_hS7jjvUt0Y7qQQWIGwOk-AtJA/viewform" target="_blank">tutaj</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[4Developers '19]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2019/01/15/4developers-19/"/>
    <updated>2019-01-15T19:33:46+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2019/01/15/4developers-19</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2000 uczestników i niemal 100 cenionych ekspertów z branży IT w jednym miejscu. Przed nami ogromne, interdyscyplinarne spotkanie polskiej społeczności programistycznej. W ciągu jednego dnia specjaliści i pasjonaci IT będą mogli uczestniczyć w niemal 100 praktycznych prelekcjach. Już
8 kwietnia 2019 w Warszawie odbędzie się kolejna edycja 4Developers 2019!</p>

<p>Możecie wziąć w nim udział jako prelegenci - organizatorzy czekają na zgłoszenia w ramach
<a href="https://cfp.4developers.org.pl/warszawa/" target="_blank">call for papers</a>. Termin mija <b>z końcem stycznia</b>.</p>

<p>Informacje o samym festiwalu dostępne są na stronie <a href="https://4developers.org.pl" target="_blank">organizatora</a>.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/4developers_2019.png" style="width: 50%;"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie styczniowe - stan Javy i algebra]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2019/01/13/spotkanie-styczniowe-stan-javy-i-algebra/"/>
    <updated>2019-01-13T20:43:28+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2019/01/13/spotkanie-styczniowe-stan-javy-i-algebra</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Wraz z GlobalLogic (<a href="https://www.globallogic.com/pl/">https://www.globallogic.com/pl/</a>) zapraszamy na pierwsze spotkanie w nowym roku. Odbędzie się ono w środę, 30 stycznia o 19:00. Nadal spotykamy się w klubie &ldquo;Wyspa&rdquo;. Tym razem wystąpi dwóch pracowników naszego sponsora.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/global_logic.jpg" style="width: 50%;"></p>

<!-- more --> 


<p><b>1. Paweł Żalejko - Stan Javy 2019</b></p>

<p><i>This is your last chance. After this, there is no turning back. You take the blue pill—the story ends, you wake up in your bed and believe whatever you want to believe. You take the red pill—you stay in Wonderland, and I show you how deep the rabbit hole goes. Remember: all I&rsquo;m offering is the truth. Nothing more.</i></p>

<p>Mamy początek roku 2019. Dokładnie 20 lat temu odbyła się premiera filmu Matrix. W tym samym czasie jako programiści pracowaliśmy z Javą 1.2 i odliczaliśmy dni do roku 2000 oraz premiery Javy 1.3. W ciągu ostatnich 20 lat Java przeszła długą drogę, ale tempo zmian jakie mają miejsce obecnie są większe niż kiedykolwiek.</p>

<p>Podczas prezentacji opowiem o zmianach, które zaszły w ostatnim czasie. Osobom, które na co dzień pracują z Java 8 pokażę, dlaczego warto rozważyć migrację do Javy 11. Dodatkowo wyjaśnię, jak wygląda nowy cykl wydawniczy Javy, o co chodzi z Javą LTS, co się z tym wiąże i jakie mamy alternatywy.</p>

<p><b>2. Karol Marcjan - Algebra w służbie replikacji</b></p>

<p>Wielu z nas pracuje na co dzień nad systemami rozproszonymi - często mirkoserwisami. W ramach poszerzania horyzontów porozmawiamy o Bezkonfliktowych Zreplikowanych Typach Danych (Conflict-free Replicated Data Types). Pokrótce omówimy kilka przykładów ich użycia w praktyce. Zahaczymy o algebrę i stosunkowo niedawne publikacje akademickie o systemach rozproszonych.</p>

<p>Matura z matematyki nie będzie potrzebna.</p>

<p>Zapisy na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/257967961/" target="_blank">Meetup</a>. Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie grudniowe - podusmowanie]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/12/21/spotkanie-grudniowe-podusmowanie/"/>
    <updated>2018-12-21T19:04:14+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/12/21/spotkanie-grudniowe-podusmowanie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W ostatnią przedświąteczną środę, klub &ldquo;WySPa&rdquo; gościł nas i Jacka Majchrzaka, abyśmy mogli porozmawiać o ciągłej integracji i dostarczaniu. Spotkanie sponsorowała firma <a href="https://7n.com/" target="_blank">7N</a>,
w której pracuje Jacek.</p>

<p><a href="https://7n.com/"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/7N.png" width="330" height="130" title="7N" ></a></p>

<p>Jacek przedstawił w czasie swojej prezentacji 5 zasad, których powinniśmy się trzymać podczas realizacji projektów. Wszystko to ma nam zaoszczędzić kosztów i czasu. Zasady wywiódł ze swojego
wieloletniego praktycznego doświadczenia. Tyczyły się one głównie tworzenia gałęzi oraz cyklu wydawania oprogramowania. Pokazał nam również jak przekonać współpracowników i przełożonych do stosowania
technik CI i CD. Z widowni padały liczne pytania o zastosowanie w konkretnych przypadkach.</p>

<p><a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/pieklo-integracji.pdf" target="_blank">Slajdy do pobrania.</a></p>

<p>Na koniec podano barszczyk z krokietem. Po drodze można było wziąć sobie książki jako prezent.</p>

<p>Spotkanie możecie ocenić wypełniając <a href="https://bit.ly/2EEQgHB" target="_blank">ankietę</a>. Nagrody czekają.</p>

<p>Korzystając z okazji życzymy wszystkim wesołych Świąt i szczęśliwego Nowego Roku!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie grudniowe - Piekło integracji]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/12/05/spotkanie-grudniowe-pieklo-integracji/"/>
    <updated>2018-12-05T20:36:55+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/12/05/spotkanie-grudniowe-pieklo-integracji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Zapraszamy na spotkanie grudniowe! Po raz pierwszy sponsoruje nas <a href="https://www.7n.com" target="_blank">7N</a> zatrudniająca najlepszych specjalistów IT.
Gościć nas będzie ponownie klub WySPa przy Wojska Polskiego 65 (Campus B). Start 19 grudnia o 18:30, przy czym sama prelekcja zaczyna się o 19:00.</p>

<p><a href="https://7n.com/"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/7N.png" width="330" height="130" title="7N" ></a></p>

<p>Temat spotkania to &ldquo;Od Piekła Integracji do ciągłego dostarczania - droga mojego zespołu&rdquo;. Spotkanie poprowadzi Jacek Majchrzak.</p>

<!-- more -->


<p>W ciągu ostatnich dwóch lat wraz ze swoim zespołem pokonałem drogę od Piekła Integracji aż po Continuous Delivery. Chciałbym podzielić się z Wami tym jak do tego doszliśmy. Wspólnie przejdziemy tą samą drogę którą pokonał mój zespół. Ale zaczniemy od tego ile może kosztować nas brak Continuous Delivery na bardzo konkretnym przykładzie pewnej amerykańskiej firmy. W między czasie opowiem czym się różni Continuous Integration od Continouos Delivery i Continuous Deployment. Przedstawię Wam również 5 kroków jakie według mnie okazały się kluczowe w procesie przekształcania mojego zespołu i pomogły osiągnąć nam nasz cel. Jak wszyscy wiemy Diabeł (ten mieszkający w piekle integracji) tkwi w szczegółach i dlatego też przejdziemy również do nich: zrozumiemy czym jest Feature Toggle, jak użyć “branch by abstraction” co to jest Pipeline as A Code. Dowiecie się jakie problemy napotkaliśmy i jak udało nam się z nimi poradzić. Nawet najdłuższa podróż zaczyna się od pierwszego kroku, dlatego zróbcie swój i wpadnijcie posłuchać.</p>

<p>Bio:
Na codzień jestem programistą i technicznym liderem w firmie Roche. Z dziedziny programowania obszary które w szczególności mnie kręcą to tematyka dobrych praktyk, Clean Code, Domain Driven Design i CI/CD. Ostatnio spełniam się w roli trenera na szkoleniach z tematyki CI/CD i facylitatora prowadzącego warsztaty Event Storming&#8217;u. Prywatnie jestem pasjonatem takich sportów jak: boks/kickboxing, bieganie po górach, freediving i nurkowanie.</p>

<p>Rejestracja uczestnictwa na <a href="https://www.meetup.com/pl-PL/Zielona-Gora-JUG/events/256972305/">Meetup</a>. Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie listopadowe 2018 - podsumowanie]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/11/23/spotkanie-listopadowe-2018-podsumowanie/"/>
    <updated>2018-11-23T19:00:26+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/11/23/spotkanie-listopadowe-2018-podsumowanie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W zimny listopadowy wieczór spotkaliśmy się na tropikalnej WySPie dzięki <a href="https://www.softwaremill.com/" target="_blank">SoftwareMill</a>, aby porozmawiać o Machine Learning i bashu.</p>

<p><a href="https://softwaremill.com/"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/softwaremill.png" title="SoftwareMill" ></a></p>

<p>Pierwszą prezentację przedstawił pracownik sponsora - Michał Matłoka. Wprowadził nas pokrótce w różne tematy związane z AI i wyjaśnił czym różni się Machine Learning od innych technik. Część teoretyczną
okrasił przykładem systemu uczącego się jak automatycznie kwalifikować opisy prelekcji do konkretnych kategorii. <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/machine-learning.pdf" target="_blank">Pełna prezentacja znajduje się tutaj</a>.</p>

<p>Po krótkiej przerwie wystąpienie rozpoczął Marcin Stożek, który dynamicznie poruszał się między pułapkami jakie na co dzień spotyka &ldquo;programując&rdquo; w bashu. Narzędzie znane i wykorzystywane, ale - jak widać -
bywa używane w niekoniecznie optymalny sposób. Jeżeli chcecie przypomnieć sobie tajniki basha, <a href="http://slides.com/perk/jak-wytresowac-basha#/" target="_blank">kliknijcie tutaj</a>.</p>

<p>Ankieta, której wypełnienie może zostać nagrodzone, znajduje się <a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLScfLnNHjn4U1LSB3be9jNrQdOYpr0Bl3-zm6MjVI5z3DoVDkQ/viewform?vc=0&c=0&w=1" target="_blank">tutaj</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie listopadowe 2018]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/11/07/spotkanie-listopadowe-2018/"/>
    <updated>2018-11-07T17:42:31+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/11/07/spotkanie-listopadowe-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>21-ego listopada zapraszamy do klubu WySPa (al. Wojska Polskiego 65, start o 19:00 z rozgrzewką od 18:30) na kolejne spotkanie Zielona Góra JUG. Sponsorem jest <a href="https://www.softwaremill.com/" target="_blank">SoftwareMill</a> - firma dostarczająca oprogramowanie tworzone przez prawdziwych inżynierów w najnowszych technologiach!</p>

<p><a href="https://softwaremill.com/"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/softwaremill.png" title="SoftwareMill" ></a></p>

<p>W programie dwie prezentacje:</p>

<!-- more -->


<p><b>Michał Matłoka - Machine learning by example</b></p>

<p>Are the machines learning on their own? Wait, is Skynet already here? During this session we will tackle an easy Machine Learning problem, show how can it be processed on Spark including data cleaning, normalization and a learning process. Live coding session, but only if the machines don&rsquo;t rise against us.
[opis po angielsku, ale prezentacja będzie po polsku]</p>

<p>Bio:
W trakcie swojej kariery Michał pracował z C, Javą, zapomnianymi krainami Java EE, Springiem, Scalą oraz Big Data. Popełnił zbrodnię pisząc książkę o Java EE, która będzie go nękać przez resztę życia. Obecnie 1 z 40 CEO w firmie SoftwareMill.</p>

<p><b>Marcin Stożek - Jak wytresować Basha</b></p>

<p>Czy zdarzyło Ci się złapać za głowę, gdy otwarty do edycji skrypt w Bashu miał 3000 linii i zacinał IDE?
Mnie tak. Do dzisiaj miewam koszmary. Różne wtedy przychodzą myśli. Jedni chcą do mamy, inni chcą w Bieszczady.
Chciałbym Ci pokazać, że trzymając się pewnych zasad, w Bashu da się pisać, da się to później czytać, refaktoryzować, a i rezultat odpalenia skryptu jest taki, jak zakładaliśmy.
Ba, da się nawet - nie bójmy się użyć tego słowa - programować! Jak się uprzeć to i funkcyjnie.
Po co ci więcej siwych włosów? Chodź zobacz jak wytresować Basha.</p>

<p>Bio:
Za dnia jestem programistą i devopsem, po nocach czytam co słychać na Hacker News. Wierny fan pracy zdalnej.
Programowanie zaczynałem od zeszytu w kratkę, w którym w drugiej klasie podstawówki na piechotę wyliczałem bajty potrzebne do wyświetlenia obrazka na C64.
Od tego czasu brałem udział w wielu projektach z różnych dziedzin, od bezpieczeństwa w kolejkach po Hadoopa, od monolitu do mikroserwisów.
Szerzę zarazę automatyzacji, GNU/Linuksa oraz Vima. Niekoniecznie w tej kolejności.</p>

<p>Rejestracja uczestnictwa, jak zwykle, na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/256184248/">Meetup</a>. Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[CoreDump 2018]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/11/04/coredump-2018/"/>
    <updated>2018-11-04T17:16:41+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/11/04/coredump-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Zostaliśmy partnerem <a href="http://coredump.events/2018/" target="_blank">CoreDump</a>. Konferencja odbędzie się w Krakowie, 26-27 listopada. Oddajmy głos
organizatorom:</p>

<p><i>
CoreDump – z jednej strony nowość na rynku konferencji IT, z drugiej&hellip; podsumowanie coraz bardziej rozpoznawalnych konferencji SegFault. Czym zaskoczy CoreDump?</p>

<p>CoreDump to solidny zastrzyk inspiracji, możliwość dyskusji oraz integracji lokalnych społeczności IT.</p>

<!-- more -->


<p>Dzień pierwszy to CommunityDay. Tego dnia wszystkie zaproszone, prężnie działające społeczności spotkają się, by wysłuchać prezentacji swoich najlepszych prelegentów.</p>

<p>To czas by spojrzeć jak Java radzi sobie z problemami, które .NET już dawno rozwiązał, a Ruby nigdy nie musiał. To czas spojrzenia na to, jak Python interpretuje ideę obiektowości i dlaczego Scala się tym nie przejmuje. Czy wreszcie: co na to wszystko ma do powiedzenia JavaScript.</p>

<p>Community Day to także czas by spotkać liderów społeczności. To  miejsce na podsłuchanie, jak buduje się aktywną grupę pasjonatów, jak nie stracić tej początkowej iskry oraz skąd znaleźć sponsorów i prelegentów.</p>

<p>Dzień drugi – zaproszeni goście. W skrócie: dwa dni pełne spotkań, paneli dyskusyjnych oraz znanych i rozpoznawalnych nazwisk, wśród których (już w listopadzie) między innymi: Alberta Soranzo, Robin Moffatt, Michael Hunger, Daniel Pokusa, Sebastian Malaca, czy Norbert Wójtowicz. Wybraliśmy nie tylko najlepszych prelegentów, ale także ludzi, którzy swoją codzienną pracą zmieniają przyszłość - i to nie tylko przyszłość naszej branży. To ludzie, którzy nie boją się słuchać tych, którzy nieustannie mówią: “ale tak się tego nie robi, próbowaliśmy”&hellip; By poszukać inspiracji musimy nie tylko wysłuchać ich prelekcji, ale także wejść w dyskusję.</p>

<p>W Radzie Programowej zaś: Jarek Pałka, Kuba Marchwicki, Wiktor Sztajerowski oraz Justyna Bień.</p>

<p>Pierwsza edycja CoreDump to nie tylko języki programowania, systemy rozproszone (i techniki ich weryfikacji), ale także: mikrousługi, bazy danych oraz future of work - czyli dyskusje o tym, jak zmieniają się organizacje.</p>

<p>Szukasz inspiracji? CoreDump – musisz tam być! I tura rejestracji już trwa!
</i></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[IT NonStop: J-Santa 2018]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/10/31/it-nonstop-j-santa-2018/"/>
    <updated>2018-10-31T12:42:06+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/10/31/it-nonstop-j-santa-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Jesteśmy Community Partnerem pierwszej konferencji JVM i Craftsmanship w Lublinie!
IT NonStop: J-Santa to przede wszystkim technologiczni eksperci, 3 merytoryczne ścieżki tematyczne i typowe techniczne case studies.
Wystąpią Jarosław Pałka, Marcin Grzejszczak, Grzegorz Piwowarek i inni.
Będziecie?</p>

<p><a href="https://j-santa.pl/"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/jsanta.jpg" title="J-Santa" ></a></p>

<p>Linki:</p>

<ul>
<li><a href="https://goo.gl/kALdPj" target="_blank">Rejestracja</a>
<li><a href="https://j-santa.pl" target="_blank">Strona domowa</a>
<li><a href="https://www.facebook.com/events/180114162913608/" target="_blank">Strona Facebook</a>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie październikowe 2018]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/10/21/spotkanie-pazdziernikowe-2018/"/>
    <updated>2018-10-21T09:50:18+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/10/21/spotkanie-pazdziernikowe-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Spotkanie październikowe odbędzie się 24-ego października o 19:00 (o 18:30 jest tradycyjne pre-party) w klubie &ldquo;Wyspa&rdquo; na Campusie B UZ przy Al. Wojska Polskiego 65.
Prelegent przyjedzie z Łodzi, a sponsorem dnia jest <a href="https://cinkciarz.pl" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>.</p>

<p><b>MongoDB in a nutshell for Developer</b></p>

<p>No więc pewnie słyszałeś coś o MongoDB ale być może nie masz pojęcia jak (albo kiedy) go użyć? Wiktor pomoże zrozumieć podstawowe koncepcje związane z MongoDB i różnice w stosunku do klasycznego świata RDBMS. W trakcie prezentacji spojrzymy na MongoDB z perspektywy Java Developera i odpowiemy sobie na kilka pytań. Do czego możemy go użyć? Co może nam dać Mongo, a czego nie mogą tradycyjne relacyjne bazy? Kiedy go nie używać?</p>

<p>W drugiej części przyjrzymy się temu jak poszukiwać wąskie gardła, jak czytać explain() i na co zwracać uwagę. Dokładnie przyjrzymy się indeksom. Dowiemy się jak najlepiej wykorzystywać indeksy do sortowania, dlaczego tak ważna jest kolejność pól w indeksie oraz jakie są zasady, którymi powinniśmy się kierować tworząc indeksy.
Aby dodać łyżkę dziegciu do beczki miodu przybliżę wam również ciemniejsze strony indeksów - zasobożerność i to jak wpływają na wydajność zapisów.</p>

<p><b>Wiktor Sztajerowski</b> - cynik, wielbiciel marnych dowcipów i koneser chemexa. Zakręcony na punkcie systemów rozproszonych. Bywalec salonów konferencyjnych (czasami nawet udaje, że coś wie i mądrzy się ze sceny). Na co dzień programista, architekt lub konsultant – w zależności od potrzeb. Jeden z leaderów łódzkiego JUGa, a od niedawna współorganizator konferencji SegFault oraz CoreDump.</p>

<p>Napoje i przekąski zapewnia sponsor spotkania - firma <a href="https://cinkciarz.pl" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>.</p>

<p><a href="http://www.cinkciarz.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/cinkciarz.png" width="330" height="130" title="Cinkciarz.pl" ></a></p>

<p>Zapraszamy! <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/255574466/" target="_blank">Zapisy tutaj</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania wrześniowego 2018]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/10/10/podsumowanie-spotkania-wrzesniowego-2018/"/>
    <updated>2018-10-10T19:08:57+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/10/10/podsumowanie-spotkania-wrzesniowego-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sezon 2018/19 rozpoczęliśmy tematem bardziej związanym z architekturą i zarządzaniem projektem niż z programowaniem <i>per se</i>. Prelegentem był Michał Michaluk z Bottegi.
Mowa była o Event Stormingu. Michał rozpoczął od krótkiego omówienia czym właściwie jest ES oraz podstaw anotacji. Następnie przeszedł do pokazywania zalet
rzeczonego podejścia na podstawie swojego bogatego doświadczenia. Udowodnił w ten sposób, że realne projekty mogą wiele zyskać na stosowaniu tej techniki. W trakcie wykładu, nawiązał
również do DDD i jego relacji ze stormingiem. Tradycyjnie, spotkanie zakończyło się pytaniami.</p>

<p>Jeśli ktoś ma ochotę przypomnieć sobie to wydarzenie, <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/jug-event-storming.pdf" target="_blank">prezentacja jest tutaj</a></p>

<p>Ankietę pospotkaniową możecie wypełnić <a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfgXWEaKnKWoYqApd356xNoCR9ebNVQMMrtCjauFq2-ua2O8Q/viewform?c=0&w=1" target="_blank">tutaj</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Byte My Code 2018]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/10/08/byte-my-code-2018/"/>
    <updated>2018-10-08T20:27:31+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/10/08/byte-my-code-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/bytemycode.png" style="width: 50%;"></p>

<p>Otrzymaliśmy zaproszenie od naszych partnerów z Byte My Code - konferencji o Javie i Craftsmanship. Wystąpią Marcus Biel,
Kuba Nabrdalik, Jakub Pilimon, Celine Boudier i Machael Feathers. Impreza jest biletowana, ale dochód przeznaczony jest
na cele charytatywne. Szczegóły na stronie <a href="https://bytemycode.pl" target="_blank">bytemycode.pl</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Global Tech Summit 2018]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/10/04/global-tech-summit-2018/"/>
    <updated>2018-10-04T14:48:24+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/10/04/global-tech-summit-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Otrzymaliśmy zaproszenie na imprezę odbywającą się od 27 do 28 listopada w Sofii, w Bułgarii. Jeżeli ktoś ma ochotę na dłuższą podróż, to poniżej znajdują się szczegóły
od organizatorów.</p>

<p><i>
The forum will take place November 27th - 29th in Sofia, Bulgaria and consists of the Java2Days, Code Monsters and AI &amp; Smart Tech conferences and the Free Tech Training and Tech4Kids educational initiatives.</p>

<p>Java2Days started 10 years ago as the first Java-dedicated conference in Eastern Europe. Code Monsters is an international event that covers the software technologies other than Java.
In addition, AI &amp; Smart Tech is the place to learn about the newest trends in AI, IoT, Machine learning etc.  Nowadays together they constitute the leading and must-attend event in Eastern Europe for
anyone involved in the software development and technology area. The forum program for 2018 includes different lectures, master-classes, discussions, hackathons and challenges and
is a great chance to meet and learn from exclusive keynote speakers, among them Scott Meyers, Reza Rahman, Werner Keil and Ahmad Gohar.
Part of the Global Tech Summit are also the educational initiatives Free Tech Trainingand Tech4Kids that provide free access to the forum for school and university students.
</i>
More information about the events:</p>

<ul>
<li><a href="https://globalsummit.tech/" target="_blank">globalsummit.tech</a>
<li><a href="https://2018.java2days.com/" target="_blank">2018.java2days.com</a>
<li><a href="https://2018.codemonsters.pro/" target="_blank">2018.codemonsters.pro</a>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Otwarcie nowego sezonu 2018/19]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/09/13/otwarcie-nowego-sezonu-2018-slash-19/"/>
    <updated>2018-09-13T19:14:58+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/09/13/otwarcie-nowego-sezonu-2018-slash-19</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Wraz z <a href="https://www.globallogic.com/pl/" target="_blank">GlobalLogic</a>, naszym sponsorem miesiąca,
zapraszamy na otwarcie nowego sezonu. Tym razem spotykamy się we <b>wtorek</b>, 25 września, o 19:00 w studneckim klubie &ldquo;U Ojca&rdquo; na campusie A. Prelegentem będzie gość z Wrocławia: Michał Michaluk.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/global_logic.jpg" style="width: 50%;"></p>

<p>Temat:
Event Storming - przepływ wiedzy dziedzinowej od biznesu do kodu produkcyjnego.</p>

<p>Wykład będzie omówieniem techniki Event Storming-u, jej wad i zalet oraz obserwacji z dwóch lat jej stosowania w polskich warunkach.</p>

<p>Poruszymy problematyczne tematy, o które często pytacie:
- Co robić dalej, kiedy karteczki już są na ścianie.
- Praca ze zdalnym biznesem.
- Tłumaczenie polskich pojęć biznesowych na angielski kod źródłowy.
- Dokumentowanie na potrzeby przyszłych programistów.
- Zastosowanie notacji Event Storimng-u przy pracy z legacy code-m.</p>

<p>Zobaczymy relację Event Storming-u z innymi technikami takimi jak Specification by Examples, Walking Skeleton, Port and Adapters, Audit Log, CQRS, Event Sourcing oraz Continue Deployment.</p>

<p>Michał Michaluk jest programistą Java, konsultantem i trenerem w firmie Bottega IT Minds. Domain-Driven Design, Specification by Example, Software Craftsmanship oraz fundamenty Agile są jego narzędziami w codziennej pracy. Jest programista z pasją, intensywnie pracującym nad swoim rzemiosłem i fanem refactoringu kodu legacy. W wolnym czasie strzela IPSC i gra w W40k.</p>

<p>Zapisy na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/254657029/" target="_blank">Meetup</a>. Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
