<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Zielona Góra JUG]]></title>
  <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/"/>
  <updated>2016-07-13T22:10:35+02:00</updated>
  <id>http://zielona-gora-jug.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zielona Góra JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie czerwcowe - Agile is dead + React Native]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/06/29/spotkanie-czerwcowe-agile-is-dead-plus-react-native/"/>
    <updated>2016-06-29T07:35:41+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/06/29/spotkanie-czerwcowe-agile-is-dead-plus-react-native</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kolejne spotkanie zielonogórskiego JUGa już za chwilę… Startujemy jak zawsze o 18:30 w znanym pubie Haust. Na wstępie krótka integracja społeczności aby dalej przejść do konkretów. Spotkanie zrealizowane będzie ponownie przy wsparciu firmy <a href="https://www.adbglobal.com" target="_blank">ADB</a>.</p>

<p><a href="http://adbglobal.com"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/adb.jpg" width="300" height="145" title="ADB" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Tomasz Łączkowski, Agile is dead! Long live&hellip; what!?</p>

<ul>
<li>czy zwinne prowadzenie projektów przechodzi poważny kryzys?</li>
<li>czy nadal warto zostać Scrum Masterem, Product Ownerem, etc.?</li>
<li>przegląd niepokojących informacji ze świata zarządzania projektami&hellip;</li>
</ul>


<p>Goście z Poznania, Adam Skrzyński, Marcin Boguc, wprowadzą do technologii React Native:</p>

<ul>
<li>podstaw tego dynamicznie rozwijającego się ostatnio frameworka</li>
<li>zbudowanie szkieletu projektu</li>
<li>najważniejszych różnic w porównaniu z aplikacjami natywnymi</li>
<li>najważniejszych modułów npm</li>
<li>głównych zalet (szybkość iteracji, reużycie kodu etc.)</li>
<li>rozszerzalności poprzez moduły natywne</li>
</ul>


<p>Ponownie, co Nas niezmiernie cieszy, zapowiada się spora liczba słuchaczy. Rejestracja na spotkanie jest darmowa, ale obowiązkowa. Odbywa się poprzez portal <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/232038815/" target="_blank">meetup</a>. Wśród uczestników spotkania rozlosowane zostaną nagrody od naszych partnerów - licencje <a href="http://jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a> i ebook wydawnictwa <a href="http://manning.com/" target="_blank">Manning</a>. Pamiętajcie, aby rejestrować się z pełnym imieniem i nazwiskiem.</p>

<p>Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[JavaDay Minsk 2016]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/05/17/javaday-minsk-2016/"/>
    <updated>2016-05-17T22:27:48+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/05/17/javaday-minsk-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>We are happy to announce that Zielona Góra JUG has become a media partnership to Java Day 2016 which will take place in Minsk on June, 11.</p>

<p>Two tracks, more than a dozen of speakers and lots of interested professionals will gather in “Verh” loft space to discuss the hottest trends of Java development, fresh technologies and well-known practices. Official JavaDay partner this year is Specific Group.</p>

<p><a href="http://javaday.by"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/javadayby.png" width="550" height="250" title="Java Day" ></a></p>

<!-- more -->


<p>In first track we are going to listen to the speakers talking about OOP in Java, JVM Tuning, Java EE, MVC 1.0, improving your Spring expertise and correct use of streams, flows and storms. In short, all you want to know about Java and Java in web to feel yourself a way better specialist.</p>

<p>Second track is dedicated to Kotlin, Scala and Android: RxJava in Android, microservices, functional programming with Java 8 features, the difference between the old and the new Android toolchain and other relevant topics are at your service.</p>

<p>Keynote #JavaDayBy speakers for the moment are:</p>

<p>Alex Theedom (Senior Java Developer) — Java EE revisits design patterns;
Jesper de Jong (Software Architect at Scala) — Modern Microservices with Scala, Spring Boot and Spring Cloud;
Egor Bugaenko (Founder and CTO at teamed.io) — Java vs. OOP;
Fernando Cejas (Engineer at SoundCloud) — The Mayans Lost Guide To RxJava on Android.
Ticket price is  BYR1.450.000 or €65. We do provide visa support for EU citizens and other nationalities’ representatives who need a visa to enter Belarus. Information on #JavaDayBy timeline, speakers and tickets is available at <a href="https://javaday.by" target="_blank">javaday.by</a>.</p>

<p>Follow us on <a href="https://twitter.com/javadayby" target="_blank">twitter</a> or <a href="https://web.facebook.com/javadayby?_rdr" target="_blank">facebook</a> and use #javadayby hashtag to get all the latest news — and win some free tickets as well!</p>

<p>Feel free to ask any questions if you have’em — Kate Budnikova, our event manager, will happily answer all of them: budnikova.kate@gmail.com, +375(25)902-16-03.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie majowe - PITEST, ZTD & Inbox Zero]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/05/16/spotkanie-majowe-pitest/"/>
    <updated>2016-05-16T21:30:17+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/05/16/spotkanie-majowe-pitest</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dzieje się ostatnio w Zielonej Górze, jeżeli chodzi o wydarzenia związane z branżą IT. Również my, Java User Group, jak co miesiąc, konsekwentnie zapraszamy, tym razem na spotkanie majowe, które organizujemy przy wsparciu i we współpracy z firmą <a href="http://www.cinkciarz.pl" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>.</p>

<p><a href="http://www.cinkciarz.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/cinkciarz.png" width="330" height="130" title="Cinkciarz.pl" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Tradycyjnie spotykamy się o 18:30 w zaprzyjaźnionym pubie Haust. Będzie okazja do wysłuchania dwóch prezentacji:</p>

<p>Jedrzej Andrykowski - PITEST, czyli jak testować testy w Javie</p>

<p>Testowanie mutacyjne to technika, która pomimo ponad trzydziestoletniego stażu nie osiągnęła do dziś wielkiej popularności. Wiele lat był to problem z mocą obliczeniową urządzeń, na których te testy miały być uruchamiane. To na szczęście się zmieniło, a narzędzia, które ostatnio powstają, pozwalają użyć tej techniki praktycznie w każdym projekcie. Na prezentacji omówiona będzie idea testów mutacyjnych od strony teoretycznej jak i praktycznej. Zademonstrowane będzie narzędzie PITEST, które w prosty sposób automatyzuje testowanie mutacyjne w Javie i daje bardzo duże możliwości zwiększenia jakości naszych testów jednostkowych.</p>

<p>Marcin Stożek - ZTD &amp; Inbox Zero czyli - człowieku, ogarnij się&hellip;</p>

<p>Co robić w świecie, w którym można zrobić (prawie) wszystko? Gdy mamy na głowie 3 projekty w pracy, przedstawienie dziecka w przedszkolu, grilla ze znajomymi w weekend, świetne książki podrzucone przez przyjaciół, fajne posty na Hacker News i przygotowanie prezentacji na JUGa, to czasem ciężko się ogarnąć. Podczas prezentacji pokażę dwie wypróbowane techniki pomagające w tych wymagających czasach. Będzie to subiektywny przegląd dwóch z wielu dostępnych technik zarządzania swoim czasem.</p>

<p>Jak co miesiąc, liczymy na sporą liczbę słuchaczy. Rejestracja na spotkanie jest darmowa, ale obowiązkowa. Odbywa się poprzez portal <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/231170943/" target="_blank">meetup</a>. Wśród uczestników spotkania rozlosowane zostaną nagrody od naszych partnerów - licencje JetBrains i ebooki wydawnictwa Manning. Pamiętajcie, aby rejestrować się z pełnym imieniem i nazwiskiem.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Google I/O Extended 2016 Zielona Góra]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/05/16/google-io-2016/"/>
    <updated>2016-05-16T15:13:17+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/05/16/google-io-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Przypominamy, że już w najbliższą środę na Uniwersytecie Zielonogórskim odbędzie się Google I/O Extended 2016 organizowany przez zaprzyjaźniony Geek Club Zielona Góra.</p>

<p><a href="http://www.meetup.com/Geek-Club-Zielona-Gora/"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/geek.jpg" width="200" height="200"></a></p>

<p> Na pewno nie zabraknie dobrej zabawy i masy nowinek technologicznych. Zapisy na stronie: <a href="http://goo.gl/1qrlVI">http://goo.gl/1qrlVI</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie kwietniowe - Performance Testing RESTful Microservices]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/04/11/spotkanie-kwietniowe-performance-testing-restful-microservices/"/>
    <updated>2016-04-11T21:59:46+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/04/11/spotkanie-kwietniowe-performance-testing-restful-microservices</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Zielona Góra JUG is pleasure to invite all community members for a next monthly tech-talk, which will take place 27th of April, starting at 18:30 as usually in a local pub Haust.  Meeting and special guest from UK branch is organized with the support of <a href="http://www.metapack.com/?lang=pl" target="_blank">MetaPack</a> company.</p>

<p><a href="http://www.metapack.com/?lang=pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/metapack.jpg" width="330" height="130" title="MetaPack" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Haitao Dan (MetaPack UK) - Performance Testing RESTful Microservices — A learning journey about performance testing will cover:</p>

<ul>
<li><p>Why is performance test more important for Microservices architecture? Motivations of performance testing (some considerations on this topic).</p></li>
<li><p>The typical first journey. Talking about team Dodo’s performance testing and tuning for Newlook. Denial -> Illusion -> Reality -> Dream</p></li>
<li><p>Automating performance testing. Using Gatling, Jenkins for load testing (measuring response time) and Load Detector for stress testing (capacity).</p></li>
<li><p>An improved journey. Talking about the performance testing for H&amp;M. Measuring SLA, trending, performance breakdown and testing Google geocoding.</p></li>
<li><p>Conclusions and future works. Talking about lessons learnt and the ideal scenario.</p></li>
</ul>


<p>As usually at the end there are communities announcements + raffle of Jetbrains licenses and Manning ebooks. Remember to enroll on <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/230299419/" target="_blank">meetup</a> with a full name.
Get ready !</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania marcowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/04/01/podsumowanie-spotkania-marcowego/"/>
    <updated>2016-04-01T20:54:12+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/04/01/podsumowanie-spotkania-marcowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tuż po świętach odbyło się marcowe spotkanie ZG JUG, zorganizowane przy wsparciu firmy <a href="http://www.metapack.com/?lang=pl" target="_blank">MetaPack</a>. Mieliśmy okazję posłuchać dwóch ciekawych prezentacji.</p>

<p>Jako pierwszy, Piotr Kafel opowiedział o <a href="https://github.com/ReactiveX/RxJava" target="_blank">RxJava</a> - bibliotece umożliwiającej programowanie asynchroniczne i oparte na eventach. Pokazał kilka ciekawych zastosowań, oraz konkretne przykłady tego, jak sprawdzało się wprowadzanie takich elementów wraz z mikroserwisami w Grouponie. Po prezentacji było bardzo dużo pytań - część o RxJava, część też o same mikroserwisy w praktyce, co pokazuje, że temat jest gorący i nie ma w nim jedynych słusznych rozwiązań. Slajdy: <a href="https://speakerdeck.com/pkafel/rxjava-in-microservices-world" target="_blank">RxJava in Microservices World</a>.</p>

<p>Drugim tematem był świat JavaScriptu, który przedstawił nam (i zachęcał do polubienia) Mirek Szajowski. Opowiedział, jak ma się obecnie sprawa z kolejnymi wersjami specyfikacji, jak zachowana jest kompatybilność przeglądarek oraz jak pracować z najnowszym ulepszeniami języka, tak by jednocześnie wspierać starsze wersje. Dowiedzieliśmy się też, jak w JavaScripcie można uzyskać kontrolę typów, jak napisać dobre testy, jakich narzędzi użyć do CSSów, żeby nie było to mozolne rzeźbienie pod każdą przeglądarkę osobno, oraz jak zautomatyzować proces budowania, tak żeby programować szybko i mieć natychmiastowy feedback. Slajdy: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/JavaScriptLubieTo.pdf" target="_blank">JavaScript - lubię to</a>.</p>

<p>Dziękujemy prelegentom i sponsorom i do zobaczenia w kwietniu!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie marcowe - RxJava i JavaScript]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/03/29/spotkanie-marcowe-rxjava-i-javascript/"/>
    <updated>2016-03-29T08:58:18+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/03/29/spotkanie-marcowe-rxjava-i-javascript</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Zapraszamy na kolejne spotkanie zielonogórskiej Java User Group, które to po raz pierwszy zorganizowane zostanie przy wsparciu firmy <a href="http://www.metapack.com/?lang=pl" target="_blank">MetaPack</a>.</p>

<p><a href="http://www.metapack.com/?lang=pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/metapack.jpg" width="330" height="130" title="MetaPack" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Tradycyjnie spotykamy się o 18:30 w zaprzyjaźnionym pubie Haust. Będzie okazja do wysłuchania dwóch prezentacji:</p>

<p>Piotr Kafel - <a href="https://github.com/ReactiveX/RxJava" target="_blank">RxJava</a> to Javowa implementacja Reactive Extensions (RX) - biblioteki do tworzenia aplikacji asynchronicznych i opartych na eventach, poprzez użycie obserwowalnych sekwencji. Czy może być przydatna w architekturze mikroserwisów?</p>

<p>Mirek Szajowski - JavaScript przeżywa renesans i stał się językiem, którego nie możemy dłużej ignorować. Aktualne szaleństwo i moda na JavaScript sprawia, że powstaje coraz więcej narzędzi i frameworków wokół tego języka&hellip; Jak to ogarnąć? Jak odnaleźć się w tym świecie?</p>

<p>Ponownie, co Nas niezmiernie cieszy, zapowiada się spora liczba słuchaczy. Rejestracja na spotkanie jest darmowa, ale obowiązkowa. Odbywa się poprzez portal <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/229467681/" target="_blank">meetup</a>. Wśród uczestników spotkania rozlosowane zostaną nagrody od naszych partnerów - licencje JetBrains i ebooki wydawnictwa Manning. Pamiętajcie, aby rejestrować się z pełnym imieniem i nazwiskiem.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania lutowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/02/27/podsumowanie-spotkania-lutowego/"/>
    <updated>2016-02-27T10:27:56+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/02/27/podsumowanie-spotkania-lutowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Spotkanie lutowe już za nami: w środę słuchaliśmy dwóch ciekawych prezentacji - o Meteorze i R, a sponsorem była firma <a href="http://www.rec-global.com/" target="_blank">REC</a>.</p>

<p>Jako pierwszy wystąpił Igor Mróz - opowiedział o frameworku <a href="https://www.meteor.com/" target="_blank">Meteor</a>, pozwalającym na tworzenie aplikacji przystosowanych do działania w czasie rzeczywistym. Meteor zapewnia bezproblemową synchronizację stanu z interfejsem użytkownika, jak również spójny wygląd aplikacji w wersjach przeglądarkowych, desktopowych i mobilnych. Slajdy z prezentacji: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/meteor.pptx" target="_blank">Meteor - wprowadzenie do aplikacji czasu rzeczywistego</a>.</p>

<p>Następnie Andrzej Hirko przedstawił język <a href="https://www.r-project.org/about.html" target="_blank">R</a>, język oraz środowisko przeznaczone do najróżniejszych działań obliczeniowych i statystycznych. Zabaczyliśmy kilka jego zalet - oprócz tego, że jest open-source (alternatywy są dość kosztowne), zapewnia nam łatwe rysowanie tabelek i wykresów, które za pomocą prostych dyrektyw można umieścić w LaTexowym dokumencie czy na stronie. Slajdy: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/R.pdf" target="_blank">Parę słów o Rrrr</a>.</p>

<p>Dziękujemy prelegentom i sponsorom i do zobaczenia w marcu!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie lutowe - Meteor i R]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/02/23/spotkanie-lutowe-meteor-i-r/"/>
    <updated>2016-02-23T12:37:46+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/02/23/spotkanie-lutowe-meteor-i-r</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>To już jutro, ponownie oni, ponownie konkretnie, ponownie obecność obowiązkowa, dlaczego ? Ano dlatego, że to kolejne spotkanie zielonogórskiego JUGa, kolejne fajne tematy, kolejna dobra okazja do branżowego spotkania i konstruktywnych dyskusji. Miejscówka dobrze znana, zaprzyjaźniony pub Haust. Tym razem będzie okazja do wysłuchania dwóch dobrych prezentacji na temat frameworka Meteor oraz tajemniczego, nieco egzotycznego języka R. Spotykamy się przy wsparciu dobrze znanej, aczkolwiek w nieco nowej odsłonie, firmie <a href="http://www.rec-global.com" target="_blank">REC - a GlobalLogic company</a>.</p>

<p><a href="http://www.rec-global.com"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/rec_global_logic.jpg" width="400" height="250" title="REC - a GlobalLogic company" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Meteor - wprowadzenie do aplikacji czasu rzeczywistego - Igor Mróz</p>

<p>W dzisiejszych czasach każdy próbuje pokazać się w internecie. Dla firm jest to jedna z podstawowych kwestii. Dodatkowo czasy statycznych stron, gdzie obrazki były maksimum możliwości, się skończył. Teraz trzeba odbiorcę zainteresować czymś więcej. Meteor (<a href="https://www.meteor.com/">https://www.meteor.com/</a>) umożliwia szybkie tworzenie stron, działających w czasie rzeczywistym. Dzisiaj każdy może stworzyć swojego Facebooka.</p>

<p>Parę słów o Rrrrr&hellip; - Andrzej Hirko</p>

<p>R (<a href="https://www.r-project.org/">https://www.r-project.org/</a>) jest to język programowania wykorzystywany w wielu znanych firmach, w tym m.in. Facebook, Google, Mozilla czy Twitter. Podczas prezentacji przedstawię podstawowe informacje na temat R. Następnie napiszemy prosty program typu &ldquo;Hello world&rdquo;, a na końcu pokażę parę pakietów, z których warto skorzystać :)</p>

<p>Ponownie, co Nas niezmiernie cieszy, zapowiada się spora liczba słuchaczy - 119 &lsquo;going&rsquo; ! Rejestracja na spotkanie jest darmowa, ale obowiązkowa. Odbywa się poprzez portal <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/228723316/" target="_blank">meetup</a>. Wśród uczestników spotkania rozlosowane zostaną nagrody od naszych partnerów - licencje <a href="http://jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a> i ebooki wydawnictw <a href="http://manning.com/" target="_blank">Manning</a> i <a href="http://oreilly.com/" target="_blank">O&#8217;Reilly</a>. Pamiętajcie, aby rejestrować się z pełnym imieniem i nazwiskiem.</p>

<p>Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania o CD i DDD]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/02/02/podsumowanie-spotkania-o-cd-i-ddd/"/>
    <updated>2016-02-02T21:34:25+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/02/02/podsumowanie-spotkania-o-cd-i-ddd</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kolejny rekord frekwencji w ZG JUG (120 osób) - tym razem za sprawą Łukasza Szydło i Sławomira Sobótki, którzy poprowadzili bardzo ciekawe i dopracowane merytorycznie prezentacje.</p>

<p>Łukasz Szydło w prezentacji <a href="http://www.slideshare.net/ukaszSzydo/enabling-continuous-delivery-57880367" target="_blank">Continuous Delivery - architektura i praktyka</a> wytłumaczył, jak zastosować podejście, w którym każdy commit idzie automatycznie na produkcję, natomiast to, czy sama funkcjonalność będzie widoczna dla użytkowników czy nie, zarządzane jest przez tzw. feature switch. Zarządzaniem tym, co i kiedy włączyć i wyłączyć na różnych środowiskach, może się wtedy zająć product owner. Po prezentacji było bardzo dużo pytań o aspekty praktyczne, do jakich aplikacji podejście to nadaje się bardziej, dla jakich mniej, było również trochę wątpliwości, czy faktycznie da się pracować dużym zespołem na jednym branchu, i jak bardzo trzeba być zdyscyplinowanym, żeby mieć pewność że każdy commit rzeczywiście może od razu iść na produkcję.</p>

<p>Następnie wystąpił Sławomir Sobótka z prezentacją <a href="https://prezi.com/idkvj_glu-aa/2015-nie-koduj-pisz-proze-45min/" target="_blank">Nie koduj, pisz prozę</a>. W pełnym anegdot i żartów wystąpieniu poruszył kilka tematów wokół podstawowej kwestii - jak pisać kod, żeby był czytelny? Jak się okazuje, różni ludzie różnie postrzegają czytelność, ale pewne techniki mogą pomóc. Dowiedzieliśmy się m.in. dlaczego ważne jest by nie mieszać obiektu ze strukturą danych, a funkcji z procedurą, jak grać w gibberish game na spotkaniach z biznesem oraz jak chronić swoją aplikację przez wprowadzanie do niej stref zgniotu i anti-corruption layers.</p>

<p>Dziękujemy partnerom (<a href="https://cinkciarz.pl" target="_blank">Cinkciarz.pl</a> i <a href="http://www.weit.uz.zgora.pl/" target="_blank">WIEA UZ</a>) i zapraszamy na kolejne spotkanie, którego temat jest jeszcze w trakcie ustaleń, ale termin będzie standardowy - ostatnia środa lutego.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania styczniowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/01/26/podsumowanie-spotkania-styczniowego/"/>
    <updated>2016-01-26T21:50:00+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/01/26/podsumowanie-spotkania-styczniowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pierwsze spotkanie w 2016 odbyło się z rekordową frekwencją - prezentacji Roberta Firka o mikroserwisach przyszło posłuchać aż 105 osób! Super:) Po samej prezentacji (<a href="http://robertfirek.github.io/introduction_to_microservices_zg_jug/#/step-1" target="_blank">Architektura Mikroserwisów - Dobry, zły i brzydki</a>), odbyła się jeszcze dyskusja - było bardzo dużo pytań o praktyczne aspekty zastosowania tej architektury, i Robert dzielił się z nami swoim doświadczeniem, podpowiadając, na co uważać, co jest ślepą uliczką, i na których aspektach warto się skupić. Choć w przypadku mikroserwisów, które są bardziej filozofią tworzenia oprogramowania niż ścisłym zbiorem zasad, często jedyną właściwą odpowiedzią jest &ldquo;to zależy&rdquo; :)</p>

<p>Dziękujemy Robertowi za wizytę, sponsorom za wsparcie, i zapraszamy na następne spotkanie, 1. lutego - <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/227668947/" target="_blank">Dodatkowe spotkanie lutowe - CD i DDD</a> - liczba uczestników jest tym razem ściśle ograniczona, ale kilka wolnych miejsc jeszcze zostało.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Art of software: Łukasz Szydło i Sławomir Sobótka]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/01/25/cd-architektura-i-praktyka/"/>
    <updated>2016-01-25T12:41:16+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/01/25/cd-architektura-i-praktyka</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Niezmiernie miło nam poinformować, że <a href="https://www.jug.zgora.pl" target="_blank">Zielona Góra JUG</a> wraz z firmą <a href="https://www.cinkciarz.pl" target="_blank">Cinkciarz.pl</a> wspłorganizują wyjątkowe, dodatkowe spotkanie, gośćmi którego bedą dobrze znani wśród pasjonatów wytwarzania oprogramowania Łukasz Szydło oraz Sławomir Sobótka. Spotkanie odbędzie się 1 lutego 2016 roku, dzięki uprzejmości <a href="https://weit.uz.zgora.pl" target="_blank">Wydziału Informatyki, Elektrotechniki i Automatyki UZ</a>, w sali numer 115, budynku A-2 Uniwersytetu Zielonogórskiego. Będzie okazja do wysłuchania dwóch tematów:</p>

<p style="text-align:center;"><a href="http://jug.zgora.pl"><img src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/logo.png" width="200" height="150" title="ZgJUG" ></a>
<a href="http://cinkciarz.pl"><img src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/cinkciarz.png" width="200" height="150" title="Cinkciarz.pl" ></a>
<a href="http://weit.uz.zgora.pl"><img src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/wiea.png" width="160" height="110" title="WIEA" ></a></p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p>Continuous Delivery (CD) jest coraz częściej stosowaną praktyką w nowoczesnych projektach. Pytanie, jakie korzyści płyną z wdrażania kodu na produkcję kilka razy dziennie i jak zmieni to naszą codzienną pracę. Kiedy już to poznamy, zostaje największa zagwozdka: jak to zrobić, jakich narzędzi użyć i dlaczego wszędzie jest Docker.</p></li>
<li><p>Nie koduj! Pisz prozę! Techniki DDD wychodzące poza Clean Code. Dlaczego nasz kod na pierwszy rzut oka jest w sumie tak samo czytelny jak karty perforowane wkładane do komputerów Odra? Dlaczego wprowadzenie zmian w 10-letnim kodzie jest tak kosztowne - przecież wszystko powinno być tam już napisane.</p></li>
</ol>


<p>Mając na uwadze to że zaplanowane są dwie, pełnowymiarowe prezentacje, spotkanie rozpoczynamy już o godzinie 18. Rejestracja jak to zwykle bywa, pozostaje darmowa, jednak obowiązkowa na portalu <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/227668947/" target="_blank">meetup</a>.</p>

<p>Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie styczniowe - architektura mikroserwisów]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/01/18/spotkanie-styczniowe-architektura-mikroserwisow/"/>
    <updated>2016-01-18T16:42:59+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/01/18/spotkanie-styczniowe-architektura-mikroserwisow</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kolejne spotkanie zielonogórskiego JUGa już za chwilę&hellip; w tym miesiącu wyjątkowo w poniedziałek 18 stycznia, ze względu na ograniczoną dostepność zamiejscowego prelegenta. Startujemy jak zawsze o 18:30 w znanym pubie Haust. Na wstępie krótka integracja społeczności aby dalej przejść do konkretów, prezentowanych w tym miesiącu przez przyjezdnego gościa - Roberta Firka. Spotkanie zrealizowane będzie ponownie przy wsparciu firmy <a href="https://www.adbglobal.com" target="_blank">ADB</a>.</p>

<p><a href="http://adbglobal.com"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/adb.jpg" width="300" height="145" title="ADB" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Architektura mikroserwisów - Dobry, zły i brzydki -> Mikroserwisy przeżywają szczyt swojej popularności. Rozwijane przez firmy takie jak Netflix czy Spotfiy budzą duże zainteresowanie. Obiecują rozwiązać bolączki codzienności i ułatwić współpracę w ramach projektów. Razem przyjrzymy się bliżej podstawowym cechom tej architektury i narzędziom używanym do jej wprowadzenia. Nie pominiemy też ciemnej strony mocy i odpowiemy sobie na pytanie kiedy zastosowanie tej architektury może &ldquo;zabić&rdquo; twój projekt/zespół/motywację (niepotrzebne skreślić).</p>

<p>Ponownie, co Nas niezmiernie cieszy, zapowiada się spora liczba słuchaczy. Rejestracja na spotkanie jest darmowa, ale obowiązkowa. Odbywa się poprzez portal <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/227577184/" target="_blank">meetup</a>. Wśród uczestników spotkania rozlosowane zostaną nagrody od naszych partnerów - licencje <a href="http://jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a> i ebooki wydawnictw <a href="http://manning.com/" target="_blank">Manning</a> i <a href="http://oreilly.com/" target="_blank">O&#8217;Reilly</a>. Pamiętajcie, aby rejestrować się z pełnym imieniem i nazwiskiem.</p>

<p>Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania grudniowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/12/20/podsumowanie-spotkania-grudniowego/"/>
    <updated>2015-12-20T20:29:24+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/12/20/podsumowanie-spotkania-grudniowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ostatnie w tym roku spotkanie za nami! 16. grudnia, przy wsparciu firmy <a href="http://cinkciarz.pl/" target="_blank">Cinkciarz.pl</a> rozmawialiśmy o jBPM i Dockerze.</p>

<p>Pierwszą prezentację, o jBPM, przedstawił Tomasz Gratkowski. Było o tym, jak zamodelować często bardzo skomplikowane procesy biznesowe istniejące w organizacji oraz jak stworzyć aplikację, która może podejmować decyzje na podstawie danych wprowadzanych na bieżąco przez użytkowników. Slajdy: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/jbpm.pdf" target="_blank">jBPM</a> i <a href="https://github.com/zielona-gora-jug/spotkanie-2015-12-16-jBPM" target="_blank">kod na githubie</a>.</p>

<p>Następnie Marcin Stożek opowiedział o Dockerze. Była historia (konteneryzacja to nic nowego w Linuksie), była zasada działania, były wyzwania (m.in. kwestie bezpieczeństwa), zobaczyliśmy również na żywo jak wygląda odpalanie kontenerów, co tworzy się w systemie plików oraz jak kontener może przekroczyć swoje uprawnienia. Slajdy: <a href="http://slides.com/perk/docker#/" target="_blank">Docker dla odważnych</a>.</p>

<p>Na końcu był czas na sprawy organizacyjne - losowania licencji, ebooków oraz nagród od sponsora, a także plany na następny rok. Co nas czeka? Będzie trochę gości z innych miast, myślimy również o nawiązaniu współpracy z JUG Saxony. Pierwszy gość pojawi się już w styczniu, a ponieważ dostosujemy się do niego z datą, na styczniowego JUGa zapraszamy 18.01.2016.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie grudniowe - jBPM i Docker]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/12/14/spotkanie-grudniowe-docker-i-jbpm/"/>
    <updated>2015-12-14T22:22:38+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/12/14/spotkanie-grudniowe-docker-i-jbpm</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>To już pojutrze&hellip; 16 grudzień, start godzina 18:30! Kolejne spotkanie zielonogórskiego JUG&#8217;a&hellip; Gdzie ? Jak zawsze w zaprzyjaźnionym pubie Haust. Tym razem wspiera Nas <a href="http://cinkciarz.pl/" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>&hellip;</p>

<p><a href="http://cinkciarz.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/cinkciarz.png" title="Cinkciarz.pl - Kantor Internetowy" ></a></p>

<!-- more -->


<p>W planie dwie prezentacje. Tomasz Gratkowski odpowie nam na pytania: po co stosować procesy biznesowe, co z tego ma szef, a co programista?! Parę słów o BPMN. Jak z diagramu procesów biznesowych uzyskać działającą aplikację w jBPM. Dalej Marcin Stożek i prezentacja tylko dla orłów tj. krótka historia kontenerów, przegląd dostępnych opcji, jak stworzyć swój pierwszy obraz Dockera, a z niego kontener, uruchamianie wielu kontenerów naraz, rzut okiem na wydajność, przegląd ekosystemu i jego bezpieczeństwo. Kodowanie na ekranie załączone w zestawie.</p>

<p>Ponownie, co Nas niezmiernie cieszy, zapowiada się spora liczba słuchaczy. Rejestracja na spotkanie jest darmowa, ale obowiązkowa. Odbywa się poprzez portal <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/227193418/" target="_blank">meetup</a>. Wśród uczestników spotkania rozlosowane zostaną nagrody od naszych partnerów - licencje <a href="http://jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a> i ebooki wydawnictw <a href="http://manning.com/" target="_blank">Manning</a> i <a href="http://oreilly.com/" target="_blank">O&#8217;Reilly</a>. Pamiętajcie, aby rejestrować się z pełnym imieniem i nazwiskiem.</p>

<p>Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania listopadowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/11/30/podsumowanie-spotkania-listopadowego/"/>
    <updated>2015-11-30T21:12:33+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/11/30/podsumowanie-spotkania-listopadowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W minioną środę spotkaliśmy się po raz kolejny, tym razem przy wsparciu firmy <a href="http://pl.rec-global.com/" target="_blank">REC</a> - czas na krótką relację.</p>

<p>Tym razem na jednym spotkaniu mieliśmy dwa tematy. Najpierw Paweł Żalejko przedstawił <a href="http://www.eclipse.org/modeling/emf/" target="_blank">Eclipse Modeling Framework</a>, pozwalający na generowanie kodu na podstawie zdefiniowanego modelu. Zobaczyliśmy możliwości EMF, m.in. dodatkowe klasy wspomagające, walidacyjne oraz łatwe tworzenie widoków edycji danych. Slajdy z prezentacji: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/EMF.pdf" target="_blank">EMF</a>.</p>

<p>Następna była prezentacja Tomasza Kleszczyńskiego o frameworku <a href="https://eclipse.org/Xtext/" target="_blank">Xtext</a>. Jest to narzędzie pozwalające tworzyć własny DSL - zobaczyliśmy jego zastosowania na przykładzie własnej gramatyki do tworzenia reguł logowania. Plik konfiguracyjny napisany w takim DSLu (oprócz tego że czyta się go lepiej niż XML) można np. łatwo edytować przy wsparciu IDE, z automatyczną walidacją oraz podpowiadaniem składni. Więcej szczegółów na slajdach: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/Xtext.pdf" target="_blank">Xtext</a> i na githubie: <a href="https://github.com/zielona-gora-jug/jug-zgora-xtext" target="_blank">zielona-gora-jug/jug-zgora-xtext</a>.</p>

<p>Zdjęcia ze spotkania można znaleźć na <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/photos/26576433/" target="_blank">meetupie</a>.</p>

<p>W grudniu spotykamy się wcześniej niż zwykle - 16. grudnia. Wydarzenie wkrótce na meetupie.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie listopadowe - EMF i Xtext]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/11/22/spotkanie-listopadowe-emf-i-xtext/"/>
    <updated>2015-11-22T21:37:57+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/11/22/spotkanie-listopadowe-emf-i-xtext</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Już w najbliższą środę w zaprzyjaźnionym pubie Haust kolejne spotkanie <a href="http://jug.zgora.pl/" target="_blank">ZgJUG</a> - czyli zielonogórskiej społeczności pasjonatów programowania. Tym razem widzimy się przy mocnym wsparciu firmy <a href="http://rec-global.com" target="_blank">REC</a>, która zapewnia napoje oraz przekąski i której pracownicy poprowadzą dwie ciekawe prezentacje.</p>

<p><a href="http://www.rec-global.com"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/rec.png" width="90" height="90" title="REC" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Tomasz Kleszczyński: Building your own domain-specific language with Xtext. Podczas prezentacji wykorzysta Xtext aby zbudować DSL w oparciu o istniejący model EMF. Pokażę jak zrobić edytor z kolorowaniem o podpowiadaniem składni, walidacją i mechanizmem quick-fix.</p>

<p>Paweł Żalejko: Eclipse Modeling Framework (EMF). Usłyszymy o tym czym jest EMF i do czego może się przydać. W czasie prezentacji skupi się na podstawach, będzie o samym EMF&#8217;ie jako technologii, tworzeniu modeli, generowaniu kodu oraz o tym co można z tak wygenerowanym kodem następnie zrobić.</p>

<p>Rejestracja na spotkanie jest darmowa, ale obowiązkowa. Odbywa się poprzez portal <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/226707166/" target="_blank">meetup</a>. Wśród uczestników spotkania rozlosowane zostaną nagrody od naszych partnerów - licencje <a href="http://jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a>, ebooki wydawnictw <a href="http://manning.com/" target="_blank">Manning</a> i <a href="http://oreilly.com/" target="_blank">O&#8217;Reilly</a>. Pamiętajcie, aby rejestrować się z pełnym imieniem i nazwiskiem.</p>

<p>Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zaproszenie na 33rd Degree 4 Charity]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/11/18/zaproszenie-na-33rd-degree-4-charity/"/>
    <updated>2015-11-18T22:07:42+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/11/18/zaproszenie-na-33rd-degree-4-charity</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W dniach 30.11 - 1.12 odbędzie się we Wrocławiu konferencja 33rd Degree 4 Charity</a>, która po raz kolejny zbiera pieniądze na cele charytatywne. Organizatorzy ściągają programistów z całej Polski, żeby razem uczyć się, dyskutować, wymieniać doświadczeniami i przy okazji pomagać. Każdy decyduje jakiej wysokości cegiełkę dołoży od siebie. Tematyka jest szeroka i dość uniwersalna, chociaż nie zabraknie tematów blisko JVM. Jeśli chcecie dowiedzieć się więcej o programie, zarejestrować się, albo zobaczyć dla kogo zbierane są pieniądze, zapraszamy na <a href="http://2015.33degree.org/" target="_blank"><a href="http://2015.33degree.org/">http://2015.33degree.org/</a></a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[New books from O'Reilly]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/11/16/oreilley-2nd-support/"/>
    <updated>2015-11-16T21:46:46+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/11/16/oreilley-2nd-support</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>We are happy to say that <a href="http://oreilly.com/" target="_blank">O&#8217;Reilly</a> media publishing has decided to continue their support of <a href="http://jug.zgora.pl/" target="_blank">ZgJUG</a> in season 2015/2016. Our small but vibrant community of programmers has just received next batch of paper books. Rules in order to get one copy, are the same as it was before. We want to reward speakers for their effort put into preparing presentations. One book is dedicated for one monthly meeting.</p>

<p><a href="http://oreilly.com"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/books_1.jpg" title="O'Reilly" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Miło nam ogłosić, że wydawnictwo <a href="http://oreilly.com/" target="_blank">O&#8217;Reilly</a> postanowiło kontynuować swoje wsparcie dla <a href="http://jug.zgora.pl/" target="_blank">ZgJUG</a> w sezonie 2015/2016. Nasza mała, ale tętniąca życiem społeczność programistów otrzymała właśnie kolejną partię papierowych książek. Zasady odnośnie uzyskania jednej kopii są takie same, jak to było wcześniej. Chcemy nagradzać prelegentów za ich wysiłek włożony w przygotowanie prezentacji. Jedna książka przeznaczona jest na jedne miesięczne spotkanie.</p>

<p><a href="http://oreilly.com"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/books_2.jpg" title="O'Reilly" ></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania październikowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/10/30/podsumowanie-spotkania-pazdziernikowego/"/>
    <updated>2015-10-30T12:58:57+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/10/30/podsumowanie-spotkania-pazdziernikowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W środę 28. października odbyło się drugie w tym sezonie spotkanie ZG JUG. Sponsorowane było przez firmę <a href="http://www.fibaro.com/pl" target="_blank">Fibaro</a>, i cieszyło się wysoką frekwencją - 80 osób przybyło posłuchać o tym co, gdzie (OpenStreetMap) i kiedy (Joda/Noda Time).</p>

<p>O <a href="http://www.openstreetmap.org/" target="_blank">OpenStreetMap</a> opowiadał Tomek Kędziora. Poznaliśmy kilka aspektów tego ciekawego projektu społecznościowego - jak wygląda edycja mapy, na co pozwala licencja, oraz jak używać OpenStreetMap do nanoszenia swoich elementów, znajdowania i oznaczania miejsc, oraz wyznaczania trasy. Temat otwartej, aktywnie rozwijanej alternatywy dla Google Maps spodobał się, o czym świadczyło mnóstwo pytań do prelegenta po prezentacji. Slajdy tutaj: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/Jug-OpenStreetMap.pdf" target="_blank">OpenStreetMap</a>.</p>

<!-- more -->


<p>Jako drugi pojawił się reprezentant świata .NET - Andrzej Stencel z barwną i rozrywkową (choć też konkretną) prezentacją o Joda/Noda Time - czyli jak pracować z datą w C#, Noda Time, Java 8 i Joda Time. Na przykładzie stref czasowych i zmian czasu na letni można było zobaczyć, że choć praca z czasem nigdy nie jest łatwa, pewne rozwiązania mogą dać nam większą poprawność albo większą czytelność, podczas gdy inne wypadają zdecydowanie słabiej. Nie mogło oczywiście zabraknąć kilku przekomarzań o wyższości .NETu:) Slajdy dostępne tutaj: <a href="http://jedr.github.io/joda-noda-slides/" target="_blank">Joda Time/Noda Time</a>.</p>

<p>Dziękujemy prelegentom, gratulujemy zwycięzcom licencji <a href="http://jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a> i książek <a href="http://manning.com/" target="_blank">Manning</a>, i do zobaczenia za miesiąc - 25. listopada.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
