<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Zielona Góra JUG]]></title>
  <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/"/>
  <updated>2018-10-21T09:55:28+02:00</updated>
  <id>http://zielona-gora-jug.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zielona Góra JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie październikowe 2018]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/10/21/spotkanie-pazdziernikowe-2018/"/>
    <updated>2018-10-21T09:50:18+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/10/21/spotkanie-pazdziernikowe-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Spotkanie październikowe odbędzie się 24-ego października o 19:00 (o 18:30 jest tradycyjne pre-party) w klubie &ldquo;Wyspa&rdquo; na Campusie B UZ przy Al. Wojska Polskiego 65.
Prelegent przyjedzie z Łodzi, a sponsorem dnia jest <a href="https://cinkciarz.pl" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>.</p>

<p><b>MongoDB in a nutshell for Developer</b></p>

<p>No więc pewnie słyszałeś coś o MongoDB ale być może nie masz pojęcia jak (albo kiedy) go użyć? Wiktor pomoże zrozumieć podstawowe koncepcje związane z MongoDB i różnice w stosunku do klasycznego świata RDBMS. W trakcie prezentacji spojrzymy na MongoDB z perspektywy Java Developera i odpowiemy sobie na kilka pytań. Do czego możemy go użyć? Co może nam dać Mongo, a czego nie mogą tradycyjne relacyjne bazy? Kiedy go nie używać?</p>

<p>W drugiej części przyjrzymy się temu jak poszukiwać wąskie gardła, jak czytać explain() i na co zwracać uwagę. Dokładnie przyjrzymy się indeksom. Dowiemy się jak najlepiej wykorzystywać indeksy do sortowania, dlaczego tak ważna jest kolejność pól w indeksie oraz jakie są zasady, którymi powinniśmy się kierować tworząc indeksy.
Aby dodać łyżkę dziegciu do beczki miodu przybliżę wam również ciemniejsze strony indeksów - zasobożerność i to jak wpływają na wydajność zapisów.</p>

<p><b>Wiktor Sztajerowski</b> - cynik, wielbiciel marnych dowcipów i koneser chemexa. Zakręcony na punkcie systemów rozproszonych. Bywalec salonów konferencyjnych (czasami nawet udaje, że coś wie i mądrzy się ze sceny). Na co dzień programista, architekt lub konsultant – w zależności od potrzeb. Jeden z leaderów łódzkiego JUGa, a od niedawna współorganizator konferencji SegFault oraz CoreDump.</p>

<p>Napoje i przekąski zapewnia sponsor spotkania - firma <a href="https://cinkciarz.pl" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>.</p>

<p><a href="http://www.cinkciarz.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/cinkciarz.png" width="330" height="130" title="Cinkciarz.pl" ></a></p>

<p>Zapraszamy! <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/255574466/" target="_blank">Zapisy tutaj</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania wrześniowego 2018]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/10/10/podsumowanie-spotkania-wrzesniowego-2018/"/>
    <updated>2018-10-10T19:08:57+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/10/10/podsumowanie-spotkania-wrzesniowego-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sezon 2018/19 rozpoczęliśmy tematem bardziej związanym z architekturą i zarządzaniem projektem niż z programowaniem <i>per se</i>. Prelegentem był Michał Michaluk z Bottegi.
Mowa była o Event Stormingu. Michał rozpoczął od krótkiego omówienia czym właściwie jest ES oraz podstaw anotacji. Następnie przeszedł do pokazywania zalet
rzeczonego podejścia na podstawie swojego bogatego doświadczenia. Udowodnił w ten sposób, że realne projekty mogą wiele zyskać na stosowaniu tej techniki. W trakcie wykładu, nawiązał
również do DDD i jego relacji ze stormingiem. Tradycyjnie, spotkanie zakończyło się pytaniami.</p>

<p>Jeśli ktoś ma ochotę przypomnieć sobie to wydarzenie, <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/jug-event-storming.pdf" target="_blank">prezentacja jest tutaj</a></p>

<p>Ankietę pospotkaniową możecie wypełnić <a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfgXWEaKnKWoYqApd356xNoCR9ebNVQMMrtCjauFq2-ua2O8Q/viewform?c=0&w=1" target="_blank">tutaj</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Byte My Code 2018]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/10/08/byte-my-code-2018/"/>
    <updated>2018-10-08T20:27:31+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/10/08/byte-my-code-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/bytemycode.png" style="width: 50%;"></p>

<p>Otrzymaliśmy zaproszenie od naszych partnerów z Byte My Code - konferencji o Javie i Craftsmanship. Wystąpią Marcus Biel,
Kuba Nabrdalik, Jakub Pilimon, Celine Boudier i Machael Feathers. Impreza jest biletowana, ale dochód przeznaczony jest
na cele charytatywne. Szczegóły na stronie <a href="https://bytemycode.pl" target="_blank">bytemycode.pl</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Global Tech Summit 2018]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/10/04/global-tech-summit-2018/"/>
    <updated>2018-10-04T14:48:24+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/10/04/global-tech-summit-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Otrzymaliśmy zaproszenie na imprezę odbywającą się od 27 do 28 listopada w Sofii, w Bułgarii. Jeżeli ktoś ma ochotę na dłuższą podróż, to poniżej znajdują się szczegóły
od organizatorów.</p>

<p><i>
The forum will take place November 27th - 29th in Sofia, Bulgaria and consists of the Java2Days, Code Monsters and AI &amp; Smart Tech conferences and the Free Tech Training and Tech4Kids educational initiatives.</p>

<p>Java2Days started 10 years ago as the first Java-dedicated conference in Eastern Europe. Code Monsters is an international event that covers the software technologies other than Java.
In addition, AI &amp; Smart Tech is the place to learn about the newest trends in AI, IoT, Machine learning etc.  Nowadays together they constitute the leading and must-attend event in Eastern Europe for
anyone involved in the software development and technology area. The forum program for 2018 includes different lectures, master-classes, discussions, hackathons and challenges and
is a great chance to meet and learn from exclusive keynote speakers, among them Scott Meyers, Reza Rahman, Werner Keil and Ahmad Gohar.
Part of the Global Tech Summit are also the educational initiatives Free Tech Trainingand Tech4Kids that provide free access to the forum for school and university students.
</i>
More information about the events:</p>

<ul>
<li><a href="https://globalsummit.tech/" target="_blank">globalsummit.tech</a>
<li><a href="https://2018.java2days.com/" target="_blank">2018.java2days.com</a>
<li><a href="https://2018.codemonsters.pro/" target="_blank">2018.codemonsters.pro</a>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Otwarcie nowego sezonu 2018/19]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/09/13/otwarcie-nowego-sezonu-2018-slash-19/"/>
    <updated>2018-09-13T19:14:58+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/09/13/otwarcie-nowego-sezonu-2018-slash-19</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Wraz z <a href="https://www.globallogic.com/pl/" target="_blank">GlobalLogic</a>, naszym sponsorem miesiąca,
zapraszamy na otwarcie nowego sezonu. Tym razem spotykamy się we <b>wtorek</b>, 25 września, o 19:00 w studneckim klubie &ldquo;U Ojca&rdquo; na campusie A. Prelegentem będzie gość z Wrocławia: Michał Michaluk.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/global_logic.jpg" style="width: 50%;"></p>

<p>Temat:
Event Storming - przepływ wiedzy dziedzinowej od biznesu do kodu produkcyjnego.</p>

<p>Wykład będzie omówieniem techniki Event Storming-u, jej wad i zalet oraz obserwacji z dwóch lat jej stosowania w polskich warunkach.</p>

<p>Poruszymy problematyczne tematy, o które często pytacie:
- Co robić dalej, kiedy karteczki już są na ścianie.
- Praca ze zdalnym biznesem.
- Tłumaczenie polskich pojęć biznesowych na angielski kod źródłowy.
- Dokumentowanie na potrzeby przyszłych programistów.
- Zastosowanie notacji Event Storimng-u przy pracy z legacy code-m.</p>

<p>Zobaczymy relację Event Storming-u z innymi technikami takimi jak Specification by Examples, Walking Skeleton, Port and Adapters, Audit Log, CQRS, Event Sourcing oraz Continue Deployment.</p>

<p>Michał Michaluk jest programistą Java, konsultantem i trenerem w firmie Bottega IT Minds. Domain-Driven Design, Specification by Example, Software Craftsmanship oraz fundamenty Agile są jego narzędziami w codziennej pracy. Jest programista z pasją, intensywnie pracującym nad swoim rzemiosłem i fanem refactoringu kodu legacy. W wolnym czasie strzela IPSC i gra w W40k.</p>

<p>Zapisy na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/254657029/" target="_blank">Meetup</a>. Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Kolejne zaproszenia]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/08/02/kolejne-zaproszenia/"/>
    <updated>2018-08-02T20:30:01+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/08/02/kolejne-zaproszenia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sezon zaproszeń trwa w najlepsze. Dziś mamy trzy&hellip;</p>

<p>Aby otrzymać bonusy, wystarczy dodać komentarz do tego postu lub napisać do nas na Facebook.</p>

<!-- more -->


<p><strong>JDD - 8-9 października, Kraków</strong></p>

<p>Znana i lubiana konferencja w Krakowie na wszelkie tematy związane z Javą. To już jedenasta edycja. W tej chwili jeszcze owiana trochę mgiełką tajemnicy, ale wstępne informacje i lista prelegentów są już na
<a href="https://jdd.org.pl/" target="_blank">jdd.org.pl</a>.</p>

<p>Mamy dla Was jedną darmową wejściówkę i zniżki 20%.</p>

<p><strong>SegFault - 24 września, Wrocław</strong></p>

<p>Konferencja o architekturze. Oczywiście programistycznej. Odbywa się w kilku miejscach w Polsce - nas interesuje ta najbliższa, we Wrocławiu.
Program dnia i lista prelegentów dostępna na <a href="http://segfault.events/wroclaw2018/" target="_blank">segfault.events/wroclaw2018</a>.</p>

<p>Tutaj też mamy jedną darmową wejściówkę i kody na 20% zniżki.</p>

<p><strong>Innovation@Amazon - 29 września, Gdańsk</strong></p>

<p>Wydarzenie dla miłośników technologii Amazona: AWS, Alexy, Game, IoT itd. Opłata symboliczna, przekazywana na cele charytatywne. Wielu prelegentów spoza Polski.
Strona domowa: <a href="https://innovation-amazon.com/" target="_blank">innovation-amazon.com</a>.</p>

<p>Do Gdańska oferujemy dwie darmowe wejściówki.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zaproszenia na imprezy]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/07/24/zaproszenia-na-imprezy/"/>
    <updated>2018-07-24T18:34:30+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/07/24/zaproszenia-na-imprezy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Oficjalnie rozpoczynamy sezon zaproszeniowy na konferencje i pokrewne wydarzenia. Dziś zaproszenia dwa.</p>

<p>Aby otrzymać bonusy, wystarczy dodać komentarz do tego postu lub napisać do nas na Facebook.</p>

<!-- more -->


<p><strong>HackYeah - 24-25 listopada, Warszawa</strong></p>

<p>O co chodzi? O HackYeah - największy, stacjonarny hackathon w Europie. Pula nagród: 240.000 PLN.</p>

<p>Opłata za bilety jest symboliczna, cały dochód ze sprzedaży zostanie przekazany na rzecz projektu Szkoła 3.0. – kursów programowania dla podopiecznych z krakowskich domów dziecka.</p>

<p>HackYeah to nie tylko hackathon! To także festiwal IT, który łączy ludzi ze świata programowania i nowych technologii. Na pewno znajdziesz coś dla siebie w agendzie konferencji lub w strefach wypełnionych atrakcjami. Więcej informacji niebawem pod
<a href="https://hackyeah.pl" target="_blank">hackyeah.pl</a>.</p>

<p>Tutaj mamy 20 darmowych wejściówek i nieograniczoną ilość ze zniżką 40%.</p>

<p><strong>SpreadIT - 8 września, Katowice</strong></p>

<p>Darmowa konferencja poświęcona zagadnieniom związanym z informatyką. Tu wystarczy się zarejestrować pod <a href="https://spreadit.pl/" target="_blank">spreadit.pl</a> i &hellip; jechać.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie lipcowe '18 - podsumowanie]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/07/10/spotkanie-lipcowe-18-podsumowanie/"/>
    <updated>2018-07-10T20:00:54+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/07/10/spotkanie-lipcowe-18-podsumowanie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ostatnie spotkanie w czwartym sezonie JUG-a było wyjątkowe pod wieloma względami: miało miejsce w Barcelonie i było w lipcu. Teamtem dnia był GraphQL, a mówił o nim
nasz gość z Wrocławia - Marcin Stachniuk.</p>

<p>Na wstępie podał nam powody, dla których REST może nie być najlepszym rozwiązaniem dla API oraz wytłumaczył dlaczego Facebook zdecydował się na opracowanie
własnego rozwiązania. Przez następne kilkadziesiąt minut poznaliśmy składnię GraphQL oraz metody tworzenia kontrolerów w Javie.</p>

<p>Jeśli chcecie jeszcze raz przejrzeć prezentację lub kody źródłowe, kliknijcie w odpowiedni link:</p>

<ul>
<li><a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/graphql.pdf" target="_blank">Prezentacja</a></li>
<li><a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/graphql.zip" target="_blank">Kod źródłowy</a></li>
</ul>


<p>Po prezentacji - oraz w jej trakcie - padały liczne pytania odnoszące się do praktycznych zastosowań Facebookowej technologii.</p>

<p>Spotkanie zakończyło losowanie nagród za wypełnione ankiety oraz rozdawanie książek (również tej wydanej pod naszym patronatem). Na koniec przedstawiliśmy garść statystyk
tyczących się naszej grupy za ostatnie cztery lata.</p>

<p>Dziękujemy za ten rok i do zobaczenia we wrześniu. Śledźcie nasze kanały komunikacji, aby nie pominąć wrześniowego spotkania!</p>

<p>P.S. Ankieta pospotkaniowa <a href="https://docs.google.com/forms/d/1IH55K9LwsJ9OZMAi8hypRsAiP2zLNoFdeeQ2tRv5K1g/viewform?c=0&w=1" target="_blank">jest tutaj</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie lipcowe - 4 lipca]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/06/25/spotkanie-czerwcowe-4-lipca/"/>
    <updated>2018-06-25T21:05:54+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/06/25/spotkanie-czerwcowe-4-lipca</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W tym roku wyjątkowo odbędzie się spotkanie w lipcu (4-ego). Z powodu zamknięcia naszego dotychczasowego lokalu, zapraszamy do Barcelony na typową 19:00.</p>

<p>Tematem dnia będzie alternatywa dla REST - GraphQL. Marcin Stachniuk z wrocławskiego JUGa przybliży problemy związane z zastosowaniem tego stylu
architekturalnego i pokaże w jaki sposób Facebook starał się je rozwiązać tworząc GraphQL. Sam Marcin jest programistą, propagatorem zwinnych technik programowania a także
wielu sportów z deską (od snowboardu do wakeboardu). Jego wystąpienie z pewnością będzie wynikało z doświadczenia zdobytego w trudzie i znoju ;)</p>

<p>Napoje i przekąski zapewnia sponsor spotkania - firma <a href="https://cinkciarz.pl" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>.</p>

<p><a href="http://www.cinkciarz.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/cinkciarz.png" width="330" height="130" title="Cinkciarz.pl" ></a></p>

<p>Zapraszamy! <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/252130930/" target="_blank">Zapisy tutaj</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Wspólny meetup z DEV@ZG i UX Zielona Góra]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/05/07/wspolny-meetup-z-dev-at-zg-i-ux-zielona-gora/"/>
    <updated>2018-05-07T19:56:05+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/05/07/wspolny-meetup-z-dev-at-zg-i-ux-zielona-gora</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dzień przed konferencją <a href="http://greenfieldconf.pl/" target="_blank">Greenfield</a>, zapraszamy na wspólny meetup grup DEV@ZG, Zielona Góra JUG i UX Zielona Góra.
Spotkajmy się w piątkowy wieczór, 18 V o 19:00 w Hauście, aby porozmawiać, posłuchać ciekawej prezentacji i przygotować na sobotnią konferencję :)</p>

<p>Napoje i przekąski zapewnia sponsor spotkania - firma <a href="https://cinkciarz.pl" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>.</p>

<p><a href="http://www.cinkciarz.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/cinkciarz.png" width="330" height="130" title="Cinkciarz.pl" ></a></p>

<p>Na spotkaniu o zdrowiu opowie nam Marek Stój. Zwykle jest programistą, jednak od czas do czasu porusza temat zachowania dobrego zdrowia. Dla nas szczególnie groźne
jest wielogodzinne siedzenie. Marek wskaże nam jak nie zasiedzieć się na śmierć. Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie marcowe - podsumowanie]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/04/03/spotkanie-marcowe-podsumowanie/"/>
    <updated>2018-04-03T21:51:11+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/04/03/spotkanie-marcowe-podsumowanie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W ostatnią środę marca spotkaliśmy się w bardziej kameralnej atmosferze, aby posłuchać o dwóch podobnie zwących się technologiach: Elmie i Helmie.</p>

<p>Rozpoczął Karol Marcjan, który w swojej prezentacji pokazywał dlaczego Elm jest lepszym językiem programowania niż &ldquo;zwykły&rdquo; JavaScript. Omówił
ciekawsze elementy języka oraz prostsze wprawki.</p>

<p>Drugą prezentacją dnia mówiła o Helmie. Mimo podobnej nazwy, nie jest to język, a narzędzie wspomagające używających Kubernetesa, o czym opowiadał nam Piotr &ldquo;Pojo&rdquo; Joński.
Ta prezentacja zawierała elementy interaktywne, czyli pokaz w konsoli.</p>

<p>Spotkanie zakończyło losowanie nagród za wypełnione ankiety. W tym miesiącu możecie ją wypełnić pod <a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdfUncbWvut9yJgDmh3cjFhRFTXYQNJZgnxhZcs5UykLED6PA/viewform?c=0&w=1" target="_blank">tym adresem</a>.
Jest też <a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLScb2U4RApq-K0duV0mGxM39SorXn_qLrOTXvsiGSUEtl07-AQ/viewform?c=0&w=1" target="_blank">druga ankieta</a>, którą możecie wypełnić po pierwszej. Dzięki niej możecie otrzymać za darmo książkę <a href="https://ksiegarnia.pwn.pl/Java-to-takie-proste,737612801,p.html" target="_blank">&ldquo;Java, to takie proste&rdquo;</a> objętą naszym patronatem.
<b>Książkę otrzymają wyłącznie ci z Was, którzy stawią się na następnym spotkaniu!</b> No chyba że od razu zadeklarujecie inny sposób odbioru&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie marcowe 2018 - Elm i Helm]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/03/15/spotkanie-marcowe-2018-elm/"/>
    <updated>2018-03-15T19:12:14+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/03/15/spotkanie-marcowe-2018-elm</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kolejne spotkanie będzie miało miejsce 28 marca, w Hauście, o 19-tej. Na pół godziny przed spotkaniem - tradycyjny networking.</p>

<p>Tematem dnia będzie Elm - mało znana na razie technologia frontendowa. Dowiecie się dlaczego jest ona lepsza niż JS, TypeScript i im podobne.
Wykład poprowadzi Karol Marcjan.</p>

<p>Tym razem sponsorem spotkania będziecie Wy - korzystając z gościnności Hausta, nie zapomnijcie o zakupie przynajmniej jednego napoju,
aby okazać swoją wdzięczność. A gdybyście znali firmę chętną dołączyć do grona sponsorów, podejdźcie do organizatorów w trakcie spotkania.</p>

<p>Zapisy na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/248678434/" target="_blank">Meetup</a>. Zapraszamy!</p>

<p><b>Zmiana z ostatniej chwili:</b> Będzie drugi prelegent - Pojo. Opowie nam o Helmie.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Scala Sphere 2018]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/03/10/scala-sphere-2018/"/>
    <updated>2018-03-10T21:30:13+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/03/10/scala-sphere-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>16 i 17 kwietnia 2017 r., w Krakowie odbędzie się III konferencja <a href="http://scala.sphere.it" target="_blank">ScalaSphere</a>. Tym razem będą to tak naprawdę trzy konferencje, ale jedno miejsce i jeden bilet.
Oprócz Scala Sphere o samej Scali i okolicach, będzie to również <a href="http://data.sphere.it" target="_blank">DataSphere</a> (analiza danych, AI, Spark, Python) i <a href="http://react.sphere.it" target="_blank">ReactSphere</a> (o programowanie reaktywne).</p>

<p>Dzień wcześniej będzie dzień wydarzeń towarzyszących czyli szkolenia, warsztaty, hackatony z udziałem znanych gości (Jon Pretty, Ólafur Páll Geirsson, Krzysztof Romanowski, Grzegorz Gawron).</p>

<p>Do zaoferowania mamy (kontakt z <a href="leaders">Pawłem Nowakiem</a>, kto pierwszy ten lepszy przy czym może okazać się, że kody zostaną wykorzystane przez innych partnerów w międzyczasie):</p>

<ul>
<li>Darmowe wejściówki.</li>
<li>Zniżki 10% na bilety.</li>
</ul>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Java. To takie proste.]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/03/09/java-to-takie=proste/"/>
    <updated>2018-03-09T21:39:25+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/03/09/java-to-takie=proste</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Uwaga, uwaga! Zielona Góra JUG po raz pierwszy objął patronatem książkę i to od razu prestiżowego wydawnictwa PWN. Być może jest to dobra okazja, aby podrzucić tę książkę komuś, kto powinien lub chciałby iść w
Wasze ślady, programiści?</p>

<p><a href="http://bit.ly/2DUIgmt" target="_blank">
<img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/ksiazka.jpg" style="width: 50%">
</a></p>

<p>Spójrzcie na opis książki:</p>

<blockquote>
<p>
Java to najpopularniejszy język programowania na świecie, lecz jest znany z tego, że z początku jest trudny do nauki. Książka Java, to takie proste uczy tego języka za pomocą praktycznych projektów, dzięki którym od razu zaczniesz tworzyć prawdziwe, działające aplikacje.
<br><br>
<p>
Naukę zaczniesz od zapoznania się z JSell, interaktywnym wierszem poleceń Javy, który pozwala programistom uruchamiać pojedyncze wiersze kodu od razu otrzymując rezultat. 
Następnie utworzysz grę w zgadywankę, koder sekretnych wiadomości oraz aplikację do rysowania bąbelków za pomocą wielokrotnego dotyku – zarówno na komputer, jak i urządzenia mobilne. Będziesz przy tym korzystać ze standardu IDE, Eclipse, a także Android Studio, środowiska do budowania aplikacji w systemie Android.
<br><br>
<p>
Tworząc te aplikacje, nauczysz się:
wykonywać obliczenia, operować na ciągach tekstowych i generować losowe kolory
używać warunków, pętli i metod, aby twoje programy były responsywne i zwięzłe
tworzyć funkcje, aby ponownie wykorzystywać kod i oszczędzać czas
tworzyć elementy graficznego interfejsu użytkownika (GUI), w tym przyciski, menu, wyskakujące okienka i suwaki  
korzystać z funkcji Eclipse i Android Studio do debugowania kodu i znajdowania, poprawiania oraz zapobiegania typowym błędom
<br><br><p>
Jeśli zamierzasz uczyć się Javy, książka Java, to takie proste od razu pozwoli ci przejść do działania.

</blockquote>


<p>Więcej szczegółów <a href="http://bit.ly/2DUIgmt" target="_blank">na stronie wydawnictwa</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Po spotkaniu lutowym]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/03/09/po-spotkaniu-lutowym/"/>
    <updated>2018-03-09T19:10:45+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/03/09/po-spotkaniu-lutowym</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ostatni lutowy wieczór przyniósł nam wystąpienie Piotra Bugaja, który mówił o Zipkinie. Piotr przedstawił nam ogólne wprowadzenie do śledzenia aplikacji, w tym takich, które składają
się z mikroserwisów. Prezentację okrasił przykładami w formie wykresów oraz kodu - tym razem - PHP. Po licznych pytaniach wywołanych przez wystąpienie, widać, że temat
ten jest jednym z codziennych problemów napotykanych przez programistów.</p>

<p>Na koniec rozlosowaliśmy nagrody za wypełnione ankiety oraz jedną wejściówkę na konferencję <a href="http://conf.it/index.html" target="_blank">Greenfield</a>.</p>

<p>Za sponsoring dziękujemy <a href="https://www.eobuwie.com.pl/" target="_blank">eobuwie.pl</a>.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/eobuwie.png" style="width: 75%;"></p>

<p>Zachęcamy do wypełnienia <a href="https://docs.google.com/forms/d/1M4utX4FPiiQwp9c4mBBvygEcwJuGHFbGVnVu2QN7VLg/edit#responses" target="_blank">ankiety po spotkaniu</a>. Losowanie nagród na marcowym spotkaniu!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie lutowe '18]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/02/14/spotkanie-lutowe-18/"/>
    <updated>2018-02-14T20:46:54+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/02/14/spotkanie-lutowe-18</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Drugie spotkanie w tym roku odbędzie się 28 lutego, w Hauście, o 19-tej. Można przyjść wcześniej na pogaduchy.</p>

<p>Tym razem czeka nas jedna prezentacja, a mówić będzie Piotr Bugaj. Tematem będzie śledzenie aplikacji w Zipkinie.
Omówi on wszelkie problemy związane z badaniem działania Waszych serwisów. Zipkinowi potowarzyszy cały ELK.</p>

<p>W gronie naszych sponsorów witamy <a href="https://www.eobuwie.com.pl/" target="_blank">eobuwie.pl</a>.
To dzięki nim będziemy mogli coś przekąsić.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/eobuwie.png" style="width: 75%;"></p>

<p>Zapisy na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/247751246/" target="_blank">Meetup</a>. Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[4Dev]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/02/13/4dev/"/>
    <updated>2018-02-13T21:52:02+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/02/13/4dev</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>9 kwietnia 2018 odbędzie się kolejna edycja 4Developers. Zielona Góra JUG - jako partner imprezy - zachęca Was, aby wziąć udział w największym Festiwalu Technologicznym w Polsce!</p>

<p>Po pierwsze: możecie wziąć w nim udział jako prelegenci. Jeśli jest wiedza, którą chcielibyście się podzielić, to organizatorzy czekają na zgłoszenia
<a href="https://2018.4developers.org.pl/form.html" target="_blank">tutaj</a>. Spieszcie się, bo termin mija <b>16 lutego</b>. Tematyka dowolna byleby dotyczyła IT.</p>

<p>Po drugie: możecie tam po prostu pojechać. Wystarczy zameldować się 9 kwietnia w Warszawie po wykupieniu biletu. Jedna osoba może go otrzymać za darmo (kto pierwszy, ten lepszy -> patrz zakładka <a href="http://jug.zgora.pl/leaders/">Kontakt</a>). Reszta - ze zniżką
10% (podajcie kod <b>CP_zielonagorajug10</b> na <a href="https://4developers2018.evenea.pl/" target="_blank">Evenea</a>).</p>

<p>Oddając głos organizatorom:</p>

<p><i>
&ldquo;4Developers to jeden dzień, w którym możecie wziąć udział w wykładach i warsztatach z odpowiadających Wam dziedzin, ale też spróbować czegoś nowego! Wszystkie ścieżki tematyczne stoją przed Wami otworem. Tutaj dowiecie się więcej: <a href="http://4developers.org.pl" target="_blank"><a href="http://4developers.org.pl">http://4developers.org.pl</a></a></p>

<p>Dlaczego Festiwal? Ponieważ to kilkanaście technologii i języków programowania w jednym miejscu. Do tego eksperci i profesjonaliści, którzy chętnie wymienią się z Wami doświadczeniami! Wszystko to w ramach świetnej zabawy ;)&ldquo;
</i></p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/4developers.png" style="width: 50%;"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania styczniowego '18]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/02/10/podsumowanie-spotkania-styczniowego-18/"/>
    <updated>2018-02-10T14:20:00+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/02/10/podsumowanie-spotkania-styczniowego-18</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ostatni styczniowy dzień zgromadził w Hauście rekordową liczbę osób. Powodem był oczywiście JUG (tym razem sponsorowany przez <a href="https://www.globallogic.com/pl/" target="_blank">GlobalLogic</a>)
oraz jego dwa tematy: Blockachain i kryptowaluty oraz Rust.</p>

<p>Wieczór rozpoczął Abdallah wprowadzeniem do technologii Blockchain, a potem przeszedł do najbardziej znanego aspektu jej wykorzystania: kryptowalut ze szczególnym uwzględnieniem Bitcoin. Druga część
jego prezentacji była poświęcona zmianom jakie Blockchain i jego użycie może wprowadzić w nasze codzienne życie.</p>

<p>W kolejnej prezentacji, Nataniel szybko przeprowadził nas przez kilka przykładów obrazujących dlaczego Rust może być ciekawą alternatywą dla C i C++. Zaprezentował kilko tajemniczo brzmiących nazw, które
tak naprawdę są cechami tego językami sprawiającymi, że programista ma mniej przestrzeni na popełnienie błędów. Uzupełnieniem tej prezentacji była długa seria pytań.</p>

<p>Spotkanie zakończyło tradycyjne losowanie nagród za wypełnione ankiety.</p>

<p>Prezentacje:</p>

<ul>
<li><a href="http://alaili.com/jug/" target="_blank">Blockchain i kryptowaluty</a></li>
</ul>


<p>Zachęcamy do wypełnienia <a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfReXI3cW19M9F7tQ2B_HPIl1mylWboqfNaYurSaO0ZLjZQwQ/viewform?c=0&w=1" target="_blank">ankiety po spotkaniu</a>. Nagrody czekają!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Konferencja Greenfield]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/01/23/konferencja-greenfield/"/>
    <updated>2018-01-23T17:12:09+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/01/23/konferencja-greenfield</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Zielona Góra JUG zaprasza - jako współorganizator - na pierwszą na Ziemi Lubuskiej konferencję dal programistów - <a href="http://greenfieldconf.pl/" target="_blank">Greenfield</a>!
Na stronie domowej konferencji znajdziecie wszystkie szczegóły. Tytułem skrótu informujemy, że: konferencja odbędzie się w majową sobotę na Uniwersytecie; przewidziano dwie ścieżki i wstęp
jest (symbolicznie) płatny. Serdecznie zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pierwsze spotkanie w 2018 - Blockchain i Rust]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/01/15/pierwsze-spotkanie-w-2018-blockchain-i-rust/"/>
    <updated>2018-01-15T17:44:28+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/01/15/pierwsze-spotkanie-w-2018-blockchain-i-rust</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Szczęśliwego Nowego Roku! Od razu ruszamy z nową porcją wiadomości i umiejętności.
Pierwsze spotkanie 2018 już 31 stycznia o 19:00 w minibrowarze Haust.
Oczywiście poprzedzone kilkunastominutową rozgrzewką. Sponsorem będzie - po raz kolejny -
<a href="https://www.globallogic.com/pl/" target="_blank">GlobalLogic</a>. Dziękujemy!</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/global_logic.jpg" style="width: 50%;"></p>

<p>Tematy będą dwa:</p>

<ul>
<li><b>Blockchain & Cryptocurrencies making Startup funding obsolete</b> (po angielsku) - 
Abdallah Alaili opowie o technicznej podstawie kryptowalut: Blockchain. 
Potem Abdallah przejdzie do prezentacji zastosowań, najbardziej udanych przypadkach oraz o ICO. 
Ten ostatni to nowy sposób zdobywania pieniędzy na rozkręcenie własnej firmy.</li>
<li><b>Wprowadzenie do języka programowania Rust</b> - może nie czysta Java, 
ale na pewno gorący ostatnio termin. Nataniel Stefaniak (przedstawiciel GlobalLogic) wprowadzi nas w 
zagadnienia ownership, borrowing, lifetimes, traits, algebraic data types, pattern matching. Co to wszystko znaczy dowiemy się na miejscu ;)</li>
</ul>


<p>Zapisy na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/246775002/" target="_blank">Meetup</a>. Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
