<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Zielona Góra JUG]]></title>
  <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/"/>
  <updated>2018-03-09T19:11:48+01:00</updated>
  <id>http://zielona-gora-jug.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zielona Góra JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Po spotkaniu lutowym]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/03/09/po-spotkaniu-lutowym/"/>
    <updated>2018-03-09T19:10:45+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/03/09/po-spotkaniu-lutowym</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ostatni lutowy wieczór przyniósł nam wystąpienie Piotra Bugaja, który mówił o Zipkinie. Piotr przedstawił nam ogólne wprowadzenie do śledzenia aplikacji, w tym takich, które składają
się z mikroserwisów. Prezentację okrasił przykładami w formie wykresów oraz kodu - tym razem - PHP. Po licznych pytaniach wywołanych przez wystąpienie, widać, że temat
ten jest jednym z codziennych problemów napotykanych przez programistów.</p>

<p>Na koniec rozlosowaliśmy nagrody za wypełnione ankiety oraz jedną wejściówkę na konferencję <a href="http://conf.it/index.html" target="_blank">Greenfield</a>.</p>

<p>Za sponsoring dziękujemy <a href="https://www.eobuwie.com.pl/" target="_blank">eobuwie.pl</a>.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/eobuwie.png" style="width: 75%;"></p>

<p>Zachęcamy do wypełnienia <a href="https://docs.google.com/forms/d/1M4utX4FPiiQwp9c4mBBvygEcwJuGHFbGVnVu2QN7VLg/edit#responses" target="_blank">ankiety po spotkaniu</a>. Losowanie nagród na marcowym spotkaniu!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie lutowe '18]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/02/14/spotkanie-lutowe-18/"/>
    <updated>2018-02-14T20:46:54+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/02/14/spotkanie-lutowe-18</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Drugie spotkanie w tym roku odbędzie się 28 lutego, w Hauście, o 19-tej. Można przyjść wcześniej na pogaduchy.</p>

<p>Tym razem czeka nas jedna prezentacja, a mówić będzie Piotr Bugaj. Tematem będzie śledzenie aplikacji w Zipkinie.
Omówi on wszelkie problemy związane z badaniem działania Waszych serwisów. Zipkinowi potowarzyszy cały ELK.</p>

<p>W gronie naszych sponsorów witamy <a href="https://www.eobuwie.com.pl/" target="_blank">eobuwie.pl</a>.
To dzięki nim będziemy mogli coś przekąsić.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/eobuwie.png" style="width: 75%;"></p>

<p>Zapisy na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/247751246/" target="_blank">Meetup</a>. Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[4Dev]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/02/13/4dev/"/>
    <updated>2018-02-13T21:52:02+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/02/13/4dev</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>9 kwietnia 2018 odbędzie się kolejna edycja 4Developers. Zielona Góra JUG - jako partner imprezy - zachęca Was, aby wziąć udział w największym Festiwalu Technologicznym w Polsce!</p>

<p>Po pierwsze: możecie wziąć w nim udział jako prelegenci. Jeśli jest wiedza, którą chcielibyście się podzielić, to organizatorzy czekają na zgłoszenia
<a href="https://2018.4developers.org.pl/form.html" target="_blank">tutaj</a>. Spieszcie się, bo termin mija <b>16 lutego</b>. Tematyka dowolna byleby dotyczyła IT.</p>

<p>Po drugie: możecie tam po prostu pojechać. Wystarczy zameldować się 9 kwietnia w Warszawie po wykupieniu biletu. Jedna osoba może go otrzymać za darmo (kto pierwszy, ten lepszy -> patrz zakładka <a href="http://jug.zgora.pl/leaders/">Kontakt</a>). Reszta - ze zniżką
10% (podajcie kod <b>CP_zielonagorajug10</b> na <a href="https://4developers2018.evenea.pl/" target="_blank">Evenea</a>).</p>

<p>Oddając głos organizatorom:</p>

<p><i>
&ldquo;4Developers to jeden dzień, w którym możecie wziąć udział w wykładach i warsztatach z odpowiadających Wam dziedzin, ale też spróbować czegoś nowego! Wszystkie ścieżki tematyczne stoją przed Wami otworem. Tutaj dowiecie się więcej: <a href="http://4developers.org.pl" target="_blank"><a href="http://4developers.org.pl">http://4developers.org.pl</a></a></p>

<p>Dlaczego Festiwal? Ponieważ to kilkanaście technologii i języków programowania w jednym miejscu. Do tego eksperci i profesjonaliści, którzy chętnie wymienią się z Wami doświadczeniami! Wszystko to w ramach świetnej zabawy ;)&ldquo;
</i></p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/4developers.png" style="width: 50%;"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania styczniowego '18]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/02/10/podsumowanie-spotkania-styczniowego-18/"/>
    <updated>2018-02-10T14:20:00+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/02/10/podsumowanie-spotkania-styczniowego-18</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ostatni styczniowy dzień zgromadził w Hauście rekordową liczbę osób. Powodem był oczywiście JUG (tym razem sponsorowany przez <a href="https://www.globallogic.com/pl/" target="_blank">GlobalLogic</a>)
oraz jego dwa tematy: Blockachain i kryptowaluty oraz Rust.</p>

<p>Wieczór rozpoczął Abdallah wprowadzeniem do technologii Blockchain, a potem przeszedł do najbardziej znanego aspektu jej wykorzystania: kryptowalut ze szczególnym uwzględnieniem Bitcoin. Druga część
jego prezentacji była poświęcona zmianom jakie Blockchain i jego użycie może wprowadzić w nasze codzienne życie.</p>

<p>W kolejnej prezentacji, Nataniel szybko przeprowadził nas przez kilka przykładów obrazujących dlaczego Rust może być ciekawą alternatywą dla C i C++. Zaprezentował kilko tajemniczo brzmiących nazw, które
tak naprawdę są cechami tego językami sprawiającymi, że programista ma mniej przestrzeni na popełnienie błędów. Uzupełnieniem tej prezentacji była długa seria pytań.</p>

<p>Spotkanie zakończyło tradycyjne losowanie nagród za wypełnione ankiety.</p>

<p>Prezentacje:</p>

<ul>
<li><a href="http://alaili.com/jug/" target="_blank">Blockchain i kryptowaluty</a></li>
</ul>


<p>Zachęcamy do wypełnienia <a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfReXI3cW19M9F7tQ2B_HPIl1mylWboqfNaYurSaO0ZLjZQwQ/viewform?c=0&w=1" target="_blank">ankiety po spotkaniu</a>. Nagrody czekają!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Konferencja Greenfield]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/01/23/konferencja-greenfield/"/>
    <updated>2018-01-23T17:12:09+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/01/23/konferencja-greenfield</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Zielona Góra JUG zaprasza - jako współorganizator - na pierwszą na Ziemi Lubuskiej konferencję dal programistów - <a href="http://greenfieldconf.pl/" target="_blank">Greenfield</a>!
Na stronie domowej konferencji znajdziecie wszystkie szczegóły. Tytułem skrótu informujemy, że: konferencja odbędzie się w majową sobotę na Uniwersytecie; przewidziano dwie ścieżki i wstęp
jest (symbolicznie) płatny. Serdecznie zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pierwsze spotkanie w 2018 - Blockchain i Rust]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/01/15/pierwsze-spotkanie-w-2018-blockchain-i-rust/"/>
    <updated>2018-01-15T17:44:28+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2018/01/15/pierwsze-spotkanie-w-2018-blockchain-i-rust</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Szczęśliwego Nowego Roku! Od razu ruszamy z nową porcją wiadomości i umiejętności.
Pierwsze spotkanie 2018 już 31 stycznia o 19:00 w minibrowarze Haust.
Oczywiście poprzedzone kilkunastominutową rozgrzewką. Sponsorem będzie - po raz kolejny -
<a href="https://www.globallogic.com/pl/" target="_blank">GlobalLogic</a>. Dziękujemy!</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/global_logic.jpg" style="width: 50%;"></p>

<p>Tematy będą dwa:</p>

<ul>
<li><b>Blockchain & Cryptocurrencies making Startup funding obsolete</b> (po angielsku) - 
Abdallah Alaili opowie o technicznej podstawie kryptowalut: Blockchain. 
Potem Abdallah przejdzie do prezentacji zastosowań, najbardziej udanych przypadkach oraz o ICO. 
Ten ostatni to nowy sposób zdobywania pieniędzy na rozkręcenie własnej firmy.</li>
<li><b>Wprowadzenie do języka programowania Rust</b> - może nie czysta Java, 
ale na pewno gorący ostatnio termin. Nataniel Stefaniak (przedstawiciel GlobalLogic) wprowadzi nas w 
zagadnienia ownership, borrowing, lifetimes, traits, algebraic data types, pattern matching. Co to wszystko znaczy dowiemy się na miejscu ;)</li>
</ul>


<p>Zapisy na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/246775002/" target="_blank">Meetup</a>. Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania grudniowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/12/22/podsumowanie-spotkania-grudniowego/"/>
    <updated>2017-12-22T15:46:33+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/12/22/podsumowanie-spotkania-grudniowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W przedświąteczny środowy wieczór Dawid Maksylewicz szybko wprowadził nas w nowości Javy 9. Po kolei streścił zasady nowej modułowości,
zalety konsoli Java, zmiany w API oraz kilkanaście mniejszych dodatków i usprawnień.
Jak widać po żywych reakcjach publiczności i krótkich dyskusjach, Java 9 bardzo szybko wkroczyła przynajmniej do Waszych POCów i macie już swoje zdanie na temat zmian.
W uzupełnieniu prezentacji Dawid uruchomił modularny kod zgodny z Jigsaw. Końcowym akordem był krótki pokaz projektu Lombok - jedna klasa zawierała większość miłych rzeczy przychodzących z tą biblioteką.</p>

<p>Na końcu tradycyjnie rozlosowaliśmy nagrody - w tym inteligentny głośnik Google od naszego sponsora <a href="https://cinkciarz.pl" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>.
After party trwało kolejne dobrych kilkadziesiąt minut.</p>

<p>W Nowym Roku życzymy wszystkiego najlepszego - nie tylko w kodowaniu. Do zobaczenia na kolejnym JUG-u w styczniu!</p>

<p>Prezentacje:</p>

<ul>
<li><a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/Java_9.pptx" target="_blank">Java 9</a></li>
<li><a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/Lombok.pptx" target="_blank">Lombok</a></li>
</ul>


<p>Zachęcamy do wypełnienia <a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfJii9GrTMDk3-UDQPBRPI_b7-XIWxF6ptcUF_yz0eG9Sh7og/viewform?c=0&w=1" target="_blank">ankiety po spotkaniu</a>. Nagrody czekają!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie grudniowe 2017 - Java 9 i Lombok]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/12/15/spotkanie-grudniowe-2017-java-9-i-lombok/"/>
    <updated>2017-12-15T19:50:20+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/12/15/spotkanie-grudniowe-2017-java-9-i-lombok</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ostatnia środa przed Świętami (20 XII), to spotkanie w Hauście o 19:00 dla wszystkich, którzy chcą wiedzieć więcej o Java 9. Część z Was pewnie już próbowała coś w niej robić, zdecydowana większość -
już z grubsza wie o nowościach. Natomiast nasz prelegent opowie o szczegółach i to tych najbardziej interesujących. Na dokładkę - Lombok, czyli jeden z bardziej przydatnych
&ldquo;upraszczaczy&rdquo; życia.
Prezentację pooprowadzi nasz były współorganizator - Dawid Maksylewicz, dla którego będzie to powrót do JUG-a po dłuższej przerwie.
Sponsorem spotkania będzie <a href="https://cinkciarz.pl/" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>.</p>

<p><a href="http://www.cinkciarz.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/cinkciarz.png" width="330" height="130" title="Cinkciarz.pl" ></a></p>

<p>Zapisy na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/245733478/" target="_blank">Meetupie</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie listopadowe 2017 - podsumowanie]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/12/01/spotkanie-listopadowe-2017-podsumowanie/"/>
    <updated>2017-12-01T20:49:49+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/12/01/spotkanie-listopadowe-2017-podsumowanie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W przedostatni dzień listopada 2017 spotkaliśmy się w Hauście, żeby dowiedzieć się więcej o AWS.
Prelegentem był Michał Dubel - reprezentant naszego sponsora, <a href="https://ttpsc.pl/" target="_blank">Transition Technologies PSC</a>.
Michał podzielił swoją prezentację na dwie części:</p>

<ul>
<li>część teoretyczną, w której szybko opisał czym jest AWS i jak działa;</li>
<li>część praktyczną, kiedy to na żywo pokazywał jak buduje aplikację związaną z AWS oraz jak używa go do&#8230; rozumienia mowy.</li>
</ul>


<p>W związku z tym, że prezentacja była bardzo dynamiczna i zadawaliście wiele pytań, zachęcamy do pobrania <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/z_aws_za_pan_brat.pdf" target="_blank">materiałów</a>.
Znalazły się tam obiecane przez Michała linki do dodatkowych informacji. Kod projektów dostępny jest <a href="https://github.com/dubel/aws_demo" target="_blank"> tutaj</a>.</p>

<p>Jeśli chcecie wyrazić swoją opinię o prezentacji, przejdźcie do <a target="_blank" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSf0GhOvCrW-fJDeiAhhLLERZwgvwod67o9od5uHf4hOo96O0A/viewform?c=0&w=1">ankiety</a>. Nagrody czekają!</p>

<p>Dziękujemy za liczne przybycie i zapraszamy za trzy tygodnie!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie listopadowe 2017 - AWS]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/11/09/spotkanie-listopadowe-2017-aws/"/>
    <updated>2017-11-09T17:59:04+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/11/09/spotkanie-listopadowe-2017-aws</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>„Z AWS za pan brat – czyli poznaj chmurę Amazona (okiem programisty)” - to temat naszego listopadowego spotkania. 29 listopada spotykamy się tradycyjnie w Hauście o 19:00, aby posłuchać o AWS-ie. Po raz pierwszy spotkanie będzie sponsorowane przez <a href="https://ttpsc.pl/" target="_blank">Transition Technologies PSC</a>.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/ttpsc.png" style="width: 50%;"></p>

<p>Terminem dnia będzie architektura: skalowalna, wysokodostępna, trwała i rozproszona. Zbudujemy aplikację, która będzie właśnie taka dzięki Amazon. Dla tych, którzy lubią hardware, przygotujemy Raspberry z deep learning.</p>

<p>Uwaga: Można zabrać laptopy i wziąć udział w kodowaniu na żywo. Należy założyć zawczasu <a href="https://aws.amazon.com/free/" target="_blank">darmowe konto AWS!</a></p>

<p>Więcej szczegółów oraz zapisy – na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/244958517/" target="_blank">Meetupie</a> Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania październikowego - Kubernetes]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/11/08/podsumowanie-spotkania-pazdziernikowego-kubernetes/"/>
    <updated>2017-11-08T20:28:13+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/11/08/podsumowanie-spotkania-pazdziernikowego-kubernetes</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Październikowe spotkanie już za nami - tym razem tematem było Kubernetes, przedstawione przez Daniela Pokusę. Poznaliśmy podstawowe pojęcia oraz sposób działania z perspektywy dewelopera, ze szczególnym uwzględnieniem <a href="https://kubernetes.io/docs/getting-started-guides/minikube/" target="_blank">Minikube</a>. Było też trochę historii i smaczków &ldquo;z pola walki&rdquo;, czyli jak to wszystko wygląda w praktyce i czego się wystrzegać. Zapraszamy do obejrzenia <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/Kubernetes.pdf" target="_blank">slajdów z prezentacji</a> i dziękujemy za spotaknie - prelegentowi, uczestnikom i sponsorowi, którym był w tym miesiącu <a href="https://www.globallogic.com/pl/" target="_blank">GlobalLogic</a>. A dla osób, które wypełnią <a href="https://goo.gl/forms/SViNagbmJE30vzaj1" target="_blank">ankietę pospotkaniową</a>, mamy do rozdania licencje <a href="https://www.jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a> i ebooki od <a href="https://www.manning.com/" target="_blank">Manning</a>.</p>

<p>Do zobaczenia w listopadzie :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Global Day of Coderetreat]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/11/01/global-day-of-coderetreat/"/>
    <updated>2017-11-01T14:08:41+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/11/01/global-day-of-coderetreat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://www.globallogic.com/pl/" target="_blank">GlobalLogic</a> organizuje zielonogórską edycję <a href="http://coderetreat.org/events/" target="_blank">Global Day of Coderetreat</a>!
Całodzienne wydarzenie będzie miało miejsce 18 listopada od 8:00 do 17:00 na Uniwersytecie, w budynku przy ulicy prof. Szafrana. Chętni do wzięcia w nim udziału
powinni zarejestrować się za pomocą <a target="_blank" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdNyoWzPGq9WUHvMr4ZWIpgDe7URYUZAJmC2gYFfPneJDmQAg/viewform">formularza on-line</a>.
Wahającym się polecamy poznanie szczegółów na <a target="_blank" href="https://www.facebook.com/events/377373666017704/">Facebook</a>. Zachęcamy do udziału w tym nietypowym wydarzeniu!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zaproszenie na konferencję]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/10/11/zaproszenie-na-konferencje/"/>
    <updated>2017-10-11T21:54:03+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/10/11/zaproszenie-na-konferencje</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Firma ADB poinformowała nas, że 24 października organizuje bezpłatną konferencję ADB Tech Talk w gmachu Filharmonii Zielonogórskiej. Dwójka gości zaproszonych specjalnie na to wydarzenie opowie o mikroserwisach i sztucznej inteligencji. Więcej szczegółów i rejestracja na <a href="https://www.adbglobal.com/adb-tech-talk/" target="_blank">tej stronie</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie październikowe]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/10/11/spotkanie-pazdziernikowe/"/>
    <updated>2017-10-11T21:49:40+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/10/11/spotkanie-pazdziernikowe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W październiku spotykamy się 25-tego, o 19-tej, w pubie Haust. Tym razem sponsorem spotkania jest <a href="https://www.globallogic.com/pl/" target="_blank">GlobalLogic</a>, a prelegentem – Daniel Pokusa z Gliwic.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/global_logic.jpg" style="width: 50%;"></p>

<p>Daniel jest aktywnym uczestnikiem spotkań świata IT. W swojej pracy skupia się nad, zarówno „zdolnościami” twardymi jak i „miękkimi”. Tym razem zostajemy przy tych pierwszych i porozmawiamy o Kubernetesie. Daniel zaproponuje nowe podejście, które pozwoli nam na development modułu osadzonego w ekosystemie dziesiątek mikroserwisów. Często próbujemy „postawić” całą taką aplikację. Czy to potrzebne? Odpowiedź już 25 X!</p>

<p>Więcej szczegółów oraz zapisy – na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/244121730/" target="_blank">Meetupie</a> Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania wrześniowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/09/29/podsumowanie-spotkania-wrzesniowego/"/>
    <updated>2017-09-29T19:57:00+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/09/29/podsumowanie-spotkania-wrzesniowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Nasze pierwsze całkowicie samodzielne spotkanie w nowym sezonie miało miejsce tradycyjnie w ostatnią środę miesiąca. Tym razem był to 27 września, a sponsorem spotkania było <a href="http://www.sygnitysbs.pl/">Sygnity Business Solutions!</a>.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/sygnity.jpg" style="width: 50%;">
<img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/oracle.jpg" style="width: 50%;"></p>

<!-- more -->


<p>Pierwszym gościem był przybyły aż z Bukaresztu przedstawiciel Oracle, Łukasz Klimas. Na co dzień zajmuje się środowiskiem chmurowym Oracle i tego też dotyczyła prezentacja. Skoncentrował się głównie na ofercie
PaaS, czyli dostarczaniu platformy jako serwisu (choć Oracle oferuje również IaaS i SaaS) ze szczególnym uwzględnieniem potrzeb developerów. Omówił development w Java Cloud Service i Application Container. Te ostatnie to usługi opakowane w Dockera. Rozwiązanie Oracle okazuje się być bardzo kompleksowe: pozwala na chmuryzację istniejących rozwiązań, tworzenie nowych przy pomocy specjalnego Developer Cloud Service, gdzie zintegrowany jest pełen cykl wytwarzania oprogramowania, oraz migrację między technikami wirtualizacji. Na końcu mogliśmy zobaczyć żywe demo deployowania rozwiązania.</p>

<p>Drugi temat zaprezentował laureat nagrody &ldquo;JUG Majster&rdquo;, Marcin Stożek. Pokazał nam swoje ostatnie odkrycie, czyli Nginx sterowany Luą, czyli OpenResty. Po krótkim wprowadzeniu w stylu <i>what-is-what</i>, zobaczyliśmy krótkie, acz treściwe skrypty Lua, które szybko pozwalały dodać do serwera HTTP takie możliwości jak: ID korelacji, zarządzanie sesjami, modyfikowanie zawartości &ldquo;w locie&rdquo; oraz bronienie strony przy pomocy firewalla.</p>

<p>Materiały</p>

<ul>
<li><a href="files/OCD.pdf">Oracle Cloud Development</a></li>
<li><a href="http://slides.com/perk/nginx-lua-openresty">Nginx + Lua = OpenResty</a></li>
</ul>


<p>Przypominamy o:</p>

<ul>
<li>możliwości ocenienia prezentacji (<a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfC5s-v_JrKzIeOcn0Uj3jtyquOVeOcdYYDfORwmrFmEABtBw/viewform?c=0&w=1">tutaj</a>). Znowu czekają nagrody!</li>
<li>wejściówkach na różne imprezy do wzięcia za darmo (szczegóły w poprzednich postach)</li>
<li>poszukiwanych prelegentach i sponsorach</li>
</ul>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zaproszenia na konferencje]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/09/24/zaproszenia-na-konferencje/"/>
    <updated>2017-09-24T21:16:34+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/09/24/zaproszenia-na-konferencje</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Nowy sezon konferencyjny właśnie się zaczyna, i mamy z tej okazji dla was trochę zaproszeń :) Cztery ciekawe wydarzenia, wszystkie w październiku. Jako partnerzy, mamy dla was darmowe wejściówki! Aby je otrzymać, wystarczy dodać komentarz do tego postu, w którym napiszecie, na którą z konferencji chcielibyście się wybrać. Kto pierwszy ten lepszy, zapraszamy :)</p>

<!-- more -->


<p><strong>JDD - 3-4 października, Kraków</strong></p>

<p>Dlaczego JDD jest warte Twojego czasu? Ponieważ to konferencja, która opiera się przede wszystkim na współpracy ze społecznościami. Program powstaje dzięki członkom Rady Programowej oraz przedstawicielom polskich Java User Groups, dlatego idealnie odpowiada aktualnej sytuacji w świecie Java. Kandydatami ZG JUG do Jugmajstra 2017 na JDD będą Jędrzej Andrykowski i Tomasz Kleszczyński, wystąpi również zwycięzca z poprzedniego roku - Marcin Stożek.</p>

<p>Tutaj zobaczysz na scenie (i poznasz osobiście!) znanych - lokalnych i zagranicznych - ekspertów, nawiążesz kontakty z organizatorami spotkań i meetupów, a także spotkasz przedstawicieli wiodących firm IT na polskim rynku. A przede wszystkim - w świetnej atmosferze i doborowym towarzystwie poszerzysz swoją wiedzę i zdobędziesz nowe umiejętności!</p>

<p>Więcej informacji na <a href="https://17.jdd.org.pl.">https://17.jdd.org.pl.</a> Zapisy pod <a href="https://jdd2017.evenea.pl.">https://jdd2017.evenea.pl.</a></p>

<p>Mamy dla was jedną darmową wejściówkę, oraz kod na 20% zniżki: zielonagora-20.</p>

<p><strong>Byte My Code - 7 października, Wrocław</strong></p>

<p>Spotkanie z JavaChampions: UBS Polska zaprasza na pierwszą edycję konferencji Byte My Code, podczas której spotkacie JavaChampions: Josha Long oraz Kirka Pepperdine, jak również wyśmienitych specjalistów Java: Łukasza Szydło, Sebastiana Malaca, Michała Kordasa i innych.</p>

<p>Wszystkich prelegentów oraz szczegółowe informacje znajdziecie na: <a href="https://bytemycode.pl">https://bytemycode.pl</a></p>

<p>Nie czekajcie z rezerwacją biletu - na spotkanie z JavaChampions przewidziano podczas pierwszej edycji tylko 250 biletów! Bilety są płatne symbolicznie, a całość idzie na cele charytatywne.</p>

<p><strong>DevCamp - 14-15 października, Wrocław</strong></p>

<p>DevCamp to 2-dniowe wydarzenie dla programistów różnych technologii, które łączy w sobie cechy panelu szkoleniowego i hackathonu. Nie ogranicza nas ani język programowania ani poziom doświadczenia, a zgłaszać można się indywidualnie lub zespołowo. 30 mentorów przez 8 godzin będzie dzielić się z 300 uczestnikami swoim doświadczeniem i wiedzą. Nowo nabyte umiejętności przetestujemy następnie podczas 24-godzinnego maratonu programowania.</p>

<p>Agenda i prelegenci są na bieżąco aktualizowani na stronie <a href="http://devcamp.pl/">http://devcamp.pl/</a>
A bilety kupić można na <a href="https://devcamp2017.evenea.pl/">https://devcamp2017.evenea.pl/</a></p>

<p>Na to wydarzenie mamy dla was 10 darmowych wejściówek :)</p>

<p><strong>HackYeah - 28-29 października, Kraków</strong></p>

<ul>
<li>6 biletów VIP do loży prezydenckiej na koncert zespołu Metallica w Krakowie - tych biletów nie da się kupić!</li>
<li>bilety i podróż na WebSummit</li>
<li>nagrody pieniężne o łącznej wartości 90 000 PLN!</li>
</ul>


<p>O co chodzi? O HackYeah - największy, stacjonarny hackathon w Europie, który odbędzie się już 28-29 października w Tauron Arena Kraków.</p>

<p>Organizatorzy zapraszają programistów wszelkiej specjalizacji, od poziomu początkującego do zaawansowanego, jak i grafików, team leaderów, osoby z pomysłem na rozwiązanie jednego z kilku zadań opisanych tutaj: <a href="https://hackyeah.pl/task.html">https://hackyeah.pl/task.html</a></p>

<p>Tutaj mamy 15 darmowych wejściówek :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Innovation@Amazon]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/09/17/innovation-at-amazon/"/>
    <updated>2017-09-17T21:31:48+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/09/17/innovation-at-amazon</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Zostaliśmy Community Partnerem <a href="https://innovation-amazon.com/" target="_blank">Innovation@Amazon</a> - bezpłatnej konferencji technicznej organizowanej przez Amazon Development Center Polska w Gdańsku 30 września!</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/amazon.png" style="width: 25%;"></p>

<p>Na scenie pojawią się m.in. takie gwiazdy jak Jeff Barr, Julien Simon, Hasan Sawaf i inni.</p>

<!-- more -->


<p>Amazon łączy ze sobą czołowych inżynierów z Amazon Development Center z całego świata, którzy przeprowadzą was przez najgorętsze, aktualne tematy techniczne, takie jak:</p>

<ul>
<li>AmazonWebServices</li>
<li>MachineLearning</li>
<li>IoT</li>
<li>AmazonGameStudios</li>
<li>AmazonAlexa</li>
<li>..i inne!</li>
</ul>


<p>Będziecie też mieć okazję przetestować Amazon Echo, Amazon Echo Dot, Echo Look, Echo Show i inne, geekowskie gadżety!</p>

<p>Udział jest bezpłatny, jednak liczba miejsc jest ograniczona.
Rejestrujcie się poprzez formularz: <a href="https://innovation-amazon.com">https://innovation-amazon.com</a> i do zobaczenia w Gdańsku! :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zaproszenie na spotkanie wrześniowe]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/09/17/zaproszenie-na-spotkanie-wrzesniowe/"/>
    <updated>2017-09-17T20:52:14+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/09/17/zaproszenie-na-spotkanie-wrzesniowe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>We wrześniu mamy dla was aż dwa wydarzenia - oprócz <a href="blog/2017/08/23/spotkanie-przy-grillu/">grilla</a> mamy również spotkanie tradycyjne, w zaprzyjaźnionym pubie Haust. Jak zwykle, odbędzie się ono w ostatnią środę miesiąca, czyli 27. września. Sponsorem będzie firma <a href="http://www.sygnitysbs.pl/" target="_blank">Sygnity Business Solutions S.A.</a>.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/sygnity.jpg" style="width: 50%;">
<img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/oracle.jpg" style="width: 50%;"></p>

<p>W planach mamy dwie ciekawe prezentacje:</p>

<ul>
<li>Marcin Stożek - Nginx + Lua = OpenResty</li>
<li>Łukasz Klimas - A full Oracle Cloud development environment</li>
</ul>


<p>Więcej szczegółów oraz zapisy - na <a href="https://www.meetup.com/preview/Zielona-Gora-JUG/events/243326406" target="_blank">meetupie</a>. Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie przy grillu]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/08/23/spotkanie-przy-grillu/"/>
    <updated>2017-08-23T17:07:55+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/08/23/spotkanie-przy-grillu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Nowy sezon JUG inaugurujemy grillem urządzanym wspólnie z Dev@ZG 19 września o 18:00. To wyjątkowe wydarzenie będzie miało miejsce na terenie KS Gwardia Zielona Góra przy
ulicy Strzeleckiej. Oprócz nietypowego cateringu, doświadczymy spotkania z dwoma goścmi z Wrocławia, którzy na codzień zajmują się Rubym:</p>

<ul>
<li>Robert Pankowecki opowie o orkiestracji skomplikowanej aplikacji przy pomocy Saga Patterns. Szczególną uwagę zwróci na poprawny podział na podsystemy i sterowanie nimi przy pomocy zdarzeń.
<li>Andrzej Krzywda pochyli się nad nowym modnym terminem - <i>serverless</i>. Pokaże jak połączyć to &#8220;coś&#8221; z przebojami poprzednich sezonów: mikroserwisami i DDD.
</ul>


<p>Sponsorem spotkania jest <a href="https://www.adbglobal.com/" target="_blank">ADB</a> - dostawca rozwiązań dla telewizji cyfrowej i IoT.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/adb.jpg" style="width: 50%;"></p>

<p>UWAGA: pierwsze &ldquo;samodzielne&rdquo; spotkanie JUG jeszcze we wrześniu! Szczegóły później&hellip;</p>

<!-- more -->


<p>Rejestracja uczestnictwa, jak zwykle, na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/242746978/">Meetup</a>. Zwracamy uwagę na ogłoszenia organizacyjne - są istotne dla dobrej zabawy.
Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zaproszenie na JDD]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/07/09/zaproszenie-na-jdd/"/>
    <updated>2017-07-09T15:29:58+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/07/09/zaproszenie-na-jdd</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Zapraszamy no konferencję JDD organizowaną przez naszych partnerów, a zarazem organizatorów konkursu JUGmajster. Konferencja odbędzie się w Krakowie 3 i 4 października na terenach EXPO.
Dla chętnych mamy jedną darmową wejściówkę. Otrzyma ją osoba, które prześle <a href="mailto:magda.stozek@gmail.com">Magdzie</a> najbardziej interesującą propozycję rozwoju naszego JUGa albo opinię o sezonie 2016/2017.
Czekamy do 16 lipca włącznie (do północy).</p>

<p><a href="https://17.jdd.org.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/jdd.jpg"></a></p>

<p>Dlaczego warto jechać do Krakowa? Oddajmy głos samym organizatorom:</p>

<p><i>Dlaczego JDD jest warte Twojego czasu? Ponieważ to konferencja, która opiera się przede wszystkim na współpracy ze społecznościami. Program powstaje dzięki członkom Rady Programowej oraz przedstawicielom polskich Java User Groups, dlatego idealnie odpowiada aktualnej sytuacji w świecie Java.</p>

<p>Tutaj zobaczysz na scenie (i poznasz osobiście!) znanych - lokalnych i zagranicznych - ekspertów, nawiążesz kontakty z organizatorami spotkań i meetupów, a także spotkasz przedstawicieli wiodących firm IT na polskim rynku. A przede wszystkim - w świetnej atmosferze i doborowym towarzystwie poszerzysz swoją wiedzę i zdobędziesz nowe umiejętności!</i></p>

<p>Więcej informacji na <a href="https://17.jdd.org.pl"><a href="https://17.jdd.org.pl">https://17.jdd.org.pl</a></a>. Zapisy pod <a href="https://jdd2017.evenea.pl"><a href="https://jdd2017.evenea.pl">https://jdd2017.evenea.pl</a></a>. Podczas rejestracji użyjcie kodu <b>zielonagora-20</b>, który daje 20% zniżki!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
