<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Zielona Góra JUG]]></title>
  <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/"/>
  <updated>2017-10-11T21:56:23+02:00</updated>
  <id>http://zielona-gora-jug.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zielona Góra JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zaproszenie na konferencję]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/10/11/zaproszenie-na-konferencje/"/>
    <updated>2017-10-11T21:54:03+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/10/11/zaproszenie-na-konferencje</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Firma ADB poinformowała nas, że 24 października organizuje bezpłatną konferencję ADB Tech Talk w gmachu Filharmonii Zielonogórskiej. Dwójka gości zaproszonych specjalnie na to wydarzenie opowie o mikroserwisach i sztucznej inteligencji. Więcej szczegółów i rejestracja na <a href="https://www.adbglobal.com/adb-tech-talk/" target="_blank">tej stronie</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie październikowe]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/10/11/spotkanie-pazdziernikowe/"/>
    <updated>2017-10-11T21:49:40+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/10/11/spotkanie-pazdziernikowe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W październiku spotykamy się 25-tego, o 19-tej, w pubie Haust. Tym razem sponsorem spotkania jest <a href="https://www.globallogic.com/pl/" target="_blank">GlobalLogic</a>, a prelegentem – Daniel Pokusa z Gliwic.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/global_logic.jpg" style="width: 50%;"></p>

<p>Daniel jest aktywnym uczestnikiem spotkań świata IT. W swojej pracy skupia się nad, zarówno „zdolnościami” twardymi jak i „miękkimi”. Tym razem zostajemy przy tych pierwszych i porozmawiamy o Kubernetesie. Daniel zaproponuje nowe podejście, które pozwoli nam na development modułu osadzonego w ekosystemie dziesiątek mikroserwisów. Często próbujemy „postawić” całą taką aplikację. Czy to potrzebne? Odpowiedź już 25 X!</p>

<p>Więcej szczegółów oraz zapisy – na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/244121730/" target="_blank">Meetupie</a> Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania wrześniowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/09/29/podsumowanie-spotkania-wrzesniowego/"/>
    <updated>2017-09-29T19:57:00+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/09/29/podsumowanie-spotkania-wrzesniowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Nasze pierwsze całkowicie samodzielne spotkanie w nowym sezonie miało miejsce tradycyjnie w ostatnią środę miesiąca. Tym razem był to 27 września, a sponsorem spotkania było <a href="http://www.sygnitysbs.pl/">Sygnity Business Solutions!</a>.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/sygnity.jpg" style="width: 50%;">
<img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/oracle.jpg" style="width: 50%;"></p>

<!-- more -->


<p>Pierwszym gościem był przybyły aż z Bukaresztu przedstawiciel Oracle, Łukasz Klimas. Na co dzień zajmuje się środowiskiem chmurowym Oracle i tego też dotyczyła prezentacja. Skoncentrował się głównie na ofercie
PaaS, czyli dostarczaniu platformy jako serwisu (choć Oracle oferuje również IaaS i SaaS) ze szczególnym uwzględnieniem potrzeb developerów. Omówił development w Java Cloud Service i Application Container. Te ostatnie to usługi opakowane w Dockera. Rozwiązanie Oracle okazuje się być bardzo kompleksowe: pozwala na chmuryzację istniejących rozwiązań, tworzenie nowych przy pomocy specjalnego Developer Cloud Service, gdzie zintegrowany jest pełen cykl wytwarzania oprogramowania, oraz migrację między technikami wirtualizacji. Na końcu mogliśmy zobaczyć żywe demo deployowania rozwiązania.</p>

<p>Drugi temat zaprezentował laureat nagrody &ldquo;JUG Majster&rdquo;, Marcin Stożek. Pokazał nam swoje ostatnie odkrycie, czyli Nginx sterowany Luą, czyli OpenResty. Po krótkim wprowadzeniu w stylu <i>what-is-what</i>, zobaczyliśmy krótkie, acz treściwe skrypty Lua, które szybko pozwalały dodać do serwera HTTP takie możliwości jak: ID korelacji, zarządzanie sesjami, modyfikowanie zawartości &ldquo;w locie&rdquo; oraz bronienie strony przy pomocy firewalla.</p>

<p>Materiały</p>

<ul>
<li><a href="files/OCD.pdf">Oracle Cloud Development</a></li>
<li><a href="http://slides.com/perk/nginx-lua-openresty">Nginx + Lua = OpenResty</a></li>
</ul>


<p>Przypominamy o:</p>

<ul>
<li>możliwości ocenienia prezentacji (<a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfC5s-v_JrKzIeOcn0Uj3jtyquOVeOcdYYDfORwmrFmEABtBw/viewform?c=0&w=1">tutaj</a>). Znowu czekają nagrody!</li>
<li>wejściówkach na różne imprezy do wzięcia za darmo (szczegóły w poprzednich postach)</li>
<li>poszukiwanych prelegentach i sponsorach</li>
</ul>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zaproszenia na konferencje]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/09/24/zaproszenia-na-konferencje/"/>
    <updated>2017-09-24T21:16:34+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/09/24/zaproszenia-na-konferencje</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Nowy sezon konferencyjny właśnie się zaczyna, i mamy z tej okazji dla was trochę zaproszeń :) Cztery ciekawe wydarzenia, wszystkie w październiku. Jako partnerzy, mamy dla was darmowe wejściówki! Aby je otrzymać, wystarczy dodać komentarz do tego postu, w którym napiszecie, na którą z konferencji chcielibyście się wybrać. Kto pierwszy ten lepszy, zapraszamy :)</p>

<!-- more -->


<p><strong>JDD - 3-4 października, Kraków</strong></p>

<p>Dlaczego JDD jest warte Twojego czasu? Ponieważ to konferencja, która opiera się przede wszystkim na współpracy ze społecznościami. Program powstaje dzięki członkom Rady Programowej oraz przedstawicielom polskich Java User Groups, dlatego idealnie odpowiada aktualnej sytuacji w świecie Java. Kandydatami ZG JUG do Jugmajstra 2017 na JDD będą Jędrzej Andrykowski i Tomasz Kleszczyński.</p>

<p>Tutaj zobaczysz na scenie (i poznasz osobiście!) znanych - lokalnych i zagranicznych - ekspertów, nawiążesz kontakty z organizatorami spotkań i meetupów, a także spotkasz przedstawicieli wiodących firm IT na polskim rynku. A przede wszystkim - w świetnej atmosferze i doborowym towarzystwie poszerzysz swoją wiedzę i zdobędziesz nowe umiejętności!</p>

<p>Więcej informacji na <a href="https://17.jdd.org.pl.">https://17.jdd.org.pl.</a> Zapisy pod <a href="https://jdd2017.evenea.pl.">https://jdd2017.evenea.pl.</a></p>

<p>Mamy dla was jedną darmową wejściówkę, oraz kod na 20% zniżki: zielonagora-20.</p>

<p><strong>Byte My Code - 7 października, Wrocław</strong></p>

<p>Spotkanie z JavaChampions: UBS Polska zaprasza na pierwszą edycję konferencji Byte My Code, podczas której spotkacie JavaChampions: Josha Long oraz Kirka Pepperdine, jak również wyśmienitych specjalistów Java: Łukasza Szydło, Sebastiana Malaca, Michała Kordasa i innych.</p>

<p>Wszystkich prelegentów oraz szczegółowe informacje znajdziecie na: <a href="https://bytemycode.pl">https://bytemycode.pl</a></p>

<p>Nie czekajcie z rezerwacją biletu - na spotkanie z JavaChampions przewidziano podczas pierwszej edycji tylko 250 biletów! Bilety są płatne symbolicznie, a całość idzie na cele charytatywne.</p>

<p><strong>DevCamp - 14-15 października, Wrocław</strong></p>

<p>DevCamp to 2-dniowe wydarzenie dla programistów różnych technologii, które łączy w sobie cechy panelu szkoleniowego i hackathonu. Nie ogranicza nas ani język programowania ani poziom doświadczenia, a zgłaszać można się indywidualnie lub zespołowo. 30 mentorów przez 8 godzin będzie dzielić się z 300 uczestnikami swoim doświadczeniem i wiedzą. Nowo nabyte umiejętności przetestujemy następnie podczas 24-godzinnego maratonu programowania.</p>

<p>Agenda i prelegenci są na bieżąco aktualizowani na stronie <a href="http://devcamp.pl/">http://devcamp.pl/</a>
A bilety kupić można na <a href="https://devcamp2017.evenea.pl/">https://devcamp2017.evenea.pl/</a></p>

<p>Na to wydarzenie mamy dla was 10 darmowych wejściówek :)</p>

<p><strong>HackYeah - 28-29 października, Kraków</strong></p>

<ul>
<li>6 biletów VIP do loży prezydenckiej na koncert zespołu Metallica w Krakowie - tych biletów nie da się kupić!</li>
<li>bilety i podróż na WebSummit</li>
<li>nagrody pieniężne o łącznej wartości 90 000 PLN!</li>
</ul>


<p>O co chodzi? O HackYeah - największy, stacjonarny hackathon w Europie, który odbędzie się już 28-29 października w Tauron Arena Kraków.</p>

<p>Organizatorzy zapraszają programistów wszelkiej specjalizacji, od poziomu początkującego do zaawansowanego, jak i grafików, team leaderów, osoby z pomysłem na rozwiązanie jednego z kilku zadań opisanych tutaj: <a href="https://hackyeah.pl/task.html">https://hackyeah.pl/task.html</a></p>

<p>Tutaj mamy 15 darmowych wejściówek :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Innovation@Amazon]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/09/17/innovation-at-amazon/"/>
    <updated>2017-09-17T21:31:48+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/09/17/innovation-at-amazon</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Zostaliśmy Community Partnerem <a href="https://innovation-amazon.com/" target="_blank">Innovation@Amazon</a> - bezpłatnej konferencji technicznej organizowanej przez Amazon Development Center Polska w Gdańsku 30 września!</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/amazon.png" style="width: 25%;"></p>

<p>Na scenie pojawią się m.in. takie gwiazdy jak Jeff Barr, Julien Simon, Hasan Sawaf i inni.</p>

<!-- more -->


<p>Amazon łączy ze sobą czołowych inżynierów z Amazon Development Center z całego świata, którzy przeprowadzą was przez najgorętsze, aktualne tematy techniczne, takie jak:</p>

<ul>
<li>AmazonWebServices</li>
<li>MachineLearning</li>
<li>IoT</li>
<li>AmazonGameStudios</li>
<li>AmazonAlexa</li>
<li>..i inne!</li>
</ul>


<p>Będziecie też mieć okazję przetestować Amazon Echo, Amazon Echo Dot, Echo Look, Echo Show i inne, geekowskie gadżety!</p>

<p>Udział jest bezpłatny, jednak liczba miejsc jest ograniczona.
Rejestrujcie się poprzez formularz: <a href="https://innovation-amazon.com">https://innovation-amazon.com</a> i do zobaczenia w Gdańsku! :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zaproszenie na spotkanie wrześniowe]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/09/17/zaproszenie-na-spotkanie-wrzesniowe/"/>
    <updated>2017-09-17T20:52:14+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/09/17/zaproszenie-na-spotkanie-wrzesniowe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>We wrześniu mamy dla was aż dwa wydarzenia - oprócz <a href="blog/2017/08/23/spotkanie-przy-grillu/">grilla</a> mamy również spotkanie tradycyjne, w zaprzyjaźnionym pubie Haust. Jak zwykle, odbędzie się ono w ostatnią środę miesiąca, czyli 27. września. Sponsorem będzie firma <a href="http://www.sygnitysbs.pl/" target="_blank">Sygnity Business Solutions S.A.</a>.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/sygnity.jpg" style="width: 50%;">
<img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/oracle.jpg" style="width: 50%;"></p>

<p>W planach mamy dwie ciekawe prezentacje:</p>

<ul>
<li>Marcin Stożek - Nginx + Lua = OpenResty</li>
<li>Łukasz Klimas - A full Oracle Cloud development environment</li>
</ul>


<p>Więcej szczegółów oraz zapisy - na <a href="https://www.meetup.com/preview/Zielona-Gora-JUG/events/243326406" target="_blank">meetupie</a>. Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie przy grillu]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/08/23/spotkanie-przy-grillu/"/>
    <updated>2017-08-23T17:07:55+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/08/23/spotkanie-przy-grillu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Nowy sezon JUG inaugurujemy grillem urządzanym wspólnie z Dev@ZG 19 września o 18:00. To wyjątkowe wydarzenie będzie miało miejsce na terenie KS Gwardia Zielona Góra przy
ulicy Strzeleckiej. Oprócz nietypowego cateringu, doświadczymy spotkania z dwoma goścmi z Wrocławia, którzy na codzień zajmują się Rubym:</p>

<ul>
<li>Robert Pankowecki opowie o orkiestracji skomplikowanej aplikacji przy pomocy Saga Patterns. Szczególną uwagę zwróci na poprawny podział na podsystemy i sterowanie nimi przy pomocy zdarzeń.
<li>Andrzej Krzywda pochyli się nad nowym modnym terminem - <i>serverless</i>. Pokaże jak połączyć to &#8220;coś&#8221; z przebojami poprzednich sezonów: mikroserwisami i DDD.
</ul>


<p>Sponsorem spotkania jest <a href="https://www.adbglobal.com/" target="_blank">ADB</a> - dostawca rozwiązań dla telewizji cyfrowej i IoT.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/adb.jpg" style="width: 50%;"></p>

<p>UWAGA: pierwsze &ldquo;samodzielne&rdquo; spotkanie JUG jeszcze we wrześniu! Szczegóły później&hellip;</p>

<!-- more -->


<p>Rejestracja uczestnictwa, jak zwykle, na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/242746978/">Meetup</a>. Zwracamy uwagę na ogłoszenia organizacyjne - są istotne dla dobrej zabawy.
Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zaproszenie na JDD]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/07/09/zaproszenie-na-jdd/"/>
    <updated>2017-07-09T15:29:58+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/07/09/zaproszenie-na-jdd</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Zapraszamy no konferencję JDD organizowaną przez naszych partnerów, a zarazem organizatorów konkursu JUGmajster. Konferencja odbędzie się w Krakowie 3 i 4 października na terenach EXPO.
Dla chętnych mamy jedną darmową wejściówkę. Otrzyma ją osoba, które prześle <a href="mailto:magda.stozek@gmail.com">Magdzie</a> najbardziej interesującą propozycję rozwoju naszego JUGa albo opinię o sezonie 2016/2017.
Czekamy do 16 lipca włącznie (do północy).</p>

<p><a href="https://17.jdd.org.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/jdd.jpg"></a></p>

<p>Dlaczego warto jechać do Krakowa? Oddajmy głos samym organizatorom:</p>

<p><i>Dlaczego JDD jest warte Twojego czasu? Ponieważ to konferencja, która opiera się przede wszystkim na współpracy ze społecznościami. Program powstaje dzięki członkom Rady Programowej oraz przedstawicielom polskich Java User Groups, dlatego idealnie odpowiada aktualnej sytuacji w świecie Java.</p>

<p>Tutaj zobaczysz na scenie (i poznasz osobiście!) znanych - lokalnych i zagranicznych - ekspertów, nawiążesz kontakty z organizatorami spotkań i meetupów, a także spotkasz przedstawicieli wiodących firm IT na polskim rynku. A przede wszystkim - w świetnej atmosferze i doborowym towarzystwie poszerzysz swoją wiedzę i zdobędziesz nowe umiejętności!</i></p>

<p>Więcej informacji na <a href="https://17.jdd.org.pl"><a href="https://17.jdd.org.pl">https://17.jdd.org.pl</a></a>. Zapisy pod <a href="https://jdd2017.evenea.pl"><a href="https://jdd2017.evenea.pl">https://jdd2017.evenea.pl</a></a>. Podczas rejestracji użyjcie kodu <b>zielonagora-20</b>, który daje 20% zniżki!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zakończenie sezonu 2016/2017 - podsumowanie]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/06/15/zakonczenie-sezonu-2016-slash-2017-podsumowanie/"/>
    <updated>2017-06-15T19:53:01+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/06/15/zakonczenie-sezonu-2016-slash-2017-podsumowanie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Czternastego czerwca miało miejsce nasze ostatnie spotkanie w sezonie 2016/17. Sponsorem spotkania i after-party był <a href="https://www.globallogic.com/pl/"> GlobalLogic</a>.</p>

<p><a href="https://www.globallogic.com/pl/"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/global_logic.jpg" width="330" height="130" title="GlobalLogic" ></a></p>

<p>Prelegentami byli dwaj pracownicy sponsora: Cezary Kujawa i Tomasz Kleszczyński. Cezary przedstawił nam szybkie przypomnienie podstaw kryptografii wraz z najczęściej używanymi
algorytmami. Najważniejszym elementem tego wykładu było jednak wymienienie błędów, które popełniamy jako programiści podczas użycia kryptografii. Chodziło tu o sposoby
przechowywania haseł, wybór algorytmów i procedur oraz certyfikaty używane m.in. do cyfrowego podpisywania dokumentów.</p>

<p>Tomek z kolei opowiedział nam o Kotlinie - wschodzącej gwieździe wśród języków programowania. Wymienił 20 składniowych cech, które sprawiają, że warto zainteresować się właśnie tym językiem.
Wspomniał również o jego historii i perspektywach rozwoju. Ostatnim elementem było szybkie wymienienie narzędzi, dzięki którym sprawnie można zapoznać się z Kotlinem.</p>

<p>Materiały:</p>

<ul>
<li> Kotlin - <a href="files/Kotlin-jug.pdf" target="_blank">prezentacja</a> i <a href="files/Kotlin-jug.zip" target="_blank">prezentacja z kodem</a>
<li> <a href="files/kryptografia.pdf" target="_blank">Kryptografia na usługach dewelopera</a></li>
</ul>


<p>Po części oficjalnej i losowaniu nagród, GlobalLogic zorganizował dodatkowe atrakcje, czyli catering+ oraz gry zespołowe. Dziękujemy!</p>

<p>Dziękujemy również wszystkim zaangażowanym w kończący się sezon: sponsorom, prelegentom oraz uczestnikom. Bez Was nie byłoby naszych comiesięcznych spotkań. Dziękujemy również załodze pubu
Haust, który udostępnia nam swoje podwoje. Do zobaczenia w nowym, czwartym sezonie JUG ZG!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zakończenie sezonu 2016/2017]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/06/06/zakonczenie-sezonu-2016-slash-2017/"/>
    <updated>2017-06-06T16:35:10+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/06/06/zakonczenie-sezonu-2016-slash-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Przed nami ostatnie spotkanie sezonu 2016/2017. Z powodu wczesnych wakacji, spotykamy się już w połowie miesiąca (14 czerwca), w pubie Haust, o 19:00.
Dzięki naszemu sponsorowi, <a href="https://www.globallogic.com/pl/" target="_blank">GlobalLogic</a>, spotkanie będzie połączone z after party i dodatkową liczbą atrakcji.</p>

<p>Zanim jednak przejdziemy do zabawy i podsumowań, czekają nas dwa tematy:</p>

<ul>
<li>Tomasz Kleszczyński wprowadzi nas w świat wschodzącej gwiazdy języków programowania - Kotlina. Ze względu na ostatnie doniesienia z Google I/O, może być to ciekawy temat dla
ludzi poszukujących nowych wrażeń koderskich.
<li>Cezary Kujawa dotknie tematu, którego większość ludzi nie lubi ruszać (i nie bez powodu!): kryptografii. Zrobi to ze szczególnym uwzględnieniem tego, co ważne dla programistów
oraz miejsc, w których developerzy popełniają błędy.
</ul>


<p>Rejestracja uczestnictwa, jak zwykle, na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/240218492/">Meetup</a>. Zapraszamy!</p>

<p><a href="https://www.globallogic.com/pl/"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/global_logic.jpg" width="330" height="130" title="GlobalLogic" ></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania majowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/06/01/podsumowanie-spotkania-majowego/"/>
    <updated>2017-06-01T21:00:04+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/06/01/podsumowanie-spotkania-majowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W upalny majowy wieczór spotkaliśmy się, aby posłuchać o dwóch tematach, które mają luźny związek z samym programowaniem, ale zaczynają być coraz ważniejsze w nowoczesnym
wytwarzaniu oprogramowania.</p>

<p>Rozpoczął Maciej Żarczyński, devops z ADB, który wprowadził nas, programistów, w świat OpenShifta. Na początku wprowadził nas w genezę systemu i podstawowe pojęcia niezbędne
do zrozumienia działania OS. Wszystko podane bez zbędnych szczegółów niestotnych dla Javowców, a za to z podkreśleniem rzeczy o których musimy pamiętać, żeby nie doprowadzić
devopsa do rozpaczy. Ostatnim elementem prezentacji był &ldquo;żywy&rdquo; OpenShift zarządzający kilkoma instancjami serwisu (widocznymi jako jedno), z których jedna była autmatycznie
wskrzeszana po awarii. Stanowiło to świetną ilustrację wygody stosowania tego typu rozwiązań.</p>

<p>W drugiej części naszym gościem był Piotr Kafel pracujący na co dzień w Grouponie, w Berlinie. Tematem jego prezentacji było znaczenie modnego ostatnio słowa <i>reaktywny</i>.
Piotr omówił cechy systemu reaktywnego wedłu Reaktywnego Manifestu oraz znaczenie tychże cech w praktyce. Wskazał na &ldquo;fałszywe&rdquo; interpretacje i złe zrozumienie cech reaktywnych.
Jako że prezentacja miała charakter teoretyczny, Piotr na zakończenie pokrótce omówił przykłady bibliotek implementująych &ldquo;reaktywność&rdquo;.</p>

<p>Przypominamy, że możecie ocenić prezentacje <a href="https://docs.google.com/forms/d/1dh-w0Bc3RrWQEQVAL5s1FqqAYyFWrnH_kQs9IhFMViA/edit"> tutaj</a>.
Czekają nagrody!</p>

<p>Materiały:</p>

<ul>
<li>Prezentacja <a href="files/Reactive_-_land_of_confusion.pdf">Reactive - land of confusion</a></li>
<li>Prezentacja <a href="files/Openshift.pdf">OpenShift<a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zaproszenia na konferencje]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/05/23/zaproszenia-na-konferencje/"/>
    <updated>2017-05-23T06:21:29+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/05/23/zaproszenia-na-konferencje</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Otrzymaliśmy bezpłatne wejściówki na dwie konferencje. Opisy znajdują się poniżej. Gdyby któreś z was chciało wziąć udział w danej konferencji, prosimy o <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/leaders">kontakt z Magdą</a>.
Liczy się kolejność zgłoszeń - kto pierwszy, ten lepszy. Formalności, koszty dojazdu i zakwaterowanie we własnym zakresie.</p>

<p><img src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/JavaDay 2017.png" style="width:50%;height:50%" class="center"></p>

<p>Pierwsze spotkanie ma miejsce 3 czerwca w Mińsku (Białoruś). Tu mamy jedną wejściówkę. Oddajmy głos organizatorom:</p>

<p><i>
We&rsquo;re inviting you to annual JavaDay 2017 conference that will be held on June 3 in Minsk, Belarus! The program will consist of presentations and workshops by Java super stars: Yegor Bugaenko, Philipp Krenn, Alexander Tarasov, Hrvoje Crnjak and many others!
We&rsquo;ll talk not only about Java (but we&rsquo;ll pay a lot of attention to it), but also about practices, instruments, approaches and even philosophy. Spring Boot, JWT, containers monitoring, correct integration between microservices, Continuous Delivery – what JavaDay Minsk 2017 involves.
Tickets and details are on the website <a href="http://javaday.by/en/"><a href="http://javaday.by/en/">http://javaday.by/en/</a></a>. Hashtag: #javadayby
</i></p>

<p><img src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/scalawave.jpg" class="center"></p>

<p>Drugie spotkanie to <a href="http://scalawave.io">ScalaWave 2017</a>. Wejściówki są dwie, a sama konferencja odbywa się 7 i 8 lipca 2017 w Gdańsku. W programie warsztaty, spotkania z ekspertami
Scali z całego świata oraz impreza na plaży. Wśród tematów streamy, IntelliJ oraz mikroserwisy. Tu wejściówki są dwie.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie majowe]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/05/03/spotkanie-majowe/"/>
    <updated>2017-05-03T10:59:28+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/05/03/spotkanie-majowe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>31 V spotykamy się w tradycjnym miejscu (Haust) o tradycyjnej porze (19:00, z rozgrzewką od 18:30), aby wysłuchać dwóch wystąpień. Rozpocznie Maciej Żarczyński,
doświadczony DevOps z ADB. Wprowadzi nas w ogólne zagadnienia związane z OpenShiftem i jego użyciem do publikowania aplikacji, nie tylko Javowych. Zapoznamy się
z podstawowymi technikami ze szczególnym uwzględnieniem tego, co musimy wiedzieć jako programiści, żeby nie utrudniać adminom życia.</p>

<p>W drugiej części Piotr Kafel zajmie się jednym z najgorętszych tematów ostanich miesięcy: reaktywnością. Reaktywność jest łączona z  wieloma słowami, wszyscy o niej
mówią, ale często bez dogłębnej znajomości tematu. Piotr wypełni tę lukę przedstawiając ogólny zarys reaktywnego świata i cele jakie przyświecają tej inicjatywie.</p>

<p>UWAGA: W tym miesiącu nie mamy jeszcze sponosora. Jeśli jakaś Wasza zaprzyjaźniona firma ma ochotę dołączyć do grona sponsorów, prosimy o kontakt z organizatorami.
W przeciwnym wypadku, prosimy uczestników o zaopatrzenie się w niezbędne środki samodzielnie przy barze w ramach podziękowań dla Hausta za życzliwość i wielokrotną
gościnę.</p>

<p>UWAGA 2: Przypominamy o naszym kanal na Slacku: <a href="https://jvm-poland.slack.com">#meetup-zg-jug</a>. Można tam dyskutować na bieżąco, również z prelegentami.</p>

<!-- more -->


<p>Rejestracja uczestnictwa, jak zwykle, na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/">Meetup</a>. Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie kwietniowe - podsumowanie]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/04/28/spotkanie-kwietniowe-podsumowanie/"/>
    <updated>2017-04-28T07:43:50+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/04/28/spotkanie-kwietniowe-podsumowanie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tym razem JUGa rozpoczęliśmy od krótkiej formy - pierwszej prezentacji nowego typu, który zaproponowaliśmy na początku sezonu. Paweł Nowak pokrótce opisał
zmiany w nowej wersji najpopularniejszej Javowej biblioteki świata - JUnit. Mamy nadzieję, że szybko znajdzie naśladowców i pojawią się kolejne prezentacje
tego typu.</p>

<p>Potem przyszedł czas na długą formę połączoną z budowaniem systemu na żywo. Karol Buler pokazał ogólną ideę standardu SSO według OpenID Connect oraz zaprezentował
najlepszą - swoim zdaniem - implementację, czyli KeyCloak. Rozmowę o konkretach poprzedził ogólnym przedstawieniem zasady działania SSO. Na koniec zbudował prostą
aplikację w SpringBoot, którą zabezpieczył KeyCloakiem.</p>

<p>Sponsorem spotkania było <a href="https://www.adbglobal.com/" target="_blank">ADB</a> - dostawca rozwiązań dla telewizji cyfrowej i IoT.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/adb.jpg" style="width: 50%;"></p>

<p>Przypominamy, że prosiliśmy o wypełnienie ankiet dotyczących spotkania. <a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfyXP_MXdom0KaiuAIWnPXeNuczsaGwxrcigSf9VcXMCCUhWA/viewform?c=0&w=1"> Jest to możliwe tutaj</a>.
Czekają nagrody!.</p>

<p>Materiały:</p>

<ul>
<li><a href="files/JUnit 5.pdf" target="_blank">JUnit 5</a></li>
<li><a href="files/Open ID Connect.pdf" target="_blank">OpenID Connect</a></li>
</ul>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie kwietniowe JUnit 5 i OpenID Connect]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/04/15/spotkanie-kwietniowe-junit-5-i-openid-connect/"/>
    <updated>2017-04-15T08:56:33+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/04/15/spotkanie-kwietniowe-junit-5-i-openid-connect</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Następne spotkanie JUG będzie miało miejsce 26 IV, tradycyjnie w pubie Haust. Rozpoczniemy je pierwszą krótką prezentacją - jest to forma, którą zaproponowaliśmy kilka miesięcy temu.
Mamy nadzieję, że przypadnie Wam do gustu i będziecie chcieli prezentować narzędzia i techniki właśnie w taki sposób. Na pierwszy ogień idzie nowa wersja JUnit. Paweł Nowak
przedstawi nam zmiany oraz sposób migracji testów z poprzedniej do nowej wersji.</p>

<p>Potem przejdziemy do głównego tematu - OpenID Connect. Karol Buler przedstawi technologię, która ma wielką szansę stania się standardem autentykacji i autoryzacji w świecie
aplikacji webowych. Nadrabia ona  wady OAuth i podobnych rozwiązań. Poznacie ideę działania, istniejące implementacje oraz kilka ciekawostek związanych z tematem.</p>

<p>Sponsorem spotkania jest <a href="https://www.adbglobal.com/" target="_blank">ADB</a> - dostawca rozwiązań dla telewizji cyfrowej i IoT.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/adb.jpg" style="width: 50%;"></p>

<!-- more -->


<p>Początek o 19:00. Jeszcze raz zachęcamy do przedstawiania krótkich 15-minutowych tematów. Być może po tej środzie któreś z Was się przekona i zgłosi swój temat? Czekamy!</p>

<p>Rejestracja uczestnictwa, jak zwykle, na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/239216928/">Meetup</a>. Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie marcowe - podsumowanie]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/03/30/spotkanie-marcowe-podsumowanie/"/>
    <updated>2017-03-30T07:07:44+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/03/30/spotkanie-marcowe-podsumowanie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W ostatnią środę marca przyjechał do nas z Wrocławia Marek Tryliński, który poprowadział warsztaty z sortowania backlogu. Górne piętro Hausta zostało przygotowane
w nietypowej dla nas konfiguracji - zestawiono 7 stolików, aby każda podgrupa uczestników mogła w praktyce przećwiczyć jedną metodę pracy z listą zadań. Zanim to się jednak
stało, Marek przedstawił krótkie wprowadzenie przypominające o odpowiedzialności właściciela produktu. Sam warsztat został podzielony na dwie części: pierwsze pół godziny
zajęła praca w poszczególnych podgrupach - każda dostała instrukcję dotyczącą wybranej metody (np. <i>now-not now</i> lub <i>1-3-5</i>) i miała ją zastosować do swojego
zestawu zadań. Następne pół godziny zostało poświęcone na omówienie doświadczeń w pełnym składzie - podgrupa omawiała metodę i swoje wrażenia, a reszta uczestników mogła zadawać
pytania dodatkowe zarówno członkom podgrupy, jak i prowadzącemu. Mamy nadzieję, że ta wyjątkowa forma spotkania przypadła Wam do gustu.</p>

<p>Materiały:</p>

<ul>
<li><a href="files/ProductBacklogOrdering.pdf" target="_blank">Prezentacja</a></li>
<li><a href="files/ProductBacklogOrdering.zip" target="_blank">Metody</a></li>
</ul>


<p>Sponsorem spotkania był <a href="https://www.softwaremill.com/" target="_blank">SoftwareMill</a> - firma dostarczająca oprogramowanie tworzone przez prawdziwych inżynierów w najnowszych technologiach!</p>

<p><a href="https://softwaremill.com/"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/softwaremill.png" title="SoftwareMill" ></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie marcowe - Backlog]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/03/16/spotkanie-marcowe-backlog/"/>
    <updated>2017-03-16T18:08:41+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/03/16/spotkanie-marcowe-backlog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>29 III marca JUG przyjmie wyjątkowo formę warsztatu. Tego dnia Marek Tryliński pokaże nam jak nie marnować czasu pracując z backlogiem.
Wielu z nas pracuje według zwinnych metodyk i choć w teorii w większości wiemy jak to działa, to nadal miewmay problemy ze szczegółami.
Marek przedstawi kilka sposobów na ogarnięcie naszych spotkań, abyśmy mogli szybciej zabrać się do tego, co stanowi <i>clou</i> naszej pracy - programowania.</p>

<p>Sponsorem spotkania jest <a href="https://www.softwaremill.com/" target="_blank">SoftwareMill</a> - firma dostarczająca oprogramowanie tworzone przez prawdziwych inżynierów w najnowszych technologiach!</p>

<p><a href="https://softwaremill.com/"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/softwaremill.png" title="SoftwareMill" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Podobne spotkania miały już miejsce w trzech większych miastach w Polsce i cieszyły się dużym zainteresowaniem. W planie warsztatów są metody: 1-3-5, Moscow, Monopoly dollars,
Kano, ROI oraz wiele innych. Przewidziana praca w grupach! Początek o 19:00.</p>

<p>Rejestracja uczestnictwa, jak zwykle, na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/238445120/">Meetup</a>. Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania lutowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/02/24/podsumowanie-spotkania-lutowego/"/>
    <updated>2017-02-24T21:38:01+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/02/24/podsumowanie-spotkania-lutowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Za nami spotkanie lutowe - 22.02 mimo ulewnego deszczu spotkaliśmy się w Hauście, by posłuchać o NoSQL. W temat wprowadził nas Maksymilian Wiesiołek, na co dzień pracownik w <a href="https://www.globallogic.com/pl/" traget="_blank">GlobalLogic</a>, które było sponsorem spotkania.</p>

<p>Maks najpierw przybliżył nam różne koncepcje używane w świecie NoSQL - rozproszenie, różne strategie replikacji, CAP (aka &ldquo;nie można mieć wszystkiego&rdquo;), skalowanie wszerz itd. Później zaś zaprezentował kilka przykładów różnych NoSQLowych baz (Redis, HBase, Mongo, Neo4j, Coherence), wraz z porównaniem do Postgresa. Na koniec pojawiło się jeszcze kilka praktycznych, sprawdzonych w boju wskazówek na co zwrócić uwagę przy projektowaniu i używaniu tego typu baz. No i rekomendacje książkowe. Zresztą, zobaczcie sami: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/NoSql.pdf" target="_blank">NoSQL - slajdy</a>.</p>

<p>Na koniec jeszcze jedno ogłoszenie - nieustająco i ogromnie szukamy prelegentów. Prezentacje mogą być długie lub krótkie, nie muszą mieć perfekcyjnych slajdów, a nasza lokalna publiczność jest wdzięczna i sympatyczna - zapraszamy nowych śmiałków:)</p>

<p>Dzięki za spotkanie i do zobaczenia za miesiąc!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie lutowe - NoSQL]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/02/02/spotkanie-lutowe-nosql/"/>
    <updated>2017-02-02T16:52:42+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/02/02/spotkanie-lutowe-nosql</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dwudziestego drugiego lutego spotykamy się w pubie Haust o 19:00 dzięki <a href="https://www.globallogic.com/pl/" target="_blank">GlobalLogic</a>, aby porozmawiać o NoSQL.
Tego dnia planujemy jeden wykład autorstwa Maksymiliana Wiesiołka, który pozwoli nam oderwać się od &ldquo;gorącego&rdquo; tematu mikroserwisów. Przenisiemy się do świata baz danych, żeby
przypomnieć sobie o zapomnianych szczegółach, uzupełnić luki, a może dowiedzieć się czegoś nowego.</p>

<p><a href="https://www.globallogic.com/pl/"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/global_logic.jpg" width="330" height="130" title="GlobalLogic" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Wykład będzie zawierał omówienie kilku popularnych systemów NoSQL (np. Coherence, HBase, MongoDB, Redis) na tle baz relacyjnych - w tym wypadku PostgreSQL.
Maksymilian opowie co tracimy, a co zyskujemy w przypadku wyboru NoSQL. Poza plusami pojawią się zagrożenia oraz sposoby ich obejścia żywcem wzięte z doświadczenia
prelegenta. Poruszony będzie również temat rozwiązań hybrydowych.</p>

<p>Rejestracja uczestnictwa, jak zwykle, na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/237425080/">Meetup</a>. Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Po spotkaniu styczniowym]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/01/26/po-spotkaniu-styczniowym/"/>
    <updated>2017-01-26T16:30:38+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/01/26/po-spotkaniu-styczniowym</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>25 stycznia odbyło się pierwsze spotkanie w Nowym Roku! Na zaproszenie <a href="http://www.cinkciarz.pl/" target="_blank">Cinkciarz.pl</a> w Zielonej Górze pojawił się Marcin Grzejszczak, który opowiedział o metodach pracy z logami w systemach rozproszonych.</p>

<!-- more -->


<p>Wykład rozpoczął się krótkim omówieniem problemów, które napotykają programiści takich systemów. Następnie przeszliśmy do podstawowej terminologii związanej z logowaniem: span, trace, baggage itp. w kontekście Spring Sleuth – systemu do śledzenia rozproszonego. Po pokazaniu podstaw Marcin przeszedł do łączenia (agregacji) i korelacji informacji z różnych maszyn oraz ich przeglądaniu przy pomocy Kibany.</p>

<p>W drugiej części zajęliśmy się problem wolnego działania (wcześniejsze przykłady zakładały brak działania badanego systemu). Tu pojawił się Zipkin, który ułatwia śledzenie opóźnień w komunikacji.</p>

<p>Ostatnim akordem było demo – Marcin szybko zbudował aplikację w Spring i pokazał jak analizować logi za pomocą powyższych narzędzi.</p>

<p>Materiały:</p>

<ul>
<li><a target="_blank" href="https://docs.google.com/presentation/d/1ZILMqLJXFva9cKHpW5j1dsQ1OcEpqNYE_a-3t0pbyng/edit">Prezentacja zawierająca również odnośniki do narzędzi I przykładowych projektów</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
