<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Zielona Góra JUG]]></title>
  <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/"/>
  <updated>2015-06-28T09:29:02+02:00</updated>
  <id>http://zielona-gora-jug.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zielona Góra JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie czerwcowe - zakończenie sezonu 2014 / 2015]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/06/28/spotkanie-czerwcowe-zakonczenie-sezonu-14-15/"/>
    <updated>2015-06-28T09:10:29+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/06/28/spotkanie-czerwcowe-zakonczenie-sezonu-14-15</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Już za kilka dni kolejne spotkanie lokalnej społeczności programistów Java. Tym razem zorganizowane będzie przy wsparciu firmy ADB, standardowo w zaprzyjaźnionym pubie Haust. Ze względu na nadchodzący okres letnio-wakacyjny, będzie to jednocześnie spotkanie podsumowujące sezon 2014 / 2015. Liczymy na konstruktywną dyskusję dotyczącą tego co było fajne ? co było złe ? co można poprawić ? jakieś nowe pomysły ?</p>

<p><a href="http://adbglobal.com"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/adb.png" title="ADB" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Podczas spotkania będziemy mieli możliwość wysłuchania prezentacji Tomka Powchowicza, na temat kontenerów heterogenicznych. Zobaczymy projekt, implementację i zastosowanie kontenerów heterogenicznych w dwóch językach: Java i C++. Kontenery takie, to struktury, które uniemożliwiają błędy związane z typami danych w runtime (type safety), chociaż to nie jest jedyny benefit. Inne to redukcja rozmiaru kodu źródłowego oraz możliwość rozszerzania API.</p>

<p>Kontener heterogeniczny (różnorodny) z silnym typowaniem jest to pojemnik, który potrafi przechowywać różne elementy. Pobieranie elementów z takiego kontenera nie wymaga rzutowania. Czyli jest możliwe takie zawołanie:</p>

<p>String value1 = map.get(key1);
String value2 = map.get(key2);
Integer value3 = map.get(key3);</p>

<p>Czy potraficie sobie wyobrazić najbardziej znane na świecie API do baz danych JDBC ResultSet, które zamiast metod getDate(), getString() itd posiada tylko jedną metodę get() ???</p>

<p>Drugim prelegentem będzie Paweł Nowak, który zaprezentuje społeczności ExtJS, rzadziej używanego ale bardzo bogatego frameworka służącego do tworzenia aplikacji JavaScript. W odróżnieniu od wielu konkurentów, twórcy Ext JS przywiązują dużą wagę do wyglądu kontrolek UI i tworzenia aplikacji z przyjaznym interfejsem użytkownika. W trakcie prezentacji przedstawione będą podstawowe cechy Ext JS oraz zastosowania. Porównamy go także z innymi dostępnymi rozwiązaniami.</p>

<p>Zapraszamy !</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie Google I/O Extended]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/06/27/google-io-2015-podsumowanie/"/>
    <updated>2015-06-27T22:27:22+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/06/27/google-io-2015-podsumowanie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<center>
<img src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/IO_poster.jpg" title="Google IO Extended poster" >
</center>


<p>Czas na krótkie podsumowanie pierwszego w naszym mieście Google I/O Extended. Pomysł przedsięwzięcia zainicjowany został przez Tomka Wartarskiego, który kilkakrotnie uczestniczył w podobnych spotkaniach w Poznaniu&hellip; dlaczegoby nie zorganizować równie fajnej imprezy w Zielonej Górze ? Potencjał jest, możliwości są !</p>

<!-- more -->


<p>Na horyzoncie pojawiła się pomoc ze strony firmy ADB, która zadbała o wyśmienity katering, przekąski, napoje, drobne upominki, Uniewersytetu Zielonogórskiego, gdzie spotkanie miało miejsce oraz Jaceka Wojnarowskiego, który w przerwach między wykładami &ldquo;podrzucał&rdquo; dobry, muzyczny podkład.</p>

<center>
<img src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/IO_2.jpg" title="Google IO Extended hall" >
</center>


<p>Po zawiązaniu grupy trzymającej władzę, przystąpiliśmy do oficjalnej rejestracji spotkania na stronach Google. Kolejno z pomocą Tomka Gratkowskiego nastąpiło ustalanie i oględziny miejscówki na UZ, dalej pierwsze spotkanie organizacyjne w siedzibie ADB&hellip;</p>

<center>
<img src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/IO_1.jpg" title="Google IO Extended games" >
</center>


<p>Wszystko w zawrotnym tempie, wszystko gra ! Otwieramy rejestrację i obserwujemy przyrost zainteresowanych osób, których finalna liczba podczas spotkania wyniosła 70. Rozpoczęcie. Tomek na scenie, wprowadza w rozkład jazdy, kolejno Magda informuje że spotkanie organizowane jest pod dowództwem Java User Group Zielona Góra oraz zaprasza Katarzynę Sawkę do zaprezentowania firmy ADB, w formie kolorowej, humorystycznej infografiki&hellip;</p>

<center>
<img src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/IO_3.jpg" title="Google IO Extended pizza" >
</center>


<p>Wielkie dzięki dla Macieja Zająca z AMB Software, który zechciał przygotować dla nas pierwszą ciekawą przezentację nt. zeszłorocznego wyjazdu do Doliny Krzemowej i kompleksu Google.</p>

<p>Godzina zero, czas uruchomić strumień wideo, Tomek za sterami, gasną światła, konferencję czas zacząć. Ogłaszane są kolejne nowinki Google, szepty coraz głośniejsze, niektórzy skrupulatnie notują poszczególne zagadnienia. Pierwsza przerwa i kolejne, niekończące się dyskusje, śmiechy, integracja, ludzie związani z lokalnym rynkim IT chyba dobrze się bawią ?! &hellip; gry i zabawy, walka o gadżety i kawałki smacznej pizzy, która dojechała po upływie połowy zaplanowanego na spotkanie czasu, w liczbie 26 opakowań, wersja &ldquo;rodzinna&rdquo;! &hellip; i tak do godziny 24, gdy ostatni słuchacze opuszczają salę :-)</p>

<center>
<img src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/IO_team.jpg" title="Google IO Extended team" >
</center>


<p>Podsumowując pierwsze w Zielonej Górze Google I/O Extended zdecydowanie można zaliczyć do &ldquo;tych&rdquo; udanych. Po cichu planujemy już kolejne, gdzie lokalni pasjonaci IT będą mogli się spotkać w fajnej atmosferze, aby porozmawiać o branżowych tematach.</p>

<p>Zdjęcia dostępne na JUGowym profilu <a href="https://www.flickr.com/photos/zgjug/sets/72157653668120125">Flickr</a>. Dziękujemy za przybycie i pomoc w organizacji !
Dawid, Magda, Tomek oraz ADB</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zaproszenie na konferencję Codepot]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/06/09/codepot/"/>
    <updated>2015-06-09T22:13:53+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/06/09/codepot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Miło nam ogłosić, że jesteśmy jako ZG JUG partnerami konferencji <a href="https://codepot.pl/" target="_blank">Codepot</a>.</p>

<p><a href="http://codepot.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/codepot-logo-rectangle.png" width="365" height="135" title="Codepot" ></a></p>

<p>Odbywa się ona 28-29 sierpnia w Warszawie, i jest to konferencja wyjątkowa, bo składająca się wyłącznie z warsztatów. Oto informacje od organizatorów:</p>

<blockquote><p>Codepot to konferencja przeznaczona dla programistów JVM, designerów, androidowców, iosowców, webowców, agilersów, devopsów i innych programistów lub osób związanych ze światem IT. Warsztaty są prowadzone przez ekspertów, którzy chcą podzielić się swoją wiedzą i doświadczeniami.</p></blockquote>

<!-- more -->


<p></p>

<blockquote><p>Obecnie trwa <a href="https://codepot.pl/call-for-papers" target="_blank">Call4Papers</a>, gdzie otrzymaliśmy już sporo zgłoszeń z różnych fajnych dziedzin. Spędzamy dużo czasu na dyskusjach kogo zaakceptować, a kogo nie. Nie zwlekajcie - im szybciej się zgłosicie, tym szybciej zostaniecie pokazani na stronie.</p></blockquote>

<!-- -->


<blockquote><p>Konferencja składa się z 72 warsztatów prowadzonych przez ekspertów. Planujemy zaprosić około 350 uczestników. Każdego dnia uczestnik będzie mógł wziąć udział w dwóch dogłębnych warsztatach technicznych. Po przerwie obiadowej przewidujemy warsztaty zwane miękkimi, tak żeby na kolejny warsztat techniczny przyjść zrelaksowanym i wypoczętym.</p></blockquote>

<!-- -->


<blockquote><p>Konferencja będzie płatna, ale symbolicznie, w celu motywowania ludzi do przychodzenia na warsztaty. W zasadzie cena pokryje koszt dwóch lunchy, oraz prezentu dla uczestnika. Można traktować tą imprezę jako wydarzenie darmowe. Rejestracja nie jest dostępna, ponieważ ją implementujemy - ale jesteśmy już na finiszu. Można śmiało powiedzieć - by developers for developers.</p></blockquote>

<!-- -->


<blockquote><p>Zapraszamy do śledzenia naszego kanału na twitter <a href="https://twitter.com/codepot_pl" target="_blank">@codepot_pl</a> oraz na <a href="https://www.facebook.com/pages/Codepot/397791273715096" target="_blank">Facebooku</a>, gdzie zawsze znajdziecie świeże informacje. Zapraszamy również do <a href="http://www.meetup.com/Warsaw-Codepoters/" target="_blank">grupy na meetupie</a>. Zapisując się do tej grupy, macie możliwość wzięcia udziału w spotkaniach na żywo (najbliższe 10 czerwca) i podyskutowania o najnowszych technologiach oraz do wygrania biletów na inne konferencje, np. Devoxx.pl.</p></blockquote>

<p>I na koniec jeszcze jedna dobra wiadomość - mamy dla was pięć kuponów na 20% zniżki przy otwieranej wkrótce rejestracji:)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania majowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/05/27/podsumowanie-spotkania-majowego/"/>
    <updated>2015-05-27T21:12:02+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/05/27/podsumowanie-spotkania-majowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Spotkanie majowe odbyło się 20.05.2015 i było sponsorowane przez firmę <a href="http://streamsoft.pl/" target="_blank">Streamsoft</a>.</p>

<p>Było super! Najpierw Mirek Szajowski pokazał narzędzia, które pozwalają oszczędzić nerwów po wdrożeniu aplikacji na produkcję. Pierwszym rozwiązaniem jest <a href="https://www.elastic.co/products/logstash" target="_blank">logstash</a> i <a href="https://www.elastic.co/products/kibana" target="_blank">kibana</a> - logstash agreguje logi, a kibana pozwala je wygodnie przeglądać, filtrować, prezentować na dashboardzie za pomocą wykresów, i analizować na wszelkie możliwe sposoby. Innym ciekawym narzędziem jest <a href="https://www.takipi.com/" target="_blank">takipi</a>, które w momencie wystąpienia wyjątku na produkcji zapisuje cały stan aplikacji - wartości zmiennych, wywoływane funkcje itp, co bardzo ułatwia znalezienie przyczyny błędu. Zajrzyjcie do slajdów: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/wdrozenia.pdf" target="_blank">Jak wdrożyć i nie zwariować</a>.</p>

<!-- more -->


<p>Potem Paweł Stawicki pokazał <a href="http://akka.io/" target="_blank">Akkę</a> i programowanie wielowątkowe na aktorach. W prezentacji opartej głównie na przykładach zobaczyliśmy różne konfiguracje aktorów, sposoby użycia do różnych rodzajów zadań, oraz jak w tak rozproszonym środowisku podejść do obsługi błędów. Każdy z przykładów dzielił zadanie, jakim było narysowanie fraktala, pomiędzy aktory, i każdy rysował się w trochę inny sposób, w zależności od architektury przykładu! Na koniec była ciekawa dyskusja i wiele pytań z publiczności. Wszystkie przykłady dostępne są w projekcie na githubie: <a href="https://github.com/zielona-gora-jug/akka-pres-src" target="_blank">akka-pres-src</a>, są też slajdy: <a href="amorfis.github.io/akka-pres/" target="_blank">Akka - concurrent programming without the pain</a>.</p>

<p>A już jutro widzimy się na <a href="https://plus.google.com/events/c8q71vfv6ntr4llg0hqkl9m3i9g" target="_blank">Google I/O Extended</a>!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie majowe - Akka i wdrożenia]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/05/19/spotkanie-majowe-akka-i-wdrozenia/"/>
    <updated>2015-05-19T21:53:50+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/05/19/spotkanie-majowe-akka-i-wdrozenia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Już jutro zapraszamy na kolejne spotkanie ZG JUG. Choć zazwyczaj spotykamy się w ostatnią środę miesiąca, tym razem odstępujemy od tej zasady ze względu na <a href="https://plus.google.com/events/c8q71vfv6ntr4llg0hqkl9m3i9g" target="_blank">Google I/O Extended</a>. Majowe spotkanie wspiera firma <a href="http://streamsoft.pl/" target="_blank">Streamsoft</a>, która sponsoruje nie tylko poczęstunek, ale też przyjazd gościa ze Szczecina.</p>

<p><a href="http://streamsoft.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/streamsoft.png" title="Streamsoft" ></a></p>

<!-- more -->


<h2>Paweł Stawicki &ldquo;<a href="http://akka.io/" target="_blank">Akka</a> - programowanie wielowątkowe bez bólu&rdquo;</h2>

<blockquote><p>Dawno dawno temu, komputery nie miały wielu rdzeni. Każdy domowy komputer miał jeden procesor, a w nim jeden rdzeń. Nie było możliwe wykonywanie wielu operacji jednocześnie, toteż mało kto przejmował się programowaniem wielowątkowym. Później, kiedy pojawiła się taka potrzeba, starożytni do synchronizacji wątków używali sekcji krytycznych, semaforów, monitorów, blokad i innych potworów. Potwory te miały tę wadę, że ciężko było je oswoić, ciężko było przewidzieć ich zachowanie i zdarzało się, że ugryzły właściciela w najmniej odpowiednim momencie.</p>

<p>Z pomocą przyszedł nowy gatunek zwierzęcia - aktory. W tej prezentacji pokażę jak zaprząc je do pożytecznej pracy, jak przy ich pomocy programować wielowątkowo w sposób łatwiejszy i mniej narażony na błędy niż sposoby &ldquo;starożytnych&rdquo;. Pokażę prostą aplikację napisaną z użyciem aktorów, zarówno lokalnych jak i działających na innej maszynie, pokażę jak obsługiwać w Akce błędy, sytuacje kiedy któryś aktor rzuca wyjątek i przestaje działać. Na koniec zobaczymy jakich narzędzi dostarcza Akka do testowania aktorów.</p></blockquote>

<h2>Mirek Szajowski: &ldquo;Jak wdrożyć i nie zwariować&rdquo;</h2>

<blockquote><p>Czas radosnego developmentu kiedyś się kończy i każdy system musi prędzej czy później wejść na produkcję.</p>

<p>Zaczyna się wtedy nerwowy i stresujący okres, w którym każdy błąd boli podwójnie,  a każde zgłoszenia klienta trzeba traktować priorytetowo.
Na prezentacji pokażę narzędzia, z których można skorzystać aby pomóc sobie w analizie tego, co robi system na produkcji, gdzie ma największe problemy i jak sobie z nimi szybko radzić.</p>

<p>Prezentacja przeznaczona dla osób którym zdarza się robić (lub naprawiać cudze) błędy w sofcie&hellip; Liczę na ciekawe dyskusje i feedback na temat narzędzi i technik z których wy korzystacie aby ulżyć sobie w cierpieniu&hellip;</p></blockquote>

<p>Więcej informacji, zapisy i szczegółowy plan spotkania na <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/222328452/" target="_blank">meetupie</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania kwietniowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/05/19/podsumowanie-spotkania-kwietniowego/"/>
    <updated>2015-05-19T21:40:02+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/05/19/podsumowanie-spotkania-kwietniowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Z lekkim opóźnieniem, nadszedł w końcu czas na podsumowanie spotkania kwietniowego. Odbyło się ono 29. kwietnia i było sponsorowane przez firmę <a href="http://www.rec-global.com/" target="_blank">REC</a>.</p>

<p>Pierwszym tematem była reklama w aplikacjach mobilnych, którą przybliżył nam Arlen Coupland. W skrócie okazało się, że taka reklama to dużo dużo więcej niż tylko denerwujące prostokąciki gdzieś na dole gry, w którą gramy na telefonie. Możliwości jest dużo więcej, a najlepiej wkomponować reklamę w naszą aplikację w taki sposób, żeby była ona dla użytkownika czymś ciekawym i angażującym. Temat jest bardzo szeroki, a domena otwarta na innowacje, jako że rynek reklamy mobilnej wciąż dopiero się kształtuje. Slajdy z prezentacji: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/mobile_advertising.ppt" target="_blank">Mobile Advertising - Introduction</a>.</p>

<!-- more -->


<p>Po przerwie przeszliśmy do lżejszego tematu - Tomek Łączkowski opowiedział nam &ldquo;O znaczeniu słów słów kilka&rdquo;, czyli o trudnej sztuce komunikacji - w zespole, między programistami a użytkownikami, między team leaderami a przedstawicielami biznesu. Zarysował kilka problemów, na które warto zwracać uwagę, m.in. określenie wspólnego słownika, precyzyjne określenie wymagań, 5 x why (czyli pytamy tak długo, aż znajdziemy prawdziwy powód, a nie tylko powierzchowne wytłumaczenie), itp. Slajdy: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/slowa_slowa.pptx" target="_blank">O znaczeniu słów słów kilka</a>.</p>

<p>Na koniec jak zwykle losowaliśmy nagrody od naszych sponsorów - <a href="http://jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a> i <a href="http://manning.com/" target="_blank">Manning</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie kwietniowe - o znaczeniu słów i o reklamie w aplikacjach mobilnych]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/04/16/spotkanie-kwietniowe-mobile-ads-human-devs/"/>
    <updated>2015-04-16T23:51:55+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/04/16/spotkanie-kwietniowe-mobile-ads-human-devs</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kolejny miesiąc i niemniej ciekawe tematy. Tym razem 29 kwietnia przy wsparciu firmy <a href="http://rec-global.com" target="_blank">REC Global</a> zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie w zaprzyjaźnionym pubie Haust.</p>

<p><a href="http://rec-global.com"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/rec.png" width="182" height="72" title="REC Global" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Pierwszą prezentację przedstawi Arlen Coupland, który wprowadzi nas w tematykę reklam dostępnych na urządzeniach mobilnych. Dowiemy się jak tworzyć i zarządzać takimi reklamami, zarówno od strony kodu jak i zintegrowanych narzędzi, jakie są możliwości zarabiania pięniędzy. Drugą część przejmie Tomek Łączkowski, który postara się z niereformowalnego, rasowego &ldquo;softłer dewelopera&rdquo; zrobić ogarniętego człowieka ;-)</p>

<p>Rejestracja na spotkanie jest jak zawsze darmowa, ale obowiązkowa. Odbywa się poprzez portal <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/221768514/" target="_blank">meetup</a>. Wśród uczestników spotkania rozlosowane zostaną nagrody od naszych partnerów - licencje <a href="http://jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a> i ebook wydawnictwa <a href="http://manning.com/" target="_blank">Manning</a>. Pamiętajcie, aby rejestrować się z pełnym imieniem i nazwiskiem.</p>

<p>Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Google I/O Extended]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/04/16/google-io-2015/"/>
    <updated>2015-04-16T12:06:38+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/04/16/google-io-2015</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Organizatorzy Java User Group w Zielonej Górze nieustannie starają się uatrakcyjniać kolejne spotkania, poprzez realizację coraz to nowych pomysłów. Tym razem miło nam poinformować, że przy wsparciu firmy <a href="http://adbglobal.com/" target="_blank">ADB</a>, wspólnie będziemy organizować pierwszy w naszym mieście oraz jeden z niewielu w naszym kraju Google I/O Extended.</p>

<p><center>
<a href="https://plus.google.com/events/c8q71vfv6ntr4llg0hqkl9m3i9g"><img src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/google-io-2015.png" title="Google IO Extended" ></a>
<a href="http://adbglobal.com"><img src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/adb.png" title="Advanced Digital Broadcast" ></a>
<center/></p>

<p><!-- more --></p>

<p>Google I/O Extended jest to transmisja na żywo, z organizowanej raz w roku największej i najważniejszej konferencji Google I/O w San Francisco.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/google-io-3.jpg"></p>

<p>Wszystko to z myślą o programistach i fascynatach nowoczesnych technologii, dla których to przedstawiane będą techniczne oraz bardzo szczegółowe prezentacje. Wyśmienita okazja aby dowiedzieć się nowinek związanych z tworzeniem rozwiązań mobilnych, internetowych, ukierunkowanych biznesowo, przy wykorzystaniu narzędzi firmy Google min. takich jak: Android, Chrome, Maps, Google TV, GWT, Google App Engine.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/google-io-2.jpg"></p>

<p>Myśl przewodnia która nam przyświeca przy realizacji tego przedsięwzięcia w naszym mieście jest taka, aby wyjść z domu, nie oglądać transmisji samemu, poznać innych pasjonatów, nawiązać nowe znajomości, wymienić się doświadczeniem, konkursy, nagrody, prezentacje, gadżety a ponadto dobra zabawa.</p>

<p>Uczestnictwo jest darmowe, lecz wymagamy aby każdy z Was zarejestrował się w utworzonym <a href="https://plus.google.com/events/c8q71vfv6ntr4llg0hqkl9m3i9g" target="_blank">>>wydarzeniu&lt;&lt;</a> na portalu Google+</p>

<p>Serdecznie zapraszamy!<br/>
Dawid, Magda, Tomek oraz ADB</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania marcowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/04/13/podsumowanie-spotkania-marcowego/"/>
    <updated>2015-04-13T21:48:05+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/04/13/podsumowanie-spotkania-marcowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Powoli przygotowujemy się do spotkania kwietniowego, a czas jeszcze podsumować, co działo się w marcu.</p>

<p>Sponsorem spotkania był <a href="http://cinkciarz.pl/" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>, a tematem - Internet of Things, przedstawiony przez Pawła Boreckiego. Albo właściwie, jak mówi Paweł - Internet of Everything.</p>

<p>Zgodnie z nową formułą, zaczęliśmy chwilę wcześniej od luźnych rozmów przy piwie. Jako że sprawdziło się to dobrze, taki też będzie plan przy następnych spotkaniach.</p>

<p>Pierwsza część prezentacji była wprowadzeniem w świat Internet of Things - obecny rynek, kierunki rozwoju i ciekawe przykłady zastosowań (zarówno te bardziej poważne i złożone, jak i te bardziej hobbystyczne, np. zautomatyzowana kuweta dla kota:) ). Opowiedział jakie są dostępne rozwiązania sprzętowe i w co na początek nie warto się pakować.</p>

<!-- more -->


<p>Druga część prezentacji była bardziej praktyczna, mogliśmy więc na własnych oczach obejrzeć podpinane kabelki, czujniki, diody oraz wystawioną na żywo stronę, na którą można było wejść i kliknąć, żeby zapaliła się podłączona do płytki dioda.</p>

<p><a href="http://zielona-gora-jug.github.io/images/2015_marzec_publicznosc_duze.jpeg"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/2015_marzec_publicznosc.jpeg" width="640" title="Publiczność zapala diody zdalnie (fot. Krzysztof Bogucki)" ></a></p>

<p>Zobaczyliśmy, jak wygląda pisanie prostych skryptów Lua, i jak trzymać dane z czujników w chmurze.</p>

<p><a href="http://zielona-gora-jug.github.io/images/2015_marzec_slajdy_duze.jpeg"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/2015_marzec_slajdy.jpeg" width="640" title="Skrypty Lua (fot. Dawid Maksylewicz)" ></a></p>

<p> Było ciekawie - zarówno dla osób zupełnie nie znających się na temacie, jak i dla tych, którzy próbują swoich sił w automatyzacji. Liczne pytania z publiczności były dowodem, że mamy w Zielonej Górze trochę pasjonatów IoT :)</p>

<p><a href="http://zielona-gora-jug.github.io/images/2015_marzec_sprzet_duze.jpeg"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/2015_marzec_sprzet.jpeg" width="640" title="Sprzęt (fot. Dawid Maksylewicz)" ></a></p>

<p>Na końcu było jak zwykle losowanie nagród, a także przedstawienie najnowszych propozycji tematów na następne spotkania. Przypominam o głosowaniu na tematy - link do <a href="http://goo.gl/forms/olSZgNJmFE" target="_blank">ankiety</a> znajdziecie od teraz w menu na górze strony.</p>

<p>Prezentacja wraz ze wszystkimi skryptami znajduje się <a href="https://github.com/zielona-gora-jug/jug_zg_iot" target="_blank">githubie</a> ZG JUG.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie marcowe - Internet of Things]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/03/24/spotkanie-marcowe-internet-of-things/"/>
    <updated>2015-03-24T19:39:27+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/03/24/spotkanie-marcowe-internet-of-things</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>To już dzisiaj ! JUG Zielona Góra wzywa wszystkich programistów ! Tradycyjnie w ostatnią środę miesiąca (25 marzec), spotykamy się w zaprzyjaźnionym pubie Haust. <a href="http://cinkciarz.pl/" target="_blank">Cinkciarz.pl</a> po raz kolejny serwuje napoje oraz przekąski, stając się sponsorem spotkania&hellip; :-)</p>

<p><a href="http://cinkciarz.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/cinkciarz.png" title="Cinkciarz.pl - Kantor Internetowy" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Tym razem przednia zabawa zapowiada się dzięki Pawłowi Boreckiemu, który to jako prelegent przedstawi nam zagadniania związane z szeroko rozumianym pojęciem IoT -> Internet of Things. Będziemy mogli posłuchać o możliwościach automatyzacji domu, na bazie przykładowej implementacji układu ESP8266, poznać alternatywne rozwiązania, trochę teorii IoT, trochę elektronicznej praktyki.</p>

<p>Rejestracja na spotkanie jest darmowa, ale obowiązkowa. Odbywa się poprzez portal <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/221152790/" target="_blank">meetup</a>. Wśród uczestników spotkania rozlosowane zostaną nagrody od naszych partnerów - licencje <a href="http://jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a> i ebook wydawnictwa <a href="http://manning.com/" target="_blank">Manning</a>. Pamiętajcie, aby rejestrować się z pełnym imieniem i nazwiskiem.</p>

<p>Przybywajcie!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania lutowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/02/28/podsumowanie-spotkania-lutowego/"/>
    <updated>2015-02-28T20:42:48+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/02/28/podsumowanie-spotkania-lutowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Lutowe spotkanie zielonogórskiego JUGa - najbardziej javowe z wszystkich dotychczasowych - odbyło się 25. lutego w Hauście i było sponsorowane przez firmę <a href="http://cinkciarz.pl/" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>. Na początku (zaczęliśmy wyjątkowo punktualnie!) Dawid Maksylewicz opowiedział o nowej składni i nowych funkcjach wprowadzonych w Javie 7. Wszystko zilustrowane było za pomocą przykładów, co zachęciło publiczność do aktywnego udziału oraz wnikliwych pytań na bieżąco:) Przeszliśmy od prostych i przydatnych zmian w składni, przez mechanizm fork &amp; join, aż po invokedynamic, gdzie zagłębiliśmy się trochę w bytecode&hellip; Zajrzyjcie do <a href="http://dmaksylewicz.github.io/java7-slides/#/step-1" target="_blank">slajdów</a> i do <a href="https://github.com/zielona-gora-jug/java7-code" target="_blank">kodu na githubie</a>, w którym są również porównania, jak dany problem trzeba było rozwiązywać przed siódemką, a jak można zrobić to teraz.</p>

<!-- more -->


<p>Po krótkim odpoczynku i kuluarowych pogaduszkach, Paweł Żalejko zaprezentował Javę 8 (<a href="https://github.com/p-zalejko/jug_java8/blob/master/jug.zg.java8/Java%208_prezentacja.pdf?raw=true" target="_blank">slajdy</a> i <a href="https://github.com/zielona-gora-jug/jug_java8" target="_blank">kod</a>). Treści było sporo, między innymi oczywiście lambdy - Paweł pokazał kilka przykładów tego, jak bardzo upraszczają one kod i usuwają boilerplate. Zobaczyliśmy też ulepszenia w adnotacjach, javascriptowy silnik Nashorn, interfejsy funkcyjne i strumienie, również porównane z kodem sprzed ósemki.</p>

<p>Na koniec przyszedł czas na sprawy organizacyjne. Z nowych rzeczy: na następne spotkania zapraszamy od 18:30 - my już wtedy będziemy i będzie można pogadać, natomiast prezentacje zaczniemy punktualnie o 19:00. Poza tym w marcu znów odejdziemy trochę od Javy - będzie o Internet of Things. Szczegóły wkrótce na meetupie. Pojawił się również pomysł zorganizowania w maju Google IO Extended - więcej szczegółów będzie się pojawiać na <a href="jug.zgora.pl/forum" target="_blank">forum</a> w miarę krystalizowania się planów. A propos forum - jeśli kogoś tam jeszcze nie ma, to polecam się zapisać. Jesteśmy w trakcie nawiązywania współpracy z organizatorami kilku tegorocznych konferencji, i być może będziemy mieć jakieś zniżki lub wejściówki - informacja o tym pojawi się właśnie na forum.</p>

<p>Dzięki za kolejne udane spotkanie i do zobaczenia za miesiąc!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[JUG w eterze]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/02/22/jug-w-eterze/"/>
    <updated>2015-02-22T19:44:15+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/02/22/jug-w-eterze</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W piątek, 20. lutego, zostaliśmy zaproszeni do <a href="http://www.wzielonej.pl/radio" target="_blank">Akademickiego Radia Index</a>, aby opowiedzieć o JUGu. W audycji &ldquo;Godzina Rektorska&rdquo; rozmawialiśmy o tym, skąd wziął się pomysł na JUGa, po co się spotykamy, i jakie mamy pomysły na przyszłość. Fragmentów nagrania można wysłuchać tutaj: <a href="http://www.wzielonej.pl/informacje/news/20495,programisci-java-z-zielonej-gory-laczcie-sie.html" target="_blank">Programiści Java z Zielonej Góry - łączcie się</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie lutowe - Java 7&amp;8]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/02/10/spotkanie-lutowe-java-7-and-8/"/>
    <updated>2015-02-10T22:52:37+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/02/10/spotkanie-lutowe-java-7-and-8</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Zapraszamy na kolejne spotkanie zielonogórskiego JUGa. Tradycyjnie w ostatnią środę miesiąca (25 lutego), spotykamy się w zaprzyjaźnionym pubie Haust. Dzięki długofalowemu wsparciu naszej lokalnej inicjatywy przez firmę <a href="http://cinkciarz.pl/" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>, również i tym razem możemy liczyć na darmowe napoje oraz przekąski.</p>

<p><a href="http://cinkciarz.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/cinkciarz.png" title="Cinkciarz.pl - Kantor Internetowy" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Nadchodzące spotkanie zapowiada się w 100% Javowe. Na wstępie, dla przypomnienia zaprezentuję klika kluczowych zagadnień, które weszły wraz z siódmym wydaniem Javy. Kolejno Paweł Żalejko przedstawi pełen wachlarz nowości dostarczonych wraz z Javą 8.</p>

<p>Prace nad prezentacjami idą pełną parą. Zapowiada się mega ciekawie !</p>

<p>Rejestracja na spotkanie jest darmowa, ale obowiązkowa. Odbywa się poprzez portal <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/220443222/" target="_blank">meetup</a>. Wśród uczestników spotkania rozlosowane zostaną nagrody od naszych partnerów - licencje <a href="http://jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a> i ebook wydawnictwa <a href="http://manning.com/" target="_blank">Manning</a>. Pamiętajcie, aby rejestrować się z pełnym imieniem i nazwiskiem.</p>

<p>Przybywajcie!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania styczniowego - Hadoop i Scala]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/02/07/podsumowanie-spotkania-styczniowego-hadoop-i-scala/"/>
    <updated>2015-02-07T14:08:06+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/02/07/podsumowanie-spotkania-styczniowego-hadoop-i-scala</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Nowy rok zaczęliśmy od spotkania o Hadoopie i Scali, które odbyło się 28. stycznia 2015. Sponsorem była firma <a href="http://cinkciarz.pl/" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>, która jest obecnie naszym stałym partnerem aż do marca.</p>

<p>Na spotkaniu było ok. 80 osób. Jako pierwszy wystąpił Marcin Stożek z prezentacją <a href="https://slides.com/perk/hadoop-101" target="_blank">Hadoop 101</a>. Dowiedzieliśmy się, jak duże muszą być dane, żeby rozwiązania do Big Data w ogóle miały sens (odpowiedź: co najmniej 5 TB, inaczej szkoda zachodu, Hadoop nie rozwiąże naszych problemów), oraz poznaliśmy zarys ekosystemu Hadoopa, na który składa się wiele różnych narzędzi i bibliotek. Było również live demo z Hadoopem od Cloudery, które pozwoliło zobaczyć przykładowy plik w HDFSie i wyszukiwanie w nim za pomocą Hive&#8217;a.</p>

<!-- more -->


<p>Po przerwie przeszliśmy do Scali, o której Marcin Dąbrowa opowiedział bez slajdów, używając zamiast tego Scala worksheets. Dzięki temu prezentacja była bardzo interaktywna, publiczność brała w niej aktywny udział, a wszystkie pytania otrzymywały odpowiedź natychmiast, wraz z przykładem. Poznaliśmy podstawowe elementy tego języka, case classes, pattern matching i operacje na kolekcjach. Jako że temat Scali i w ogóle programowania funkcyjnego jest dość szeroki, być może będzie trzeba go jeszcze w jakiejś formie rozwinąć.</p>

<p>Na końcu przyszła pora na nagrody od sponsorów. Obecnie na każdym spotkaniu mamy do dyspozycji dwie licencje od <a href="http://jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a> i jednego ebooka z wydawnictwa <a href="http://manning.com/" target="_blank">Manning</a> (powitalne kupony od O&#8217;Reilly już się skończyły). Zgodnie z naszymi zasadami, każdy prelegent występujący na JUGu otrzymuje jedną wybraną z tego zestawu nagrodę, jako podziękowanie za inicjatywę i poświęcony czas, natomiast reszta jest rozlosowywana wśród uczestników spotkania. Zachęcamy więc do zgłaszania prezentacji! Pamiętajcie też, że z obu wydawnictw mamy dostęp do tzw. egzemplarzy recenzyjnych - można otrzymać dowolnie wybraną przez siebie książkę w zamian za opublikowanie recenzji na blogu ZG JUG. Więcej szczegółów: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/10/10/wspolpraca-z-oreilly-i-manning-publications/">Współpraca z O&#8217;Reilly i Manning Publications</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie styczniowe - wstęp do Scali oraz Hadoopa]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/01/11/spotkanie-styczniowe-wstep-do-scali-oraz-hadoopa/"/>
    <updated>2015-01-11T21:54:18+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2015/01/11/spotkanie-styczniowe-wstep-do-scali-oraz-hadoopa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W nowym roku na pełnej mocy ruszamy z nowymi tematami. Zapraszamy na kolejne spotkanie JUGa już 28 stycznia, w sprawdzonym pubie <a href="http://www.haust.pl/" target="_blank">Haust</a>. Zaczynamy o godzinie 19! Dzięki długofalowej współpracy, ponownie spotkanie zrealizowane będzie przy wsparciu firmy <a href="http://cinkciarz.pl/" target="_blank">Cinkciarz.pl</a> :)</p>

<p><a href="http://cinkciarz.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/cinkciarz.png" title="Cinkciarz.pl - Kantor Internetowy" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Na wstępie Marcin Stożek z firmy IBM zaserwuje nam porcję &ldquo;Big Data&rdquo;. Z czym należy ten temat konsumować, jak to smakuje z Hadoopem, wprowadzi nas pokrótce w ekosystem oraz popularne dystrybucje, takie jak Cloudera, Hortonworks, BigInsights.</p>

<p>W drugiej części Marcin Dąbrowa z Cinkciarz.pl, zapozna nas z podstawami Scali. Przedstawiony zostanie prosty przykład &ldquo;Hello World&rdquo;, który to podczas sesji &ldquo;live coding&rdquo; będziemy mieć okazję wspólnie rozwijać. Liczymy na ciekawą dyskusję jeżeli chodzi o podobieństwa pomiędzy Scalą vs. Javą vs. niedawno poznanym Haskellem. Na koniec wspólnie zastanowimy się, czy dla wiekszości deweloperów Java, Scala może być językiem łatwym i przyjemnym do nauki.</p>

<p>Rejestracja na spotkanie jest darmowa, ale obowiązkowa. Odbywa się poprzez portal <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/219374455/" target="_blank">meetup</a>. Wśród uczestników spotkania rozlosowane zostaną nagrody od naszych partnerów - licencje <a href="http://jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a> i ebooki wydawnictw <a href="http://manning.com/" target="_blank">Manning</a> i <a href="http://oreilly.com/" target="_blank">O&#8217;Reilly</a>. Pamiętajcie, aby rejestrować się z pełnym imieniem i nazwiskiem.</p>

<p>Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania grudniowego i roku 2014]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/12/22/podsumowanie-spotkania-grudniowego/"/>
    <updated>2014-12-22T21:33:54+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/12/22/podsumowanie-spotkania-grudniowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>17 grudnia 2014 odbyło się ostatnie w tym roku spotkanie ZG JUG. Tym razem, z racji grudniowego obłożenia pubów przez firmowe spotkania opłatkowe, miejsce dla nas znalazło się w klubie 4 Róże dla Lucienne. To już czwarte nasze miejsce spotkań (wcześniej były Barcelona, Haust i Kawon). Było sympatycznie, choć dość ciasno, więc następnym razem prawdopodobnie wybierzemy raczej znowu Haust lub Kawon.</p>

<p>Sponsorem spotkania była firma <a href="http://cinkciarz.pl/" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>, której przedstawiciele - Grzegorz Dribczak i Robert Górny - ogłosili współpracę z JUGiem na kolejne trzy miesiące. Będzie to więc w sumie półroczne wsparcie - bardzo dziękujemy:)</p>

<p><a href="http://cinkciarz.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/cinkciarz.png" title="Cinkciarz.pl - Kantor Internetowy" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Rozpoczęliśmy prezentacją o Eclipse Rich Client Platform. Radek Stachowiak pokazał, jak wygląda programowanie na tej platformie - oparte częściowo na wyklikiwaniu kontrolek (menu, komend i tzw. partów, w których jest główna zawartość aplikacji), częściowo na konfiguracji, i częściowo na zwykłym kodzie Javowym, co w sumie daje nam pełną aplikację desktopową. Radek opowiedział nam o tym, co nowego w wersji e4 - między innymi wsparcie dla dependency injection i model aplikacji.</p>

<p><a href="http://zielona-gora-jug.github.io/images/grudzien_2014_eclipse.jpeg"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/grudzien_2014_eclipse.jpeg" width="600" height="300" title="Radosław Stachowiak - Eclipse RCP" ></a></p>

<p>Następnie przyszła pora na nieco lżejszy temat - rozszerzona rzeczywistość. Maciej Schmidt z firmy <a href="http://www.maskom.pl/" target="_blank">MASKOM</a> pokazał, jak wygląda jej programowanie. Dowiedzieliśmy się, czym są znaczniki i jakie muszą spełniać wymagania, jak wygląda modelowanie kształtów, które mają pokazywać się na wyświetlaczu kamerki, opisał też kilka dobrych i złych przykładów wykorzystania z rodzimego i zagranicznego podwórka. Zobaczyliśmy też AR w akcji na żywo - na scenie pojawił się płynący żółw, Lara Croft, na bieżąco przygotowywana pizza, no i oczywiście obowiązkowo Święty Mikołaj! Publiczność była bardzo aktywna, a na koniec porozmawialiśmy sobie też o przyszłości - technologie ubieralne, soczewki wszczepiane w źrenice, Samsung Gear, Google Cardboard&hellip;</p>

<p><a href="http://zielona-gora-jug.github.io/images/grudzien_2014_ar.jpeg"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/grudzien_2014_ar.jpeg" width="600" height="300" title="Maciej Schmidt - Rozszerzona rzeczywistość" ></a></p>

<p>Nie zabrakło też obowiązkowych punktów programu - losowania ebooków i licencji od sponsorów, oraz dokończenia dyskusji już w nieformalnej atmosferze after party.</p>

<p>Było to kolejne bardzo udane spotkanie zielonogórskiego JUGa, którego obecna edycja ma już pół roku! Przez te sześć miesięcy rozmawialiśmy o najróżniejszych rzeczach (zawsze powtarzam, że formuła JUGa jest bardzo pojemna) - był <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/09/05/podsumowanie-spotkania-o-spring-boot-i-angularjs/">back end</a> i <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/10/27/spotkanie-pazdziernikowe-backbone-dot-js-i-marionette-dot-js/">front end</a>, były <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/09/10/spotkanie-wrzesniowe-tdd-i-code-kata/">dobre praktyki</a>, <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/08/19/podsumowanie-pierwszego-spotkania/">testowanie i code review</a>, było <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/12/11/podsumowanie-spotkania-listopadowego/">programowanie funkcyjne</a>, i było pierwsze w historii zielonogórskie <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/11/16/podsumowanie-global-day-of-code-retreat-2014/">code retreat</a>. Całkiem niezły zestaw! Dziękuję wszystkim uczestnikom za obecność i zaangażowanie, a współorganizatorom (Dawid, Mirek, Piotr) za poświęcony czas i świetne pomysły. Mam nadzieję, że 2015 również będzie dla nas rokiem sukcesów - licznej frekwencji, ciekawych prezentacji, ożywionych dyskusji, i generalnie pozytywnego fermentu:) Do zobaczenia w styczniu!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie grudniowe - Augmented Reality i Rich Client Platform]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/12/14/spotkanie-grudniowe-ar-i-rcp/"/>
    <updated>2014-12-14T22:41:34+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/12/14/spotkanie-grudniowe-ar-i-rcp</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kolejne spotkanie zielonogórskiego JUG&#8217;a już w najbliższą środę 17 grudnia, w pubie <a href="http://www.4roze.pl/" target="_blank">4 Róże dla Lucienne</a>. Startujemy o godzinie 19! Trzeci raz z rzędu, ponownie spotkanie zrealizowane będzie przy wsparciu firmy <a href="http://cinkciarz.pl/" target="_blank">Cinkciarz.pl</a> :)</p>

<p><a href="http://cinkciarz.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/cinkciarz.png" title="Cinkciarz.pl - Kantor Internetowy" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Tym razem Maciej Schmidt z firmy <a href="http://maskom.pl/" target="_blank">MASKOM</a> zaprezentuje nam magiczne Augmented Reality (Rzeczywistość Rozszerzoną). Co skrywa w sobie ta technologia? Jakie są jej możliwości? Praktyczne zastosowanie w biznesie? Jak zintegrować AR z powszechnie używanymi urządzeniami mobilnymi? Jakie są perspektywy rozwoju? Macieju czekamy na obiecane świąteczne demo! Następnie Radosław Stachowiak zgłębi temat pisania aplikacji klienckich w oparciu o najnowszą, czwartą wersję Eclipse Rich Client Platform. Liczymy że dzięki Radkowi, każdy z nas dojdzie do wniosku iż warto porzucić &ldquo;e3&rdquo; i zacząć kodować w &ldquo;e4&rdquo;&hellip; :-)</p>

<p>Ponownie, co Nas niezmiernie cieszy, zapowiada się spora liczba słuchaczy. Rejestracja na spotkanie jest darmowa, ale obowiązkowa. Odbywa się poprzez portal <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/219060956/" target="_blank">meetup</a>. Wśród uczestników spotkania rozlosowane zostaną nagrody od naszych partnerów - licencje <a href="http://jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a> i ebooki wydawnictw <a href="http://manning.com/" target="_blank">Manning</a> i <a href="http://oreilly.com/" target="_blank">O&#8217;Reilly</a>. Pamiętajcie, aby rejestrować się z pełnym imieniem i nazwiskiem.</p>

<p>Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania o Haskellu i Google Glass]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/12/11/podsumowanie-spotkania-listopadowego/"/>
    <updated>2014-12-11T21:36:36+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/12/11/podsumowanie-spotkania-listopadowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Czas na krótkie podsumowanie listopadowego spotkania. Odbyło się ono 26. listopada i było sponsorowane przez firmę <a href="http://cinkciarz.pl/" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>. Tematy były dwa - Haskell i Google Glass, oba przedstawiane przez Michała Starucha z Cinckiarz.pl.</p>

<p>Zaczęliśmy od <a href="https://www.haskell.org/haskellwiki/Haskell" target="_blank">Haskella</a>, jako że był to temat wymagający więcej skupienia. Michał zrobił bardzo solidne wprowadzenie do języka - od podstaw składni po bardziej skomplikowane rzeczy. Zobaczyliśmy kilka ciekawych kawałków składni, dowiedzieliśmy się, jak to możliwe, że Haskell operuje na listach nieskończonych, i jak zapisać złożone algorytmy liczbowe w jednej linijce. Nie zabrakło funktorów aplikatywnych ani monad:)</p>

<!-- more -->


<p>Potem przyszedł czas na zdecydowanie lżejszy temat - <a href="https://www.google.com/glass/start/" target="_blank">Google Glass</a>. Michał opowiadał z własnego doświadczenia o tym, jak wygląda w praktyce tworzenie tzw. glassware. Okazało się, że cały proces wygląda zupełnie inaczej niż typowe aplikacje na Androida. Google robi bardzo szczegółowy przegląd aplikacji przed wydaniem, ma mnóstwo uwag i wskazówek, i mocno kontroluje zarówno jej wygląd, jak i zachowanie. W tym przypadku aplikację trzeba było właściwie przepisać na nowo, żeby te wymagania spełnić. Po tych wszystkich ciekawostkach przyszedł czas na obejrzenie Google Glass z bliska - każdy mógł je założyć i wypróbować!</p>

<p>Linki do prezentacji: <a href="http://slides.com/michalstaruch/kilka-slow-o-haskellu#/" target="_blank">Kilka słów o Haskellu</a> i <a href="http://slides.com/michalstaruch/google-glass-w-praktyce#/" target="_blank">Google Glass w praktyce</a>.</p>

<p>Spotkanie odbyło się przy nieocenionym wsparciu firmy Cinkciarz.pl, która sponsorowała napoje i przekąski dla wszystkich obecnych (a było nas ok. 90 osób). Mieliśmy również kilka nagród od pozostałych partnerów - <a href="http://www.jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a>, <a href="http://oreilly.com/" target="_blank">O&#8217;Reilly</a> i <a href="http://manning.com" target="_blank">Manning</a>. W ramach podziękowania za przygotowanie spotkania, prelegent otrzymał roczną licencję na <a href="https://www.jetbrains.com/idea/" target="_blank">IntelliJ IDEA</a> od JetBrains, natomiast druga licencja oraz ebooki zostały rozlosowane wśród uczestników.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie listopadowe - Haskell i Google Glass]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/11/24/spotkanie-listopadowe-haskell-i-google-glass/"/>
    <updated>2014-11-24T21:56:56+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/11/24/spotkanie-listopadowe-haskell-i-google-glass</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Zapraszamy na kolejne spotkanie zielonogórskiego JUGa, które odbędzie się w najbliższą środę, 26. listopada. Tak jak poprzednie, to spotkanie będzie zrealizowane przy wsparciu firmy <a href="http://cinkciarz.pl/" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>, która zapewnia nam obecnie długofalowe (trzymiesięczne) wsparcie:)</p>

<p><a href="http://cinkciarz.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/cinkciarz.png" title="Cinkciarz.pl - Kantor Internetowy" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Swoją wiedzą i doświadczeniami podzieli się z nami tym razem Michał Staruch. Tematy będą dwa. Najpierw <a href="https://www.haskell.org/haskellwiki/Haskell" target="_blank">Haskell</a> - język czysto funkcyjny, który cieszy się ostatnio sporym zainteresowaniem. Dowiemy się, jak programować w języku, w którym nie mamy do dyspozycji pętli, a wszystkie zmienne są stałe&hellip; Drugi temat to <a href="https://www.google.com/glass/start/" target="_blank">Google Glass</a>, na które Cinkciarz.pl wydał niedawno aplikację. Michał opowie o swoich doświadczeniach związanych z pisaniem tej aplikacji, w szczególności o tym, czym różni się to od zwykłego Androida, oraz z jakimi problemami można się spotkać przy publikacji.</p>

<p>W tym miesiącu publiczność zapowiada się wyjątkowo duża, spotkanie odbędzie się więc w dużej sali w <a href="http://www.kawon.zgora.pl/index.php?i2=4" target="_blank">Kawonie</a>. Rejestracja jest darmowa, ale obowiązkowa - i odbywa się jak zwykle na <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/218613615/" target="_blank">meetupie</a>. Wśród uczestników spotkania rozlosowane zostaną nagrod od naszych partnerów - licencje <a href="http://jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a> i ebooki wydawnictw <a href="http://manning.com/" target="_blank">Manning</a> i <a href="http://oreilly.com/" target="_blank">O&#8217;Reilly</a>. Losowanie odbędzie się wśród uczestników zarejestrowanych pełnym imieniem i nazwiskiem.</p>

<p>Zapraszamy - są jeszcze wolne miejsca:)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie Global Day of Code Retreat 2014]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/11/16/podsumowanie-global-day-of-code-retreat-2014/"/>
    <updated>2014-11-16T20:56:57+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/11/16/podsumowanie-global-day-of-code-retreat-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pierwszy Global Day of Code Retreat w Zielonej Górze już za nami! Dziękujemy współorganizatorowi, firmie <a href="http://www.astec.net/pl/" target="_blank">Astec</a>, za stworzenie nam dogodnych warunków do całodniowego programowania. Ale szczególne uznanie należy się uczestnikom, którzy wstali wcześnie rano w sobotę, żeby wspólnie pisać kod, pięć razy rozwiązując to samo zadanie i pięć razy całkowicie kasując wyniki swojej pracy.</p>

<p>Spotkanie poprowadził Mirek Szajowski. Zgodnie z formułą code retreat, mieliśmy kilka różnych 45-minutowych sesji, zakończonych krótkimi retrospektywami, żeby podyskutować o napisanym kodzie i zobaczyć różne podejścia.</p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p>Zwykła sesja na zapoznanie się z problemem.
Jak można było się spodziewać, zanim na dobre się rozkręciliśmy, czas się niemiłosiernie skończył.</p></li>
<li><p>Ping-pong (jedna osoba pisze test, a druga implementację).
Tu już poszło nam trochę sprawniej - udało się zaimplementować choć trochę logiki.</p></li>
<li><p>Sesja poprzedzona 10-minutowym planowaniem na papierze.
Czy planowanie zaowocowało lepszym kodem? Nie, bo okazało się, że zaplanowaliśmy kompletny system z fajerwerkami, a potem czasu wystarczyło tylko na może 5% projektu.</p></li>
<li><p>Programowanie bez myszki.
Było trochę frustracji, ale każdy przyniósł do domu jakiś nowy skrót klawiszowy.</p></li>
<li><p>Metody nie dłuższe niż 5 linii.
W połowie tej sesji pojawiło się niezapowiedziane utrudnienie - zamiana komputerów między parami i praca z cudzym kodem. Tu było zabawnie - czasem kompletnie nie było wiadomo, co autor miał na myśli, ale wszyscy zgodnie przyznali, że obecność testów bardzo ułatwiała zrozumienie.</p></li>
</ol>


<p>Co ciekawe, gdy wytłumaczyliśmy zasady spotkania, spontanicznie zawiązał nam się kolejny zespół - panowie Witold Wendrowski i Andrzej Patecki z Asteca odkurzyli nieużywane od 10 lat środowisko do programowania w Smalltalku i też zabrali się za kodowanie. Brawo:) Ale nawet i bez Smalltalka, środowiska były zróżnicowane - Java, Python i Go, a do tego Eclipse, IntelliJ, Vim i Emacs.</p>

<p>Odwiedziła nas również redaktorka zielonogórskiej Gazety Wyborczej, można więc obejrzeć pierwszy medialny występ zielonogórskiego JUGa: <a href="http://zielonagora.gazeta.pl/zielonagora/1,35182,16973093,Programisci_z_calego_swiata_tworza_wspolnie_programy.html" target="_blank">Programiści z całego świata tworzą wspólnie programy</a> :)</p>

<p><a href="http://zielona-gora-jug.github.io/images/gdcr_2014_1.jpeg"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/gdcr_2014_1.jpeg" width="600" height="300" title="Global Day of Code Retreat" ></a></p>

<p><a href="http://zielona-gora-jug.github.io/images/gdcr_2014_2.jpeg"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/gdcr_2014_2.jpeg" width="600" height="300" title="Global Day of Code Retreat" ></a></p>

<p><a href="http://zielona-gora-jug.github.io/images/gdcr_2014_3.jpeg"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/gdcr_2014_3.jpeg" width="600" height="300" title="Global Day of Code Retreat" ></a></p>

<p><a href="http://zielona-gora-jug.github.io/images/gdcr_2014_4.jpeg"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/gdcr_2014_4.jpeg" width="600" height="300" title="Global Day of Code Retreat" ></a></p>

<p><a href="http://zielona-gora-jug.github.io/images/gdcr_2014_5.jpeg"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/gdcr_2014_5.jpeg" width="600" height="300" title="Global Day of Code Retreat" ></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
