<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Zielona Góra JUG]]></title>
  <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/"/>
  <updated>2017-06-15T20:00:22+02:00</updated>
  <id>http://zielona-gora-jug.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zielona Góra JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zakończenie sezonu 2016/2017 - podsumowanie]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/06/15/zakonczenie-sezonu-2016-slash-2017-podsumowanie/"/>
    <updated>2017-06-15T19:53:01+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/06/15/zakonczenie-sezonu-2016-slash-2017-podsumowanie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Czternastego czerwca miało miejsce nasze ostatnie spotkanie w sezonie 2016/17. Sponsorem spotkania i after-party był <a href="https://www.globallogic.com/pl/"> GlobalLogic</a>.</p>

<p><a href="https://www.globallogic.com/pl/"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/global_logic.jpg" width="330" height="130" title="GlobalLogic" ></a></p>

<p>Prelegentami byli dwaj pracownicy sponsora: Cezary Kujawa i Tomasz Kleszczyński. Cezary przedstawił nam szybkie przypomnienie podstaw kryptografii wraz z najczęściej używanymi
algorytmami. Najważniejszym elementem tego wykładu było jednak wymienienie błędów, które popełniamy jako programiści podczas użycia kryptografii. Chodziło tu o sposoby
przechowywania haseł, wybór algorytmów i procedur oraz certyfikaty używane m.in. do cyfrowego podpisywania dokumentów.</p>

<p>Tomek z kolei opowiedział nam o Kotlinie - wschodzącej gwieździe wśród języków programowania. Wymienił 20 składniowych cech, które sprawiają, że warto zainteresować się właśnie tym językiem.
Wspomniał również o jego historii i perspektywach rozwoju. Ostatnim elementem było szybkie wymienienie narzędzi, dzięki którym sprawnie można zapoznać się z Kotlinem.</p>

<p>Po części oficjalnej i losowaniu nagród, GlobalLogic zorganizować dodatkowe atrakcje, czyli catering+ oraz gry zespołowe. Dziękujemy!</p>

<p>Dziękujemy również wszystkim zaangażowanym w kończący się sezon: sponsorom, prelegentom oraz uczestnikom. Bez Was nie byłoby naszych comiesięcznych spotkań. Dziękujemy również załodze pubu
Haust, który udostępnia nam swoje podwoje. Do zobaczenia w nowym, czwartym sezonie JUG ZG!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zakończenie sezonu 2016/2017]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/06/06/zakonczenie-sezonu-2016-slash-2017/"/>
    <updated>2017-06-06T16:35:10+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/06/06/zakonczenie-sezonu-2016-slash-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Przed nami ostatnie spotkanie sezonu 2016/2017. Z powodu wczesnych wakacji, spotykamy się już w połowie miesiąca (14 czerwca), w pubie Haust, o 19:00.
Dzięki naszemu sponsorowi, <a href="https://www.globallogic.com/pl/" target="_blank">GlobalLogic</a>, spotkanie będzie połączone z after party i dodatkową liczbą atrakcji.</p>

<p>Zanim jednak przejdziemy do zabawy i podsumowań, czekają nas dwa tematy:</p>

<ul>
<li>Tomasz Kleszczyński wprowadzi nas w świat wschodzącej gwiazdy języków programowania - Kotlina. Ze względu na ostatnie doniesienia z Google I/O, może być to ciekawy temat dla
ludzi poszukujących nowych wrażeń koderskich.
<li>Cezary Kujawa dotknie tematu, którego większość ludzi nie lubi ruszać (i nie bez powodu!): kryptografii. Zrobi to ze szczególnym uwzględnieniem tego, co ważne dla programistów
oraz miejsc, w których developerzy popełniają błędy.
</ul>


<p>Rejestracja uczestnictwa, jak zwykle, na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/240218492/">Meetup</a>. Zapraszamy!</p>

<p><a href="https://www.globallogic.com/pl/"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/global_logic.jpg" width="330" height="130" title="GlobalLogic" ></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania majowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/06/01/podsumowanie-spotkania-majowego/"/>
    <updated>2017-06-01T21:00:04+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/06/01/podsumowanie-spotkania-majowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W upalny majowy wieczór spotkaliśmy się, aby posłuchać o dwóch tematach, które mają luźny związek z samym programowaniem, ale zaczynają być coraz ważniejsze w nowoczesnym
wytwarzaniu oprogramowania.</p>

<p>Rozpoczął Maciej Żarczyński, devops z ADB, który wprowadził nas, programistów, w świat OpenShifta. Na początku wprowadził nas w genezę systemu i podstawowe pojęcia niezbędne
do zrozumienia działania OS. Wszystko podane bez zbędnych szczegółów niestotnych dla Javowców, a za to z podkreśleniem rzeczy o których musimy pamiętać, żeby nie doprowadzić
devopsa do rozpaczy. Ostatnim elementem prezentacji był &ldquo;żywy&rdquo; OpenShift zarządzający kilkoma instancjami serwisu (widocznymi jako jedno), z których jedna była autmatycznie
wskrzeszana po awarii. Stanowiło to świetną ilustrację wygody stosowania tego typu rozwiązań.</p>

<p>W drugiej części naszym gościem był Piotr Kafel pracujący na co dzień w Grouponie, w Berlinie. Tematem jego prezentacji było znaczenie modnego ostatnio słowa <i>reaktywny</i>.
Piotr omówił cechy systemu reaktywnego wedłu Reaktywnego Manifestu oraz znaczenie tychże cech w praktyce. Wskazał na &ldquo;fałszywe&rdquo; interpretacje i złe zrozumienie cech reaktywnych.
Jako że prezentacja miała charakter teoretyczny, Piotr na zakończenie pokrótce omówił przykłady bibliotek implementująych &ldquo;reaktywność&rdquo;.</p>

<p>Przypominamy, że możecie ocenić prezentacje <a href="https://docs.google.com/forms/d/1dh-w0Bc3RrWQEQVAL5s1FqqAYyFWrnH_kQs9IhFMViA/edit"> tutaj</a>.
Czekają nagrody!</p>

<p>Materiały:</p>

<ul>
<li>Prezentacja <a href="files/Reactive_-_land_of_confusion.pdf">Reactive - land of confusion</a></li>
<li>Prezentacja <a href="files/Openshift.pdf">OpenShift<a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zaproszenia na konferencje]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/05/23/zaproszenia-na-konferencje/"/>
    <updated>2017-05-23T06:21:29+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/05/23/zaproszenia-na-konferencje</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Otrzymaliśmy bezpłatne wejściówki na dwie konferencje. Opisy znajdują się poniżej. Gdyby któreś z was chciało wziąć udział w danej konferencji, prosimy o <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/leaders">kontakt z Magdą</a>.
Liczy się kolejność zgłoszeń - kto pierwszy, ten lepszy. Formalności, koszty dojazdu i zakwaterowanie we własnym zakresie.</p>

<p><img src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/JavaDay 2017.png" style="width:50%;height:50%" class="center"></p>

<p>Pierwsze spotkanie ma miejsce 3 czerwca w Mińsku (Białoruś). Tu mamy jedną wejściówkę. Oddajmy głos organizatorom:</p>

<p><i>
We&rsquo;re inviting you to annual JavaDay 2017 conference that will be held on June 3 in Minsk, Belarus! The program will consist of presentations and workshops by Java super stars: Yegor Bugaenko, Philipp Krenn, Alexander Tarasov, Hrvoje Crnjak and many others!
We&rsquo;ll talk not only about Java (but we&rsquo;ll pay a lot of attention to it), but also about practices, instruments, approaches and even philosophy. Spring Boot, JWT, containers monitoring, correct integration between microservices, Continuous Delivery – what JavaDay Minsk 2017 involves.
Tickets and details are on the website <a href="http://javaday.by/en/"><a href="http://javaday.by/en/">http://javaday.by/en/</a></a>. Hashtag: #javadayby
</i></p>

<p><img src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/scalawave.jpg" class="center"></p>

<p>Drugie spotkanie to <a href="http://scalawave.io">ScalaWave 2017</a>. Wejściówki są dwie, a sama konferencja odbywa się 7 i 8 lipca 2017 w Gdańsku. W programie warsztaty, spotkania z ekspertami
Scali z całego świata oraz impreza na plaży. Wśród tematów streamy, IntelliJ oraz mikroserwisy. Tu wejściówki są dwie.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie majowe]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/05/03/spotkanie-majowe/"/>
    <updated>2017-05-03T10:59:28+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/05/03/spotkanie-majowe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>31 V spotykamy się w tradycjnym miejscu (Haust) o tradycyjnej porze (19:00, z rozgrzewką od 18:30), aby wysłuchać dwóch wystąpień. Rozpocznie Maciej Żarczyński,
doświadczony DevOps z ADB. Wprowadzi nas w ogólne zagadnienia związane z OpenShiftem i jego użyciem do publikowania aplikacji, nie tylko Javowych. Zapoznamy się
z podstawowymi technikami ze szczególnym uwzględnieniem tego, co musimy wiedzieć jako programiści, żeby nie utrudniać adminom życia.</p>

<p>W drugiej części Piotr Kafel zajmie się jednym z najgorętszych tematów ostanich miesięcy: reaktywnością. Reaktywność jest łączona z  wieloma słowami, wszyscy o niej
mówią, ale często bez dogłębnej znajomości tematu. Piotr wypełni tę lukę przedstawiając ogólny zarys reaktywnego świata i cele jakie przyświecają tej inicjatywie.</p>

<p>UWAGA: W tym miesiącu nie mamy jeszcze sponosora. Jeśli jakaś Wasza zaprzyjaźniona firma ma ochotę dołączyć do grona sponsorów, prosimy o kontakt z organizatorami.
W przeciwnym wypadku, prosimy uczestników o zaopatrzenie się w niezbędne środki samodzielnie przy barze w ramach podziękowań dla Hausta za życzliwość i wielokrotną
gościnę.</p>

<p>UWAGA 2: Przypominamy o naszym kanal na Slacku: <a href="https://jvm-poland.slack.com">#meetup-zg-jug</a>. Można tam dyskutować na bieżąco, również z prelegentami.</p>

<!-- more -->


<p>Rejestracja uczestnictwa, jak zwykle, na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/">Meetup</a>. Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie kwietniowe - podsumowanie]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/04/28/spotkanie-kwietniowe-podsumowanie/"/>
    <updated>2017-04-28T07:43:50+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/04/28/spotkanie-kwietniowe-podsumowanie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tym razem JUGa rozpoczęliśmy od krótkiej formy - pierwszej prezentacji nowego typu, który zaproponowaliśmy na początku sezonu. Paweł Nowak pokrótce opisał
zmiany w nowej wersji najpopularniejszej Javowej biblioteki świata - JUnit. Mamy nadzieję, że szybko znajdzie naśladowców i pojawią się kolejne prezentacje
tego typu.</p>

<p>Potem przyszedł czas na długą formę połączoną z budowaniem systemu na żywo. Karol Buler pokazał ogólną ideę standardu SSO według OpenID Connect oraz zaprezentował
najlepszą - swoim zdaniem - implementację, czyli KeyCloak. Rozmowę o konkretach poprzedził ogólnym przedstawieniem zasady działania SSO. Na koniec zbudował prostą
aplikację w SpringBoot, którą zabezpieczył KeyCloakiem.</p>

<p>Sponsorem spotkania było <a href="https://www.adbglobal.com/" target="_blank">ADB</a> - dostawca rozwiązań dla telewizji cyfrowej i IoT.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/adb.jpg" style="width: 50%;"></p>

<p>Przypominamy, że prosiliśmy o wypełnienie ankiet dotyczących spotkania. <a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfyXP_MXdom0KaiuAIWnPXeNuczsaGwxrcigSf9VcXMCCUhWA/viewform?c=0&w=1"> Jest to możliwe tutaj</a>.
Czekają nagrody!.</p>

<p>Materiały:</p>

<ul>
<li><a href="files/JUnit 5.pdf" target="_blank">JUnit 5</a></li>
<li><a href="files/Open ID Connect.pdf" target="_blank">OpenID Connect</a></li>
</ul>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie kwietniowe JUnit 5 i OpenID Connect]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/04/15/spotkanie-kwietniowe-junit-5-i-openid-connect/"/>
    <updated>2017-04-15T08:56:33+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/04/15/spotkanie-kwietniowe-junit-5-i-openid-connect</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Następne spotkanie JUG będzie miało miejsce 26 IV, tradycyjnie w pubie Haust. Rozpoczniemy je pierwszą krótką prezentacją - jest to forma, którą zaproponowaliśmy kilka miesięcy temu.
Mamy nadzieję, że przypadnie Wam do gustu i będziecie chcieli prezentować narzędzia i techniki właśnie w taki sposób. Na pierwszy ogień idzie nowa wersja JUnit. Paweł Nowak
przedstawi nam zmiany oraz sposób migracji testów z poprzedniej do nowej wersji.</p>

<p>Potem przejdziemy do głównego tematu - OpenID Connect. Karol Buler przedstawi technologię, która ma wielką szansę stania się standardem autentykacji i autoryzacji w świecie
aplikacji webowych. Nadrabia ona  wady OAuth i podobnych rozwiązań. Poznacie ideę działania, istniejące implementacje oraz kilka ciekawostek związanych z tematem.</p>

<p>Sponsorem spotkania jest <a href="https://www.adbglobal.com/" target="_blank">ADB</a> - dostawca rozwiązań dla telewizji cyfrowej i IoT.</p>

<p><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/adb.jpg" style="width: 50%;"></p>

<!-- more -->


<p>Początek o 19:00. Jeszcze raz zachęcamy do przedstawiania krótkich 15-minutowych tematów. Być może po tej środzie któreś z Was się przekona i zgłosi swój temat? Czekamy!</p>

<p>Rejestracja uczestnictwa, jak zwykle, na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/239216928/">Meetup</a>. Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie marcowe - podsumowanie]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/03/30/spotkanie-marcowe-podsumowanie/"/>
    <updated>2017-03-30T07:07:44+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/03/30/spotkanie-marcowe-podsumowanie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W ostatnią środę marca przyjechał do nas z Wrocławia Marek Tryliński, który poprowadział warsztaty z sortowania backlogu. Górne piętro Hausta zostało przygotowane
w nietypowej dla nas konfiguracji - zestawiono 7 stolików, aby każda podgrupa uczestników mogła w praktyce przećwiczyć jedną metodę pracy z listą zadań. Zanim to się jednak
stało, Marek przedstawił krótkie wprowadzenie przypominające o odpowiedzialności właściciela produktu. Sam warsztat został podzielony na dwie części: pierwsze pół godziny
zajęła praca w poszczególnych podgrupach - każda dostała instrukcję dotyczącą wybranej metody (np. <i>now-not now</i> lub <i>1-3-5</i>) i miała ją zastosować do swojego
zestawu zadań. Następne pół godziny zostało poświęcone na omówienie doświadczeń w pełnym składzie - podgrupa omawiała metodę i swoje wrażenia, a reszta uczestników mogła zadawać
pytania dodatkowe zarówno członkom podgrupy, jak i prowadzącemu. Mamy nadzieję, że ta wyjątkowa forma spotkania przypadła Wam do gustu.</p>

<p>Materiały:</p>

<ul>
<li><a href="files/ProductBacklogOrdering.pdf" target="_blank">Prezentacja</a></li>
<li><a href="files/ProductBacklogOrdering.zip" target="_blank">Metody</a></li>
</ul>


<p>Sponsorem spotkania był <a href="https://www.softwaremill.com/" target="_blank">SoftwareMill</a> - firma dostarczająca oprogramowanie tworzone przez prawdziwych inżynierów w najnowszych technologiach!</p>

<p><a href="https://softwaremill.com/"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/softwaremill.png" title="SoftwareMill" ></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie marcowe - Backlog]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/03/16/spotkanie-marcowe-backlog/"/>
    <updated>2017-03-16T18:08:41+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/03/16/spotkanie-marcowe-backlog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>29 III marca JUG przyjmie wyjątkowo formę warsztatu. Tego dnia Marek Tryliński pokaże nam jak nie marnować czasu pracując z backlogiem.
Wielu z nas pracuje według zwinnych metodyk i choć w teorii w większości wiemy jak to działa, to nadal miewmay problemy ze szczegółami.
Marek przedstawi kilka sposobów na ogarnięcie naszych spotkań, abyśmy mogli szybciej zabrać się do tego, co stanowi <i>clou</i> naszej pracy - programowania.</p>

<p>Sponsorem spotkania jest <a href="https://www.softwaremill.com/" target="_blank">SoftwareMill</a> - firma dostarczająca oprogramowanie tworzone przez prawdziwych inżynierów w najnowszych technologiach!</p>

<p><a href="https://softwaremill.com/"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/softwaremill.png" title="SoftwareMill" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Podobne spotkania miały już miejsce w trzech większych miastach w Polsce i cieszyły się dużym zainteresowaniem. W planie warsztatów są metody: 1-3-5, Moscow, Monopoly dollars,
Kano, ROI oraz wiele innych. Przewidziana praca w grupach! Początek o 19:00.</p>

<p>Rejestracja uczestnictwa, jak zwykle, na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/238445120/">Meetup</a>. Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania lutowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/02/24/podsumowanie-spotkania-lutowego/"/>
    <updated>2017-02-24T21:38:01+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/02/24/podsumowanie-spotkania-lutowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Za nami spotkanie lutowe - 22.02 mimo ulewnego deszczu spotkaliśmy się w Hauście, by posłuchać o NoSQL. W temat wprowadził nas Maksymilian Wiesiołek, na co dzień pracownik w <a href="https://www.globallogic.com/pl/" traget="_blank">GlobalLogic</a>, które było sponsorem spotkania.</p>

<p>Maks najpierw przybliżył nam różne koncepcje używane w świecie NoSQL - rozproszenie, różne strategie replikacji, CAP (aka &ldquo;nie można mieć wszystkiego&rdquo;), skalowanie wszerz itd. Później zaś zaprezentował kilka przykładów różnych NoSQLowych baz (Redis, HBase, Mongo, Neo4j, Coherence), wraz z porównaniem do Postgresa. Na koniec pojawiło się jeszcze kilka praktycznych, sprawdzonych w boju wskazówek na co zwrócić uwagę przy projektowaniu i używaniu tego typu baz. No i rekomendacje książkowe. Zresztą, zobaczcie sami: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/NoSql.pdf" target="_blank">NoSQL - slajdy</a>.</p>

<p>Na koniec jeszcze jedno ogłoszenie - nieustająco i ogromnie szukamy prelegentów. Prezentacje mogą być długie lub krótkie, nie muszą mieć perfekcyjnych slajdów, a nasza lokalna publiczność jest wdzięczna i sympatyczna - zapraszamy nowych śmiałków:)</p>

<p>Dzięki za spotkanie i do zobaczenia za miesiąc!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie lutowe - NoSQL]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/02/02/spotkanie-lutowe-nosql/"/>
    <updated>2017-02-02T16:52:42+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/02/02/spotkanie-lutowe-nosql</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dwudziestego drugiego lutego spotykamy się w pubie Haust o 19:00 dzięki <a href="https://www.globallogic.com/pl/" target="_blank">GlobalLogic</a>, aby porozmawiać o NoSQL.
Tego dnia planujemy jeden wykład autorstwa Maksymiliana Wiesiołka, który pozwoli nam oderwać się od &ldquo;gorącego&rdquo; tematu mikroserwisów. Przenisiemy się do świata baz danych, żeby
przypomnieć sobie o zapomnianych szczegółach, uzupełnić luki, a może dowiedzieć się czegoś nowego.</p>

<p><a href="https://www.globallogic.com/pl/"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/global_logic.jpg" width="330" height="130" title="GlobalLogic" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Wykład będzie zawierał omówienie kilku popularnych systemów NoSQL (np. Coherence, HBase, MongoDB, Redis) na tle baz relacyjnych - w tym wypadku PostgreSQL.
Maksymilian opowie co tracimy, a co zyskujemy w przypadku wyboru NoSQL. Poza plusami pojawią się zagrożenia oraz sposoby ich obejścia żywcem wzięte z doświadczenia
prelegenta. Poruszony będzie również temat rozwiązań hybrydowych.</p>

<p>Rejestracja uczestnictwa, jak zwykle, na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/237425080/">Meetup</a>. Zapraszamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Po spotkaniu styczniowym]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/01/26/po-spotkaniu-styczniowym/"/>
    <updated>2017-01-26T16:30:38+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/01/26/po-spotkaniu-styczniowym</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>25 stycznia odbyło się pierwsze spotkanie w Nowym Roku! Na zaproszenie <a href="http://www.cinkciarz.pl/" target="_blank">Cinkciarz.pl</a> w Zielonej Górze pojawił się Marcin Grzejszczak, który opowiedział o metodach pracy z logami w systemach rozproszonych.</p>

<!-- more -->


<p>Wykład rozpoczął się krótkim omówieniem problemów, które napotykają programiści takich systemów. Następnie przeszliśmy do podstawowej terminologii związanej z logowaniem: span, trace, baggage itp. w kontekście Spring Sleuth – systemu do śledzenia rozproszonego. Po pokazaniu podstaw Marcin przeszedł do łączenia (agregacji) i korelacji informacji z różnych maszyn oraz ich przeglądaniu przy pomocy Kibany.</p>

<p>W drugiej części zajęliśmy się problem wolnego działania (wcześniejsze przykłady zakładały brak działania badanego systemu). Tu pojawił się Zipkin, który ułatwia śledzenie opóźnień w komunikacji.</p>

<p>Ostatnim akordem było demo – Marcin szybko zbudował aplikację w Spring i pokazał jak analizować logi za pomocą powyższych narzędzi.</p>

<p>Materiały:</p>

<ul>
<li><a target="_blank" href="https://docs.google.com/presentation/d/1ZILMqLJXFva9cKHpW5j1dsQ1OcEpqNYE_a-3t0pbyng/edit">Prezentacja zawierająca również odnośniki do narzędzi I przykładowych projektów</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ScalaSphere - darmowe bilety do wzięcia!]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/01/24/scalasphere-darmowe-bilety-do-wziecia/"/>
    <updated>2017-01-24T17:56:06+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/01/24/scalasphere-darmowe-bilety-do-wziecia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W dniach 2-3 marca 2017 r., w Krakowie odbędzie się konferencja <a href="http://scalasphere.org">ScalaSphere</a>. Wydarzenie to poświęcone jest narzędziom Scali dla developerów.
W programie ujęto również omówienie nowych elementów ekosystemu Scali i ich dalszego rozwoju. Wystąpią znani prelegenci zajmujący się Scala IDE, Scala Compiler, Ensime, IntelliJ itp.
W cenie catering!</p>

<p>Do zaoferowania mamy (kontakt z <a href="leaders">Magdą</a>, kto pierwszy ten lepszy):</p>

<ul>
<li>Dwie darmowe wejściówki.</li>
<li>Dla 5 osób zniżki 50% na bilety.</li>
</ul>


<p>Organizatorzy serdecznie zapraszają!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie styczniowe - zapowiedź]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/01/03/spotkanie-styczniowe-zapowiedz/"/>
    <updated>2017-01-03T20:50:20+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2017/01/03/spotkanie-styczniowe-zapowiedz</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Rok 2017-ty rozpoczynamy razem z <a href="http://www.cinkciarz.pl" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>. Nasze spotkanie rozpocznie się
tradycyjnie o 18:30, tym razem 25 stycznia.</p>

<p><a href="http://www.cinkciarz.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/cinkciarz.png" width="330" height="130" title="Cinkciarz.pl" ></a></p>

<p>W tym miesiącu ograniczymy się do jednej, za to dłuższej, prezentacji Marcina Grzejszczaka dotyczącej &ldquo;śledzenia&rdquo; mikroserwisów przy użyciu Spring Cloud Sleuth i Zipkin.</p>

<!-- more -->


<p>W wielu miejscach - również na naszych spotkaniach - mogliście dowiedzieć się jak zbudować i utrzymywać mikroserwisy. Teraz pora przejść na następny
poziom wtajemniczenia: porozmawiamy o metodach debugowania i wykrywania problemów (np. opóźnieniach i przetwarzaniu logów). Serdecznie zapraszamy!</p>

<p>Więcej szczegółów oraz rejestracja na <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/236619601/" target="_blank">meetupie</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Po spotkaniu grudniowym]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/12/22/po-spotkaniu-grudniowym/"/>
    <updated>2016-12-22T09:05:58+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/12/22/po-spotkaniu-grudniowym</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Za nami ostatnie spotkanie w 2016 roku. Wysłuchaliśmy podczas niego dwóch prezentacji prowadzonych przez pracowników naszego sponsora:
<a href="http://www.cinkciarz.pl/" traget="_blank">Cinkciarz.pl</a>. Rozpoczął Jędrzej Andrykowski, który krótko przedstawił ideę i korzyści
<i>Customer-Driven Contracts</i> - podejścia do tworzenia interfejsów między serwisami według pomysłu Martina Fowlera. Następnie pokazał
implementację tej metody przy użyciu <i>Spring Cloud Contract Verifier</i>. Po prezentacji wywiązała się krótka dyskusja, podczas której
Jędrzej udowodnił, że CDC jest użyteczne także praktycznie i ma zastosowania również poza światem Javy.</p>

<p>Druga część spotkania to prezetacja autorskiego rozwiązania Piotra Jońskiego, czyli POJO Tester: narzędzie, które prawie automatycznie
stworzy testy ze stuprocentowym pokryciem dla obiektów typu POJO. Piotr przedstawił przykładu użycia oraz pokazał za pomocą metryk, że
jego biblioteka przewyższa inne dostępne rozwiązania tego typu. Zwrócił nam także uwagę na to, że pomijanie testowania getterów, setterów,
<code>hashCode</code>, <code>toString</code> i <code>equals</code> może mieć zgubne skutki dla stabilności naszego kodu.</p>

<!-- more --> 


<p>Spotkanie zakończono losowaniem prezentów świątecznych w postaci licencji JetBrains, książek wydawnictwa Manning oraz prezentów od sponsora:
wejściówek na mecze Stelmet BC z albumami reprezentacji Polski w piłce nożnej.</p>

<p><p>Materiały:
<ul>
<li><a href="http://jug.zgora.pl/files/cdc2.html" target="_blank">Prezentacja <i>Customer-Driven Contracts</i></a></li>
<li><a href="https://github.com/zielona-gora-jug/consumer-driven-contracts">CDC: projekt przedstawiony podczas prezentacji</a>
<li><a href="http://pojo.pl">POJO Tester</a></li>
<li><a href="https://github.com/zielona-gora-jug/pojo-tester-jug">POJO Tester: przykładowy projekt</a></li>
</ul></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź spotkania grudniowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/12/12/zapowiedz-spotkania-grudniowego/"/>
    <updated>2016-12-12T20:04:53+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/12/12/zapowiedz-spotkania-grudniowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Nasze ostatnie tegoroczne spotkanie odbędzie się 21-ego grudnia w pubie Haust. Rozpoczęcie o 18:30, a obydwa tematy
tego dnia przygotowane są we współpracy z firmą <a href="http://www.cinkciarz.pl" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>.</p>

<p><a href="http://www.cinkciarz.pl"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/cinkciarz.png" width="330" height="130" title="Cinkciarz.pl" ></a></p>

<p>Prelegentami będą: Jędrzej Andrykowski (testy CDC) oraz Piotr Joński (POJO Tester).</p>

<!-- more -->


<p>CDC to skrót od <i>Customer-Driven Contracts</i>. Jest to metodologia tworzenia usług, w której stroną nadrzędną i definijuącą
interfejs jest jej konsument. Odwraca to całkowicie podejście do tworzenia usług sieciowych, a także pozwala na spojrzenie
na problemy związane z upublicznianiem API z zupełnie nowej perspektywy. W trakcie wykładu Jędrzej zaprezentuje również narzędzie
Spring Cloud Contract Verifier, które ułatwia zastosowanie tej filozofii.</p>

<p>Z kolei Piotr przedstawi nam swoje własne narzędzie do testowania POJO, które zdejmuje z nas nieprzyjemny obowiązek żmudnego
pisania testów do prostych klas Javy. Z Pojo Tester możecie zapoznać się pod <a href="http://www.pojo.pl">tym adresem</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania listopadowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/12/03/podsumowanie-spotkania-listopadowego/"/>
    <updated>2016-12-03T10:16:04+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/12/03/podsumowanie-spotkania-listopadowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W ostatnią środę (30 XI) miało miejsce kolejne spotkanie JUG Zielona Góra, tym razem sponsorowane przez <a href="https://www.globallogic.com/pl/" traget="_blank">GlobalLogic</a>. Jacek Bukowski, architekt oprogramowania z tej firmy, pokazał nam jak stworzyć dwa komunikujące się ze sobą mikroserwisy za pomocą kilkunastut linii kodu Javy oraz konfiguracji w XML&#8217;u i YAML&#8217;u. Wykład rozpoczął się od ogólnego wyjaśnienia czym jest aplikacja cloud-native, Spring Cloud oraz co wiąże te obszary z Netflixem i jego OSS. Okazuje sie, że wprowadzenie chmury jest nie tylko wyzwaniem technicznym, ale również ogromną zmianą z punktu widzenia zarządzania projektami. W ramach tego wprowadzenia, poznaliśmy również ogólną budowę Spring Cloud oraz podstawy konfiguracji jego komponentów. Następnie Jacek przeszedł do programowania &ldquo;na żywo&rdquo;, podczas którego stworzył odkrywające się wzajemnie serwisy oraz pokazał jak za pomocą feign clients, circuit breakers oraz Hystrix&#8217;a radzić sobie z problemami stawrzanymi przez mikroserwisy.
Na zakończenie, zamiast przysłowiowej wisienki na torcie, otrzymaliśmy cały tort świętując 5 lat GlobalLogic w Zielonej Górze.</p>

<p><p>Materiały:
<ul>
<li><a href="files/spring-cloud.pptx">Prezentacja</a></li>
<li><a href="https://github.com/zielona-gora-jug/spring-cloud-netflix-demo">Kod źródłowy na GitHub</a></li>
</ul></p>

<p><!-- more --></p>

<p>Podczas listopadowego spotkania zaszły też pewne zmiany organizacyjne. Do zespołu JUG dołączyły cztery nowe osoby (Basia, Karol i dwóch Pawłów). Jednocześnnie proponujemy wprowadzenie krótkich prezentacji o mniej wymagających tematach. Listę tematów, o których chcielibyście posłuchać, zebraliśmy w trakcie spotkania. Wkrótce opublikujemy wyniki tej mini-ankiety i - miejmy nadzieję - nazwiska pierwszych prelegentów.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie listopadowe – Spring Cloud i Netflix]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/11/21/spotkanie-listopadowe-spring-cloud-i-netflix/"/>
    <updated>2016-11-21T19:48:22+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/11/21/spotkanie-listopadowe-spring-cloud-i-netflix</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W Andrzejki, 30 listopada 2016, zapraszamy do pubu Haust na&hellip; spotkanie otwierające serię wykładów związanych z mikroserwisami. Spotkanie poprowadzi Jacek Bukowski pracujący jako architekt oprogramowania w firmie <a href="https://www.globallogic.com/pl/" target="_blank">GlobalLogic</a> – sponsorze naszego listopadowego spotkania.</p>

<p><a href="https://www.globallogic.com/pl/"><img class="center" src="http://zielona-gora-jug.github.io/images/global_logic.jpg" width="330" height="130" title="GlobalLogic" ></a></p>

<!-- more -->


<p>Jacek przedstawi nam sposób tworzenia od podstaw aplikacji opartych na mikroserwisach korzystających z chmury. Nie tracąc czasu użyje gotowych elementów, aby szybko skorzystać z technologii takich jak load balancing, service discovery czy też ze zdalnego zarządzania. To wszystko przy użyciu znanego i lubianego Spring Cloud oraz komponentów ze stajni równie znanego Netflix&#8217;a. A cała ta wiedza od praktyka – osoby korzystającej z tych technologii na co dzień.</p>

<p>Spotkanie rozpocznie się tradycyjnie o 18:30 półgodzinnym wprowadzeniem w Andrzejkowe klimaty. Potem sama prezentacja, równie tradycyjne losowanie nagród oraz kontynuacja w bardziej „luźnej” formie.</p>

<p>Przypominamy o zarejestrowaniu swojego udziału poprzez <a href="https://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/235518525/" target="_blank">Meetup</a> (pełnym imieniem i nazwiskiem, aby wziąć udział w losowaniu).</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie spotkania październikowego]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/11/04/podsumowanie-spotkania-pazdziernikowego/"/>
    <updated>2016-11-04T21:04:22+01:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/11/04/podsumowanie-spotkania-pazdziernikowego</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kolejne jugowe <a href="http://www.meetup.com/Zielona-Gora-JUG/events/234700196/" target="_blank">spotkanie</a> za nami. Tym razem spotkaliśmy się, żeby posłuchać o grafowych bazach danych, a sponsorem była firma <a href="http://cinkciarz.pl/" target="_blank">Cinkciarz.pl</a>.</p>

<p>Prelegentem był Jarek Pałka, który przyjechał do nas z Krakowa, gdzie na co dzień pracuje w Allegro. Jarek współorganizuje także konferencję <a href="http://16.jdd.org.pl/" target="_blank">JDD</a>, na której była nasza jugowa reprezentacja w postaci Macieja Schmidta i Marcina Stożka. Tytuł JUGmajstra jest nasz! A dokładniej Marcina, którego prezentację o Dockerze (sprawdzoną u nas na lokalnym gruncie) publiczność wybrała jako najciekawszą. Gratulujemy:)</p>

<p>Wracając zaś do październikowej prezentacji - Jarek z właściwą sobie werwą i poczuciem humoru przeprowadził nas przez świat grafów - na początku powoli i spokojnie, a potem wpadliśmy już całkiem w wir zapytań w Cypherze, analizując i budując kolejne zależności na wprowadzonej jako graf skrzynce mailowej Jarka - było ciekawie:). Dla przypomnienia, oto slajdy: <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/files/neo4j-slides.zip">W gąszczu grafów</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Global Day of Coderetreat 2016]]></title>
    <link href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/10/06/global-day-of-coderetreat-2016/"/>
    <updated>2016-10-06T20:48:26+02:00</updated>
    <id>http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2016/10/06/global-day-of-coderetreat-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pamiętacie <a href="http://zielona-gora-jug.github.io/blog/2014/11/16/podsumowanie-global-day-of-code-retreat-2014/" target="_blank">Global Day of Coderetreat 2014</a>? W tym roku również będzie okazja wziąć udział w takim wydarzeniu. Tym razem nie organizuje go ZG JUG, ale robi to jeden z naszych partnerów - firma <a href="https://www.globallogic.com/pl/" target="_blank">GlobalLogic</a>. Wszystkie zasady są takie same: sobota, programowanie w parach, rozwiązywanie kilka razy tego samego problemu, ale w kilku sesjach. Każda sesja ma swoje modyfikacje i przebiega trochę inaczej, w każdej uczestnicy uczą się czegoś nowego. Dla wielu najtrudniejsze jest kasowanie kodu, obowiązkowe między sesjami;) Ogólnie jest to świetny sposób na doszlifowanie programistycznego warsztatu. Impreza trwa cały dzień, jest darmowa, a dla uczestników zapewniony jest lunch i przekąski. Więcej szczegółów o tym międzynarodowym wydarzeniu na oficjalnej stronie <a href="http://globalday.coderetreat.org/" target="_blank">Global Day of Coderetreat</a>, a tutaj <a href="http://www.uczestnicy.pl/event/global-day-of-coderetreat-2016" target="_blank">rejestracja i informacje o zielonogórskiej edycji</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
